{
  "surah_id": "5",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "5:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَصْنَعُونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ءَآمِّينَ",
            "أُحِلَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "you (who)"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "فَإِنَّهُۥ",
            "لَّعَنَهُ",
            "وَعَدَ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "أَوْفُوا۟",
          "options": [
            "أَوْفُوا۟",
            "ﰰ",
            "أُنزِلَ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "Fulfil"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ _____ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "بِٱلْعُقُودِ",
          "options": [
            "هَادُوا۟",
            "وَإِنَّ",
            "بِٱلْعُقُودِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the contracts"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ _____ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "أُحِلَّتْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "أُحِلَّتْ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Are made lawful"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ _____ بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "لَكُم",
          "options": [
            "وَٱحْفَظُوٓا۟",
            "لَكُم",
            "مِنَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم _____ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "بَهِيمَةُ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "مَعَهُۥ",
            "مَا",
            "بَهِيمَةُ"
          ],
          "translation": "the quadruped"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ _____ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱلْأَنْعَٰمِ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "إِنَّا",
            "مَآئِدَةً",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(of) the grazing livestock"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ _____ مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰞ",
            "عَنْهُ",
            "نِعْمَةَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا _____ يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "مَا",
            "فَمَنِ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا _____ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "يُتْلَىٰ",
          "options": [
            "يُتْلَىٰ",
            "طَيِّبًا",
            "فَلَن",
            "ﱒ"
          ],
          "translation": "is recited"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ _____ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "أَقَمْتُمُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ _____ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "نُؤْمِنُ",
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ _____ ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "مُحِلِّى",
          "options": [
            "يَكْفُرْ",
            "أَن",
            "مُحِلِّى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "being permitted"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى _____ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱلصَّيْدِ",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "أَعْرِضْ",
            "مَا",
            "ٱلصَّيْدِ"
          ],
          "translation": "(to) hunt"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ _____ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "أَوْ",
            "تَقْتُلُوا۟",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "حُرُمٌ",
          "options": [
            "أَوْقَدُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "حُرُمٌ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(are in) Ihram"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ _____ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "يَشَآءُ",
            "إِنَّ",
            "مُنَزِّلُهَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ _____ يَحْكُمُ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "تُؤْتَوْهُ",
            "فَتُقُبِّلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ _____ مَا يُرِيدُ",
          "answer": "يَحْكُمُ",
          "options": [
            "أَن",
            "يَخْرُجُوا۟",
            "أَنَّ",
            "يَحْكُمُ"
          ],
          "translation": "decrees"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ _____ يُرِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "جَآءَكُم",
            "مَا",
            "قُرْبَىٰ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَوْفُوا۟ بِٱلْعُقُودِ أُحِلَّتْ لَكُم بَهِيمَةُ ٱلْأَنْعَٰمِ إِلَّا مَا يُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ غَيْرَ مُحِلِّى ٱلصَّيْدِ وَأَنتُمْ حُرُمٌ إِنَّ ٱللَّهَ يَحْكُمُ مَا _____",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "أَحَلَّ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "5:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "لَّمْ",
            "أَقُولَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "تُحْشَرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَعْدِلُوا۟"
          ],
          "translation": "you (who)"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَنْهَىٰهُمُ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "لَا",
            "يَجْرِمَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "تُحِلُّوا۟",
          "options": [
            "عَدْلٍ",
            "تُحِلُّوا۟",
            "بِٱلْأَنفِ",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "violate"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ _____ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَعَٰٓئِرَ",
          "options": [
            "شَعَٰٓئِرَ",
            "يَأْكُلَانِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مُنَزِّلُهَا"
          ],
          "translation": "(the) rites"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ _____ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَنقِمُونَ",
            "إِلَيْنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ _____ ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا _____ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلشَّهْرَ",
          "options": [
            "وَيَسْعَوْنَ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱتَّخَذُوهَا",
            "ٱلشَّهْرَ"
          ],
          "translation": "the month"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ _____ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْحَرَامَ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامَ",
            "يَوْمُ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "وَقَالَتِ"
          ],
          "translation": "the sacred"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ _____ ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَتَّبِعُوٓا۟",
            "وَلَا",
            "وَيُحِبُّونَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا _____ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْهَدْىَ",
          "options": [
            "وَٱلْخَنَازِيرَ",
            "ٱلْهَدْىَ",
            "حُكْمُ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the sacrificial animals"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ _____ ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "وَلَا",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا _____ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْقَلَٰٓئِدَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْقَلَٰٓئِدَ",
            "يَقُومَانِ",
            "فَعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "the garlanded"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ _____ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "قَالَ",
            "مِنكُمْ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ _____ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ءَآمِّينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "حَكَمْتَ",
            "ءَآمِّينَ",
            "يَٰعِيسَى"
          ],
          "translation": "(those) coming"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ _____ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْبَيْتَ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ذِكْرِ",
            "ٱلْبَيْتَ",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "(to) the House"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ _____ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْحَرَامَ",
          "options": [
            "يَجِدْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "the Sacred"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ _____ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "يَبْتَغُونَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "تَسْـَٔلُوا۟",
            "مِنْهُمْ",
            "يَبْتَغُونَ"
          ],
          "translation": "seeking"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ _____ مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَضْلًا",
          "options": [
            "أَن",
            "تَعْتَدُوٓا۟",
            "فَضْلًا",
            "إِلَٰهَيْنِ"
          ],
          "translation": "Bounty"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا _____ رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَيَسْعَوْنَ",
            "أَصْبَحُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن _____ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "جَآءُوكُمْ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "وَطَعَامُكُمْ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ _____ وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَرِضْوَٰنًا",
          "options": [
            "بِٱلْأَنفِ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "قِيَٰمًا"
          ],
          "translation": "and good pleasure"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا _____ حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰸ",
            "ٱلْعَدَٰوَةَ",
            "بَعْضٍ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا _____ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "حَلَلْتُمْ",
          "options": [
            "حَلَلْتُمْ",
            "لَهُم",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "you come out of Ihram"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ _____ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "فَٱصْطَادُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "فَٱصْطَادُوا۟",
            "هُزُوًا",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "then (you may) hunt"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ _____ يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَصَمُّوا۟",
            "وَلَا",
            "ﰯ",
            "كُلَّمَآ"
          ],
          "translation": "And let not"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا _____ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "يَجْرِمَنَّكُمْ",
          "options": [
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "جَمِيعًا",
            "كَفَّٰرَةُ"
          ],
          "translation": "incite you"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ _____ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَنَـَٔانُ",
          "options": [
            "شَنَـَٔانُ",
            "ﰔ",
            "مِن",
            "عَدَٰوَةً"
          ],
          "translation": "(the) hatred"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ _____ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "وَأَنتُمْ",
            "قَوْمٍ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "(for) a people"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ _____ صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "لِّلنَّاسِ",
            "وَإِذَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن _____ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "صَدُّوكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "صَدُّوكُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "قُلْتَ"
          ],
          "translation": "they stopped you"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ _____ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "أَعَجَزْتُ",
            "مَا",
            "وَإِذَا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ _____ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْمَسْجِدِ",
          "options": [
            "بِٱلْأَزْلَٰمِ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "إِنَّ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "Al-Masjid"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ _____ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْحَرَامِ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "Al-Haraam"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ _____ تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَلَا",
            "أَن",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن _____ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "تَعْتَدُوا۟",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "تَعْتَدُوا۟",
            "تَفْعَلْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "you commit transgression"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ _____ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَتَعَاوَنُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَتَعَاوَنُوا۟",
            "لَكَفَّرْنَا"
          ],
          "translation": "And help one another"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ _____ ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "وَقَد",
            "وَجَعَلَ",
            "ءَامَنَّا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى _____ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْبِرِّ",
          "options": [
            "ٱلْبِرِّ",
            "وَأَنتَ",
            "أَنتُم",
            "مِّيثَٰقَهُمْ"
          ],
          "translation": "[the] righteousness"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ _____ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلتَّقْوَىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "وَإِن",
            "وَعَمِلَ"
          ],
          "translation": "and [the] piety"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ _____ تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مُسَٰفِحِينَ",
            "وَلَا",
            "لَا",
            "وَلَتَجِدَنَّ"
          ],
          "translation": "but (do) not"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا _____ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "تَعَاوَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَعَاوَنُوا۟",
            "ﰕ",
            "تَخْشَوْهُمْ"
          ],
          "translation": "help one another"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ _____ ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "رُسُلًا",
            "إِذًا",
            "لِّيَبْلُوَكُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى _____ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱلْإِثْمِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "صَدُّوكُمْ",
            "جَآءَكُم",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "[the] sin"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "and [the] transgression"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "يُرِدِ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "مَآ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "إِنَّ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "سَفَرٍ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "خِزْىٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْعِقَابِ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "نَفْسِى",
            "مَبْسُوطَتَانِ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحِلُّوا۟ شَعَٰٓئِرَ ٱللَّهِ وَلَا ٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَلَا ٱلْهَدْىَ وَلَا ٱلْقَلَٰٓئِدَ وَلَآ ءَآمِّينَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِّن رَّبِّهِمْ وَرِضْوَٰنًا وَإِذَا حَلَلْتُمْ فَٱصْطَادُوا۟ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ أَن صَدُّوكُمْ عَنِ ٱلْمَسْجِدِ ٱلْحَرَامِ أَن تَعْتَدُوا۟ وَتَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْبِرِّ وَٱلتَّقْوَىٰ وَلَا تَعَاوَنُوا۟ عَلَى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ _____",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "ٱلْعِقَابِ",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "(in) [the] punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "5:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حُرِّمَتْ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "فِسْقٌ",
            "حُرِّمَتْ",
            "ٱلْحَرَامَ"
          ],
          "translation": "Are made unlawful"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "حُرِّمَتْ _____ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "حَظًّا",
            "عَلَيْكُمُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ _____ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمَيْتَةُ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ٱلْمَيْتَةُ"
          ],
          "translation": "the dead animals"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ _____ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلدَّمُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "تَتَّبِعْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَٱلدَّمُ"
          ],
          "translation": "and the blood"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ _____ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَحْمُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "وَلَحْمُ",
            "أَحَدَكُمُ"
          ],
          "translation": "and flesh"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ _____ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْخِنزِيرِ",
          "options": [
            "أَذِلَّةٍ",
            "فَقَالَ",
            "ٱلْخِنزِيرِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) the swine"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ _____ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "وَمَآ",
            "إِلَّا",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ _____ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أُهِلَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُهِلَّ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ"
          ],
          "translation": "has been dedicated"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ _____ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِغَيْرِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "رَّبِّكَ",
            "لِغَيْرِ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "to other than"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ _____ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَوْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ _____ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِن",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "[on it]"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ _____ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُنْخَنِقَةُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "وَٱلْمُنْخَنِقَةُ",
            "لَكَفَّرْنَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and that which is strangled (to death)"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ _____ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمَوْقُوذَةُ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "قَالُوا۟",
            "ﱦ",
            "وَٱلْمَوْقُوذَةُ"
          ],
          "translation": "and that which is hit fatally"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ _____ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ",
          "options": [
            "وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ",
            "قَالُوا۟",
            "وَلَا",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "and that which has a fatal fall"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ _____ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱلنَّطِيحَةُ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "مِنَ",
            "ثَمَنًا",
            "وَٱلنَّطِيحَةُ"
          ],
          "translation": "and that which is gored by horns"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ _____ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "وَمَآ",
            "وَرِمَاحُكُمْ"
          ],
          "translation": "and that which"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ _____ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَكَلَ",
          "options": [
            "أَكَلَ",
            "مَا",
            "وَلْيَحْكُمْ",
            "فَعَمُوا۟"
          ],
          "translation": "ate (it)"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ _____ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّبُعُ",
          "options": [
            "تَابُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "رَبُّكَ",
            "ٱلسَّبُعُ"
          ],
          "translation": "the wild animal"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ _____ مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "صِدِّيقَةٌ",
            "لَنَا",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا _____ ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "مَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا _____ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ذَكَّيْتُمْ",
          "options": [
            "يَحْزُنكَ",
            "ذَكَّيْتُمْ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "you slaughtered"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ _____ ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا _____ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ذُبِحَ",
          "options": [
            "ذُبِحَ",
            "ﱔ",
            "قُلْ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ"
          ],
          "translation": "is sacrificed"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ _____ ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَيْكَ",
            "عَلَى",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى _____ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلنُّصُبِ",
          "options": [
            "ٱلنُّصُبِ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "يَفْتَرُونَ",
            "قُلْتَ"
          ],
          "translation": "the stone altars"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ _____ تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن _____ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَسْتَقْسِمُوا۟",
          "options": [
            "أُنَبِّئُكُم",
            "ٱلْخِنزِيرِ",
            "تَسْتَقْسِمُوا۟",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "you seek division"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ _____ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْأَزْلَٰمِ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "بِٱلْأَزْلَٰمِ",
            "بِمَآ",
            "وَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "by divining arrows "
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ _____ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْمَيْسِرِ",
            "وَرَضُوا۟",
            "ذَٰلِكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ _____ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِسْقٌ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَّعَنَهُ",
            "فِسْقٌ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(is) grave disobedience"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ _____ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَيُؤْتُونَ",
            "وَأَنتَ",
            "ٱحْكُم"
          ],
          "translation": "This day"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَئِسَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَئِسَ",
            "وَأَنتَ",
            "بِٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "(have) despaired"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ _____ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰜ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ _____ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْحَقِّ",
            "مِنَ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱللَّهَ",
            "أَمْسَكْنَ",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن _____ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "دِينِكُمْ",
          "options": [
            "دِينِكُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﰁ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "your religion"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ _____ تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَا",
            "يُنَزِّلَ"
          ],
          "translation": "so (do) not"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا _____ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَخْشَوْهُمْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ﰗ",
            "تَخْشَوْهُمْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "fear them"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ _____ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱخْشَوْنِ",
          "options": [
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "وَلَٰكِن",
            "وَٱخْشَوْنِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "but fear Me"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ _____ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱنتِقَامٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "This day"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ _____ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَكْمَلْتُ",
          "options": [
            "وَصِيلَةٍ",
            "أَكْمَلْتُ",
            "بِهِۦ",
            "ءَاخَرَانِ"
          ],
          "translation": "I have perfected"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ _____ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "فِى",
            "لَكُمْ",
            "تَابَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ _____ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "دِينَكُمْ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "دِينَكُمْ",
            "وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "your religion"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ _____ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَتْمَمْتُ",
          "options": [
            "عَن",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "مَا",
            "وَأَتْمَمْتُ"
          ],
          "translation": "and I have completed"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ _____ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَإِذْ",
            "إِنَّكَ",
            "وَعِندَهُمُ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ _____ وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "نِعْمَتِى",
          "options": [
            "تَعْتَدُوٓا۟",
            "وَٱخْشَوْنِ",
            "نِعْمَتِى",
            "وَكَثِيرٌ"
          ],
          "translation": "My Favor"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى _____ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَرَضِيتُ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "وَرَضِيتُ"
          ],
          "translation": "and I have approved"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ _____ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "لَكُمُ",
            "لِلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ _____ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْإِسْلَٰمَ",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "بِبَعْضِ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "ٱلْإِسْلَٰمَ"
          ],
          "translation": "[the] Islam"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ _____ فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "دِينًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "ٱللَّهَ",
            "دِينًا"
          ],
          "translation": "(as) a religion"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا _____ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "شَنَـَٔانُ",
            "فَٱجْتَنِبُوهُ",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ _____ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱضْطُرَّ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "ٱضْطُرَّ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) forced"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ _____ مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَأَنتَ",
            "وَلَا",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى _____ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَخْمَصَةٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَخْمَصَةٍ",
            "مِمَّآ",
            "سَوْءَةَ"
          ],
          "translation": "hunger"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ _____ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "غَيْرَ",
            "وَكَهْلًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(and) not"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ _____ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مُتَجَانِفٍ",
          "options": [
            "مُتَجَانِفٍ",
            "أَلَمْ",
            "أَنزَلَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "inclining"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لِّإِثْمٍ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لِّإِثْمٍ",
            "قُلُوبِهِم"
          ],
          "translation": "to sin"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "خَآئِنَةٍ",
            "فَإِنَّ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلِلَّهِ",
            "ٱلنَّارُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "بِقَوْمٍ",
            "غَفُورٌ",
            "أَعْيُنَهُمْ",
            "فَسَادٍ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "حُرِّمَتْ عَلَيْكُمُ ٱلْمَيْتَةُ وَٱلدَّمُ وَلَحْمُ ٱلْخِنزِيرِ وَمَآ أُهِلَّ لِغَيْرِ ٱللَّهِ بِهِۦ وَٱلْمُنْخَنِقَةُ وَٱلْمَوْقُوذَةُ وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ وَٱلنَّطِيحَةُ وَمَآ أَكَلَ ٱلسَّبُعُ إِلَّا مَا ذَكَّيْتُمْ وَمَا ذُبِحَ عَلَى ٱلنُّصُبِ وَأَن تَسْتَقْسِمُوا۟ بِٱلْأَزْلَٰمِ ذَٰلِكُمْ فِسْقٌ ٱلْيَوْمَ يَئِسَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِن دِينِكُمْ فَلَا تَخْشَوْهُمْ وَٱخْشَوْنِ ٱلْيَوْمَ أَكْمَلْتُ لَكُمْ دِينَكُمْ وَأَتْمَمْتُ عَلَيْكُمْ نِعْمَتِى وَرَضِيتُ لَكُمُ ٱلْإِسْلَٰمَ دِينًا فَمَنِ ٱضْطُرَّ فِى مَخْمَصَةٍ غَيْرَ مُتَجَانِفٍ لِّإِثْمٍ فَإِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "ءَاتَيْتُمُوهُنَّ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "5:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 137,
          "question": "_____ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَسْـَٔلُونَكَ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلدَّمْعِ",
            "غَفُورٌ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "They ask you"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ _____ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مَاذَآ",
          "options": [
            "مَاذَآ",
            "تَتَّبِعْ",
            "إِذَآ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ _____ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أُحِلَّ",
          "options": [
            "ﱨ",
            "أُحِلَّ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "(is) made lawful"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ _____ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "كَفَّٰرَةُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ _____ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لِلنَّاسِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ _____ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أُحِلَّ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "أُحِلَّ",
            "مِنَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Are made lawful"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ _____ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "لَكُمُ",
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ _____ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتُ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتُ"
          ],
          "translation": "the good things"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ _____ عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا _____ مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عَلَّمْتُم",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "بَعْدِ",
            "عَلَّمْتُم"
          ],
          "translation": "you have taught"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم _____ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتِ",
            "لَوْمَةَ",
            "مِّنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ _____ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْجَوَارِحِ",
          "options": [
            "نَفْسُهُۥ",
            "فَمَنِ",
            "قَالَ",
            "ٱلْجَوَارِحِ"
          ],
          "translation": "(your) hunting animals"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ _____ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مُكَلِّبِينَ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "مُكَلِّبِينَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "ones who train animals to hunt"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ _____ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "تُعَلِّمُونَهُنَّ",
          "options": [
            "قَتَلَ",
            "حَبِطَ",
            "قَدْ",
            "تُعَلِّمُونَهُنَّ"
          ],
          "translation": "you teach them"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ _____ عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "يُنَبِّئُهُمُ",
            "وَلَا",
            "أَن",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا _____ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عَلَّمَكُمُ",
          "options": [
            "بِرُوحِ",
            "عَلَّمْتُم",
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "عَلَّمَكُمُ"
          ],
          "translation": "has taught you"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ _____ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَلِيمٌ",
            "يُحَارِبُونَ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ _____ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "فَكُلُوا۟",
          "options": [
            "فَكُلُوا۟",
            "ٱلْإِنجِيلِ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "So eat"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ _____ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مِمَّآ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "مِمَّآ",
            "قُلْ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ _____ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "أَمْسَكْنَ",
          "options": [
            "ﱶ",
            "طُغْيَٰنًا",
            "عَزِيزٌ",
            "أَمْسَكْنَ"
          ],
          "translation": "they catch"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ _____ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "تَجِدُوا۟",
            "ﰟ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ _____ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "وَقَالَتِ",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "but mention"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱسْمَ",
          "options": [
            "ٱسْمَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "(the) name"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ _____ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "وَٰسِعٌ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "ٱلْمَرَافِقِ",
            "وَنَذِيرٌ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "يَدَيْهِ",
            "أُنزِلَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِنَّ",
            "ﱠ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ سَرِيعُ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَأْتُوا۟",
            "فَقَدْ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سَرِيعُ",
          "options": [
            "ٱلصُّدُورِ",
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "عَظِيمٌ",
            "سَرِيعُ"
          ],
          "translation": "is swift"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "يَسْـَٔلُونَكَ مَاذَآ أُحِلَّ لَهُمْ قُلْ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَمَا عَلَّمْتُم مِّنَ ٱلْجَوَارِحِ مُكَلِّبِينَ تُعَلِّمُونَهُنَّ مِمَّا عَلَّمَكُمُ ٱللَّهُ فَكُلُوا۟ مِمَّآ أَمْسَكْنَ عَلَيْكُمْ وَٱذْكُرُوا۟ ٱسْمَ ٱللَّهِ عَلَيْهِ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَرِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "قَٰسِيَةً",
            "مَّوَدَّةً",
            "تُعَذِّبْهُمْ",
            "ٱلْحِسَابِ"
          ],
          "translation": "(in taking) account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "5:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 168,
          "question": "_____ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "قُلُوبُنَا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "This day"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "ٱلْيَوْمَ _____ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أُحِلَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَفْتِنُوكَ",
            "أُحِلَّ",
            "وُجُوهَكُمْ"
          ],
          "translation": "are made lawful"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ _____ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "لَوْلَا",
            "وَعَلَى",
            "لَكُمُ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ _____ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلطَّيِّبَٰتُ",
          "options": [
            "عَلَّمَكُمُ",
            "ٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "وَمَا",
            "صَيْدُ"
          ],
          "translation": "the good things"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَطَعَامُ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَأَخِى",
            "غُرَابًا",
            "وَطَعَامُ"
          ],
          "translation": "and (the) food"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "ﰑ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "ﱤ",
            "وَلَهُمْ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "جَزَآءُ",
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "حِلٌّ",
          "options": [
            "حِلٌّ",
            "وَرَضُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْءَاثِمِينَ"
          ],
          "translation": "(is) lawful"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ _____ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "لَّقَدْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ _____ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَطَعَامُكُمْ",
          "options": [
            "وَلَعِبًا",
            "بَيْنَكُمُ",
            "وَطَعَامُكُمْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "and your food"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ _____ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "حِلٌّ",
          "options": [
            "حِلٌّ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَمِنْهَاجًا",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) lawful"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ _____ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "ذَوَا",
            "لَّهُمْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "بِحَقٍّ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْمُحْصَنَٰتُ",
          "options": [
            "وَٱلْمُحْصَنَٰتُ",
            "ٱلْمَوْتُ",
            "قَوْمٌ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "And the chaste women"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ _____ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "مِنَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ _____ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "وَأَضَلُّوا۟",
            "وَصَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْمُحْصَنَٰتُ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "عَفَا",
            "ذُنُوبِهِمْ",
            "وَٱلْمُحْصَنَٰتُ"
          ],
          "translation": "and the chaste women"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "يُصَلَّبُوٓا۟",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَطَعَامُ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "أُوتُوا۟",
            "مَن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يُشْرِكْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلدَّمْعِ",
            "وَمَا",
            "مُّقِيمٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن _____ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "أُمَّةً",
            "أَنَّهُۥ",
            "ٱلْكَلِمَ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ _____ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱبْنُ",
            "فِى",
            "إِذَآ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ _____ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ءَاتَيْتُمُوهُنَّ",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُمُوهُنَّ",
            "مِنَ",
            "خَلَقَ",
            "نُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "you have given them"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ _____ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أُجُورَهُنَّ",
          "options": [
            "أُجُورَهُنَّ",
            "أَنَّهُۥ",
            "يَشَآءُ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "their bridal due"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ _____ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مُحْصِنِينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مُحْصِنِينَ",
            "شَهَٰدَةَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "being chaste"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ _____ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "غَيْرَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ _____ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مُسَٰفِحِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "نِعْمَتَ",
            "مُسَٰفِحِينَ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "being lewd"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ _____ مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَنتَ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا _____ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مُتَّخِذِىٓ",
          "options": [
            "بِٱللَّغْوِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مُتَّخِذِىٓ",
            "يَتَقَبَّلُ"
          ],
          "translation": "ones (who are) taking"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ _____ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَخْدَانٍ",
          "options": [
            "عَلَّمَكُمُ",
            "ٱلْءَاثِمِينَ",
            "أَخْدَانٍ",
            "نَادَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "secret lovers"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ _____ يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "وَمَن",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن _____ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "يَكْفُرْ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "حَتَّىٰ",
            "يَكْفُرْ"
          ],
          "translation": "denies"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ _____ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "بِٱلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "مَن",
            "فِيهَا",
            "فَيَقُولُ",
            "بِٱلْإِيمَٰنِ"
          ],
          "translation": "the faith "
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ _____ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِن",
            "مِّن",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "then surely"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ _____ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "حَبِطَ",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "حَبِطَ",
            "رَبُّنَا",
            "تَحْبِسُونَهُمَا"
          ],
          "translation": "(are) wasted"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ _____ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "عَمَلُهُۥ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَمَلُهُۥ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "his deeds"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "وَمِنْهَاجًا",
            "تُكَلِّمُ",
            "وَأَكْلِهِمُ"
          ],
          "translation": "and he"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ _____ ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱبْنُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "فِى",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى _____ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَنفَ",
            "لِقَوْمِهِۦ",
            "إِلَى",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ",
            "وَمَن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(will be) among"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "ٱلْيَوْمَ أُحِلَّ لَكُمُ ٱلطَّيِّبَٰتُ وَطَعَامُ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ حِلٌّ لَّكُمْ وَطَعَامُكُمْ حِلٌّ لَّهُمْ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلْمُؤْمِنَٰتِ وَٱلْمُحْصَنَٰتُ مِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ إِذَآ ءَاتَيْتُمُوهُنَّ أُجُورَهُنَّ مُحْصِنِينَ غَيْرَ مُسَٰفِحِينَ وَلَا مُتَّخِذِىٓ أَخْدَانٍ وَمَن يَكْفُرْ بِٱلْإِيمَٰنِ فَقَدْ حَبِطَ عَمَلُهُۥ وَهُوَ فِى ٱلْءَاخِرَةِ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "وَٰسِعٌ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "يَخَافُوٓا۟",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "5:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 211,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بَسَطتَ",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمُ",
            "نَصَٰرَىٰ",
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "يَصْنَعُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلْأَكْمَهَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَى",
            "أَنَّ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا _____ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "قُمْتُمْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قُمْتُمْ",
            "فِى",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "you stand up"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ _____ ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ﰁ",
            "أَخَذْنَا",
            "ٱلْبِرِّ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى _____ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَإِلَيْهِ",
            "فِيهَا",
            "ٱلصَّلَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ _____ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَٱغْسِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَآئِمٍ",
            "يَبْتَغُونَ",
            "فَٱغْسِلُوا۟"
          ],
          "translation": "then wash"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ _____ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وُجُوهَكُمْ",
          "options": [
            "وُجُوهَكُمْ",
            "أُجُورَهُنَّ",
            "أَكْثَرَكُمْ",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "your faces"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ _____ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَأَيْدِيَكُمْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَأَيْدِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "and your hands"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ _____ ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ٱتَّقُوا۟",
            "فَتَيَمَّمُوا۟",
            "وَمَن",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى _____ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْمَرَافِقِ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "ٱلْمَرَافِقِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the elbows"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ _____ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱمْسَحُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَقْسَمُوا۟",
            "لُعِنَ",
            "وَٱمْسَحُوا۟"
          ],
          "translation": "and wipe"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ _____ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِرُءُوسِكُمْ",
          "options": [
            "بِرُءُوسِكُمْ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "سَخِطَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "your heads"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ _____ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَأَرْجُلَكُمْ",
          "options": [
            "وَأَرْجُلَكُمْ",
            "بَعْدِ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "بِبَعْضِ"
          ],
          "translation": "and your feet"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ _____ ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "وَعَزَّرْتُمُوهُمْ",
            "تَابَ",
            "نُرِيدُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى _____ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْكَعْبَيْنِ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْكَعْبَيْنِ",
            "رَبَّنَآ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "the ankles"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ _____ كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِن",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن _____ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "أَيَّدتُّكَ",
            "مِنۢ",
            "وَمَا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ _____ فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "جُنُبًا",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "جَبَّارِينَ",
            "جُنُبًا"
          ],
          "translation": "(in) a state of ceremonial impurity"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا _____ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَٱطَّهَّرُوا۟",
          "options": [
            "مُنَزِّلُهَا",
            "دَٰخِلُونَ",
            "فَٱطَّهَّرُوا۟",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "then purify yourselves"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ _____ كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "تُحْشَرُونَ",
            "ثُمَّ",
            "وَإِن",
            "أَن"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن _____ مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "كَهَيْـَٔةِ",
            "قُلْ",
            "بِٱللَّغْوِ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم _____ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَّرْضَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "مَّرْضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "ill"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ _____ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مَّكَانًا",
            "فِى",
            "وَٱلْهَدْىَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ _____ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَقُولُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ _____ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "سَفَرٍ",
          "options": [
            "خَٰسِرِينَ",
            "سَمِعُوا۟",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "سَفَرٍ"
          ],
          "translation": "a journey"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ _____ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ",
            "لَهُمْ",
            "أَوْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ _____ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "جَآءَ",
          "options": [
            "وَنَكُونَ",
            "لَّكُمْ",
            "لَبِئْسَ",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "has come"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ _____ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَحَدٌ",
          "options": [
            "فِتْنَتَهُۥ",
            "سَمَّٰعُونَ",
            "أَحَدٌ",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ _____ مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّنكُم",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "مِّنكُم",
            "وَرَضِيتُ"
          ],
          "translation": "of you"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم _____ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "قَرْضًا",
            "وَيَعْفُوا۟",
            "مِّنَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ _____ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْغَآئِطِ",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "ٱلْغَآئِطِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the toilet"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ _____ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَوْ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ _____ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَٰمَسْتُمُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "فَمَن",
            "قَوْلِهِمُ",
            "لَٰمَسْتُمُ"
          ],
          "translation": "has (had) contact"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ _____ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلنِّسَآءَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَأُمَّهُۥ",
            "ٱلنِّسَآءَ",
            "أُحِلَّ"
          ],
          "translation": "(with) the women"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ _____ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَلَمْ",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "غَيْرَ",
            "فَلَمْ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ _____ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "تَجِدُوا۟",
          "options": [
            "ﱅ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "تَجِدُوا۟",
            "وَكَهْلًا"
          ],
          "translation": "you find"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ _____ فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "مَآءً",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "قُلْ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً _____ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَتَيَمَّمُوا۟",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مِنَ",
            "فَتَيَمَّمُوا۟"
          ],
          "translation": "then do tayyammum"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ _____ طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "صَعِيدًا",
          "options": [
            "ٱلْبَيْتَ",
            "صَعِيدًا",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "قُلْتَ"
          ],
          "translation": "(with) earth"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا _____ فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "طَيِّبًا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "هُمْ",
            "طَيِّبًا",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "clean"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا _____ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَٱمْسَحُوا۟",
          "options": [
            "فَٱمْسَحُوا۟",
            "عَذَابٌ",
            "يُرِدِ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "then wipe"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ _____ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِوُجُوهِكُمْ",
          "options": [
            "مَن",
            "عَذَابٌ",
            "بِوُجُوهِكُمْ",
            "مِيثَٰقَ"
          ],
          "translation": "your faces"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ _____ مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَأَيْدِيكُم",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِذًا",
            "جَمِيعًا",
            "وَأَيْدِيكُم"
          ],
          "translation": "and your hands"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم _____ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "إِنَّ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ _____ يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ثُمَّ",
            "أَهْلَ",
            "لَوْلَا"
          ],
          "translation": "Does not"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا _____ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "لَآ",
            "قُلْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "intend"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ _____ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ثُمَّ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ _____ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِيَجْعَلَ",
          "options": [
            "لِيَجْعَلَ",
            "يَعْصِمُكَ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to make"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ _____ مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُم",
          "options": [
            "يَجْمَعُ",
            "فَٱقْطَعُوٓا۟",
            "ثُمَّ",
            "عَلَيْكُم"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم _____ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "مِّنْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَشَرَةِ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ _____ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "حَرَجٍ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "حَرَجٍ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "difficulty"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ _____ يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَاثَقَكُم",
            "ضَرَبْتُمْ",
            "وَلَٰكِن",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن _____ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "قُلْتُهُۥ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ﰵ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "He intends"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ _____ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لِيُطَهِّرَكُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَعَلُوهُ",
            "لِيُطَهِّرَكُمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "to purify you"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ _____ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلِيُتِمَّ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "خَلَتْ",
            "لَّعَنَهُ",
            "وَلِيُتِمَّ"
          ],
          "translation": "and to complete"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ _____ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "نِعْمَتَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَّدْخُلَهَآ",
            "نِعْمَتَهُۥ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "His Favor"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ _____ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَنتَ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "تَخْشَوُا۟"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِذَا قُمْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ فَٱغْسِلُوا۟ وُجُوهَكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ إِلَى ٱلْمَرَافِقِ وَٱمْسَحُوا۟ بِرُءُوسِكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ إِلَى ٱلْكَعْبَيْنِ وَإِن كُنتُمْ جُنُبًا فَٱطَّهَّرُوا۟ وَإِن كُنتُم مَّرْضَىٰٓ أَوْ عَلَىٰ سَفَرٍ أَوْ جَآءَ أَحَدٌ مِّنكُم مِّنَ ٱلْغَآئِطِ أَوْ لَٰمَسْتُمُ ٱلنِّسَآءَ فَلَمْ تَجِدُوا۟ مَآءً فَتَيَمَّمُوا۟ صَعِيدًا طَيِّبًا فَٱمْسَحُوا۟ بِوُجُوهِكُمْ وَأَيْدِيكُم مِّنْهُ مَا يُرِيدُ ٱللَّهُ لِيَجْعَلَ عَلَيْكُم مِّنْ حَرَجٍ وَلَٰكِن يُرِيدُ لِيُطَهِّرَكُمْ وَلِيُتِمَّ نِعْمَتَهُۥ عَلَيْكُمْ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "وَكِتَٰبٌ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "مَّا",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ"
          ],
          "translation": "(be) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "5:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 272,
          "question": "_____ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "نِعْمَةَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "نِعْمَةَ",
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "فَعَلُوهُ"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ _____ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ _____ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّبُعُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلنَّعَمِ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَمِيثَٰقَهُ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "وَمِيثَٰقَهُ",
            "عَلَّمْتُكَ"
          ],
          "translation": "and His covenant"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ _____ وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "هُم",
            "نِعْمَتِى",
            "لَمُسْرِفُونَ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى _____ بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَاثَقَكُم",
          "options": [
            "مَا",
            "أَن",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "وَاثَقَكُم"
          ],
          "translation": "He bound you"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم _____ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "وَمِنَ",
            "بِهِۦٓ",
            "بَلِّغْ"
          ],
          "translation": "with [it]"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ _____ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "أَنْعَمَ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ _____ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "قُلْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "وَمَا",
            "قُلْتُمْ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "you said"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ _____ وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "بِٱلْعَيْنِ",
            "سَمِعْنَا",
            "إِلَّا",
            "بَهِيمَةُ"
          ],
          "translation": "We heard"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَأَطَعْنَا",
          "options": [
            "وَأَطَعْنَا",
            "جَمِيعًا",
            "وَرَبُّكَ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "and we obeyed"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُمُوهُنَّ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "and fear"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "صَيْدُ",
            "فَعَلُوهُ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "إِنَّ",
            "وَمَا",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قُلْتُهُۥ",
            "يَنتَهُوا۟",
            "تَزَالُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِذَاتِ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "عَلِيمٌۢ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِنِّى",
            "وَبَيْنَ",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "بِذَاتِ",
          "options": [
            "بِذَاتِ",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "عَلَيْنَا",
            "وَعَنِ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ وَمِيثَٰقَهُ ٱلَّذِى وَاثَقَكُم بِهِۦٓ إِذْ قُلْتُمْ سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌۢ بِذَاتِ _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "قُرْبَىٰ",
            "قَرَّبَا",
            "مِنكُمْ",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "(is in) the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "5:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 291,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِيهَا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِمَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "وَنَسُوا۟"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَا",
            "غَٰلِبُونَ",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُونُوا۟",
          "options": [
            "كُونُوا۟",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "أَوَلَوْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Be"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ _____ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَوَّٰمِينَ",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "إِلَى",
            "وَٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "قَوَّٰمِينَ"
          ],
          "translation": "steadfast"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ _____ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "لِلَّهِ",
            "وَيَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "for Allah"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ _____ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "شُهَدَآءَ",
          "options": [
            "شُهَدَآءَ",
            "يُؤَاخِذُكُم",
            "فَبِمَا",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(as) witnesses"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ _____ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "إِنَّ",
            "شَىْءٍ",
            "تَخْتَلِفُونَ"
          ],
          "translation": "in justice"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ _____ يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and let not"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا _____ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَجْرِمَنَّكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "فَتَرَى",
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "فَيُصْبِحُوا۟"
          ],
          "translation": "prevent you"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ _____ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "شَنَـَٔانُ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "شَنَـَٔانُ"
          ],
          "translation": "hatred"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ _____ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "قَوْمٍ",
            "بِهِۦ",
            "ٱدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "(of) a people"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ _____ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "وَكَثِيرٌ",
            "مُّنتَهُونَ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "[upon]"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ _____ تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أَلَّا",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ٱسْمَ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا _____ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَعْدِلُوا۟",
          "options": [
            "تَرَىٰ",
            "تَعْدِلُوا۟",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱبْنَ"
          ],
          "translation": "you do justice"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ _____ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱعْدِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمَيْتَةُ",
            "ٱعْدِلُوا۟",
            "قَالَ",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ"
          ],
          "translation": "Be just"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ _____ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بِإِذْنِى",
            "وَأَنِ",
            "ٱلرَّسُولَ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ _____ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَقْرَبُ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَقْرَبُ",
            "أَنَّهُمْ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) nearer"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لِلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "لِلتَّقْوَىٰ",
            "مَا",
            "لَكُمُ",
            "أَكْمَلْتُ"
          ],
          "translation": "to [the] piety"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "مُسْلِمُونَ",
            "وَأَرْجُلَكُمْ"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ضَلُّوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَى",
            "ٱلْعَدَاوَةَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ خَبِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَأَصْلَحَ",
            "ﰅ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "خَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Aware"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "تَغْلُوا۟",
            "بَعْضٍ",
            "عَدْلٍ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ كُونُوا۟ قَوَّٰمِينَ لِلَّهِ شُهَدَآءَ بِٱلْقِسْطِ وَلَا يَجْرِمَنَّكُمْ شَنَـَٔانُ قَوْمٍ عَلَىٰٓ أَلَّا تَعْدِلُوا۟ ٱعْدِلُوا۟ هُوَ أَقْرَبُ لِلتَّقْوَىٰ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ خَبِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "رَبُّنَا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "5:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 317,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَعَدَ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "فِى",
            "وَعَدَ",
            "جَهْدَ"
          ],
          "translation": "Has promised"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "وَعَدَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يُبَيِّنُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "أَيْدِيَهُمَا",
            "وَهُدًى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﱂ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "يَدُ",
            "بِٱلْأَزْلَٰمِ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَصْنَعُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أَكْمَلْتُ"
          ],
          "translation": "the righteous deeds "
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "لَوْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم _____ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "كَفَرَ",
            "وَإِنْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(is) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَأَجْرٌ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "وَأَجْرٌ",
            "إِلَٰهٍ"
          ],
          "translation": "and a reward"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَعَدَ ٱللَّهُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "وَٱخْشَوْنِ",
            "عَظِيمٌ",
            "بِشَىْءٍ",
            "يَسْتَطِيعُ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "5:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 327,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قَوْمٍ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "قَبْلِكُمْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "هَٰذَآ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "أَرْبَعِينَ",
            "مِّنَ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "and deny"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "وَإِنَّا",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "Our Signs "
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "وَمَآ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "هَادُوا۟",
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "دُمْتُ",
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "5:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 334,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "كَيْفَ",
            "وَأَضَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "خَلَتْ",
            "إِلَى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "رَّضِىَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "أَصْحَٰبِ",
            "فَٱغْسِلُوا۟",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Remember"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "نِعْمَتَ",
          "options": [
            "نِعْمَتَ",
            "ٱلسَّبُعُ",
            "وَٱلْأَنفَ",
            "جَزَآءًۢ"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ _____ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَحْيَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ _____ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "عَدَٰوَةً",
            "ﰻ",
            "إِنَّهُمْ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "عَلَّمَكُمُ",
            "مَّآ",
            "وَأَقْرَضْتُمُ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ _____ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "هَمَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "هَمَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "determined"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ _____ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "وَٱلسَّارِقَةُ",
            "قَوْمٌ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ _____ يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "أَن",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلصَّيْدَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن _____ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "يَبْسُطُوٓا۟",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "يَبْسُطُوٓا۟",
            "تَسْـَٔلُوا۟"
          ],
          "translation": "they stretch"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ _____ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمْ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمْ",
            "مِنكُمْ",
            "مِنَ",
            "تَسْـَٔلُوا۟"
          ],
          "translation": "towards you"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ _____ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَيْدِيَهُمْ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "عَنِ",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "يَخْرُجُوا۟"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ _____ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَكَفَّ",
          "options": [
            "فَكَفَّ",
            "ٱلْكَعْبَةَ",
            "ٱلطَّعَامَ",
            "تَكْتُمُونَ"
          ],
          "translation": "but He restrained"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ _____ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَيْدِيَهُمْ",
          "options": [
            "عَذَابِ",
            "عَلَىٰ",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةُ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "ٱبْنِ",
            "عَذَابٌ",
            "عَنكُمْ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ _____ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ _____ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَآئِمٍ",
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "وَجَعَلَكُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "مَعَ",
            "مَّآ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "And upon"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى _____ فَلْيَتَوَكَّلِ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "يُنَبِّئُهُمُ",
            "مَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ _____ ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَلْيَتَوَكَّلِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "وَلَوْ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "so let put the trust"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَتَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ هَمَّ قَوْمٌ أَن يَبْسُطُوٓا۟ إِلَيْكُمْ أَيْدِيَهُمْ فَكَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَلْيَتَوَكَّلِ _____",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "نُورٌ",
            "مِنْ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "5:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 357,
          "question": "_____ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "إِذْ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "أَخَذَ",
          "options": [
            "ٱلْكَعْبَيْنِ",
            "أَقُولَ",
            "مِنْ",
            "أَخَذَ"
          ],
          "translation": "took"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ _____ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَقَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مِيثَٰقَ",
          "options": [
            "مِيثَٰقَ",
            "فَتَكُونَ",
            "قَدْ",
            "وَأَرْسَلْنَآ"
          ],
          "translation": "a Covenant"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "بَنِىٓ",
            "تَحْتِهَا",
            "ٱلصَّيْدَ"
          ],
          "translation": "(from the) Children"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ _____ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "أَصْحَٰبِ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَبَعَثْنَا",
          "options": [
            "وَبَعَثْنَا",
            "ٱللَّهِ",
            "يَتَوَلَّهُم",
            "وَنَسُوا۟"
          ],
          "translation": "and We appointed"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا _____ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مِنْهُمُ",
          "options": [
            "يُؤَاخِذُكُم",
            "مُسَٰفِحِينَ",
            "مَا",
            "مِنْهُمُ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ _____ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱثْنَىْ",
          "options": [
            "مَآءً",
            "ٱثْنَىْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْيَهُودَ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ _____ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "عَشَرَ",
          "options": [
            "عَشَرَ",
            "ﱘ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "(and) ten"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ _____ وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "نَقِيبًا",
          "options": [
            "نَقِيبًا",
            "بَعْضُهُمْ",
            "وَلَعِبًا",
            "إِلَىَّ"
          ],
          "translation": "leaders"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا _____ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "وَقَالَ",
            "ٱللَّهِ",
            "كَتَبْنَا"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ _____ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْأَحْبَارُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ _____ مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "وَنَطْمَعُ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "وَإِذْ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I (am)"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى _____ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مَعَكُمْ",
          "options": [
            "تُطْعِمُونَ",
            "يُحَرِّفُونَ",
            "فَكَأَنَّمَآ",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ _____ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "لَئِنْ",
          "options": [
            "تَكْتُمُونَ",
            "فَإِنَّكُمْ",
            "لَئِنْ",
            "يَحْزَنُونَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "أَقَمْتُمُ",
          "options": [
            "أَقَمْتُمُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَإِنِّىٓ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "you establish"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ _____ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنٌۢ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱبْنَ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَءَاتَيْتُمُ",
          "options": [
            "ٱلْيَهُودَ",
            "أُوتُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَءَاتَيْتُمُ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ _____ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "أَهْلُ",
            "قَالَ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the zakah"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ _____ بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَءَامَنتُم",
          "options": [
            "وَءَامَنتُم",
            "لِسَانِ",
            "ﰴ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "and you believe"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم _____ وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "بِرُسُلِى",
          "options": [
            "تُحِلُّوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "بَنِىٓ",
            "بِرُسُلِى"
          ],
          "translation": "in My Messengers"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى _____ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَعَزَّرْتُمُوهُمْ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "وَعَزَّرْتُمُوهُمْ",
            "جَعَلَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and you assist them"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ _____ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَأَقْرَضْتُمُ",
          "options": [
            "وَأَقْرَضْتُمُ",
            "أَنتَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "أَشْرَكُوا۟"
          ],
          "translation": "and you loan"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ _____ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فَيُصْبِحُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "وَمَن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(to) Allah"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ _____ حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "قَرْضًا",
          "options": [
            "مَا",
            "مَرْيَمَ",
            "قَتَلَهُۥ",
            "قَرْضًا"
          ],
          "translation": "a loan"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا _____ لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "نَصَٰرَىٰٓ",
            "وَحَسِبُوٓا۟",
            "طَعِمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "goodly"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا _____ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "لَّأُكَفِّرَنَّ",
          "options": [
            "عَن",
            "لَّأُكَفِّرَنَّ",
            "فَمَن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "surely I will remove"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ _____ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "عَنكُمْ",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "إِذْ",
            "نَقْضِهِم",
            "فِى"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ _____ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَعَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ"
          ],
          "translation": "your evil deeds"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "ٱضْطُرَّ",
            "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "and I will surely admit you"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "عَذَابٌ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(to) gardens"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "خَٰسِرِينَ",
            "تَجْرِى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَٰهَيْنِ"
          ],
          "translation": "flow"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَيَقُولُ",
            "لِّمَا",
            "ٱلْوَصِيَّةِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "أَخَذْنَا",
            "تَحْتِهَا",
            "تَأْسَ",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "يُرِدِ",
            "جَآءَكُمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَمَن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن _____ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "وَأَنَّ",
            "شَىْءٍ",
            "كَفَرَ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ _____ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَحْبَارُ",
            "نَّدْخُلَهَا",
            "بَعْدَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ _____ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَجَدْنَا",
            "لِلَّهِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ _____ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "وَأَطَعْنَا",
            "مِنكُمْ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "أَوْسَطِ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ _____ ضَلَّ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "then certainly"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ _____ سَوَآءَ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "وَلِيُّكُمُ",
            "ضَلَّ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "he strayed"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ _____ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "سَوَآءَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَآ",
            "لَّهُمْ",
            "سَوَآءَ"
          ],
          "translation": "(from) the way"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَلَقَدْ أَخَذَ ٱللَّهُ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَبَعَثْنَا مِنْهُمُ ٱثْنَىْ عَشَرَ نَقِيبًا وَقَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مَعَكُمْ لَئِنْ أَقَمْتُمُ ٱلصَّلَوٰةَ وَءَاتَيْتُمُ ٱلزَّكَوٰةَ وَءَامَنتُم بِرُسُلِى وَعَزَّرْتُمُوهُمْ وَأَقْرَضْتُمُ ٱللَّهَ قَرْضًا حَسَنًا لَّأُكَفِّرَنَّ عَنكُمْ سَيِّـَٔاتِكُمْ وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ فَمَن كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ مِنكُمْ فَقَدْ ضَلَّ سَوَآءَ _____",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَمْ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "أَيْمَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "5:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 402,
          "question": "_____ نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَبِمَا",
          "options": [
            "فَبِمَا",
            "وَجَعَلَكُم",
            "وَٱلسَّارِقُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "So for"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "فَبِمَا _____ مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "نَقْضِهِم",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "يُنفِقُ",
            "نَقْضِهِم",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "their breaking"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم _____ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِّيثَٰقَهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّيثَٰقَهُمْ",
            "وَيَسْعَوْنَ",
            "وَأَتْمَمْتُ"
          ],
          "translation": "(of) their covenant"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ _____ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَعَنَّٰهُمْ",
          "options": [
            "دَامُوا۟",
            "مَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لَعَنَّٰهُمْ"
          ],
          "translation": "We cursed them"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ _____ قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "أَنَّهُمَا",
            "ٱلرَّقِيبَ",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "and We made"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا _____ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قُلُوبَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "ﰸ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "قُلُوبَهُمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ _____ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَٰسِيَةً",
          "options": [
            "مِنَ",
            "قَٰسِيَةً",
            "مِّنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "hard"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً _____ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُحَرِّفُونَ",
          "options": [
            "يُحَرِّفُونَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "They distort"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ _____ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْكَلِمَ",
          "options": [
            "ٱلْكَلِمَ",
            "مِمَّآ",
            "وَعَلَى",
            "أَنزِلْ"
          ],
          "translation": "the words"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ _____ مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَبِئْسَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن _____ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَّوَاضِعِهِۦ",
          "options": [
            "مَّوَاضِعِهِۦ",
            "لَكَفَّرْنَا",
            "حُرِّمَتْ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "their places"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ _____ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَنَسُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَمْسَكْنَ",
            "وَنَسُوا۟",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "and forgot"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ _____ مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "حَظًّا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَظًّا",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "a part"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا _____ ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "عَشَرَ",
            "ﱵ",
            "صَيْدُ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا _____ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ذُكِّرُوا۟",
          "options": [
            "مَخْمَصَةٍ",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "بِمَا",
            "مِيثَٰقَهُمْ"
          ],
          "translation": "they were reminded"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ _____ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "قَالَ",
            "ﰒ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of [it]"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ _____ تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تَوَفَّيْتَنِى",
            "وَلَا",
            "ثَلَٰثَةٍ",
            "بَعْضِ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا _____ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "تَزَالُ",
          "options": [
            "تَزَالُ",
            "فَٱذْهَبْ",
            "تَحْرِيرُ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "will you cease"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ _____ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "تَطَّلِعُ",
          "options": [
            "ٱلْكَعْبَةِ",
            "شُهَدَآءَ",
            "ٱلنَّبِيُّونَ",
            "تَطَّلِعُ"
          ],
          "translation": "to discover"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ _____ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يُصِيبَهُم",
            "أَن",
            "عَلَىٰ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ _____ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "خَآئِنَةٍ",
          "options": [
            "خَآئِنَةٍ",
            "صَعِيدًا",
            "مُّقِيمٌ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "treachery"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ _____ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ءَآمِّينَ",
            "ٱلنُّورِ",
            "يَئِسَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ _____ قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "إِلَّا",
            "وَٱبْتَغُوٓا۟",
            "ٱلْوَسِيلَةَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا _____ مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "وَلَعِبًا",
            "فَلِمَ",
            "كَثْرَةُ"
          ],
          "translation": "a few"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا _____ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "وَمَا",
            "يُحِبُّ",
            "فَرِيقًا"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ _____ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَٱعْفُ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "فَٱعْفُ",
            "مَا",
            "وَعَزَّرْتُمُوهُمْ"
          ],
          "translation": "But forgive"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ _____ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "عَنْهُمْ",
            "وَيُحِبُّونَهُۥٓ",
            "يَحْكُم"
          ],
          "translation": "them"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱصْفَحْ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "شَهِيدٌ",
            "وَٱصْفَحْ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "and overlook"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ _____ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَكَتَبْنَا",
            "إِنَّ",
            "لِّمَا",
            "ٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ _____ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْيَهُودَ",
            "سَرِيعُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "يُحِبُّ",
            "كِتَٰبِ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "فَبِمَا نَقْضِهِم مِّيثَٰقَهُمْ لَعَنَّٰهُمْ وَجَعَلْنَا قُلُوبَهُمْ قَٰسِيَةً يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ عَن مَّوَاضِعِهِۦ وَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ وَلَا تَزَالُ تَطَّلِعُ عَلَىٰ خَآئِنَةٍ مِّنْهُمْ إِلَّا قَلِيلًا مِّنْهُمْ فَٱعْفُ عَنْهُمْ وَٱصْفَحْ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "أَحَلَّ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "5:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 434,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "فَأُوَٰرِىَ",
            "وَمِنَ",
            "كُونُوا۟",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "And from"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَمِنَ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَقَامَهُمَا",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ﱷ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "تَهْوَىٰٓ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ _____ نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أُرِيدُ",
            "إِنَّا",
            "حَرَجٍ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Indeed we"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا _____ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "نَصَٰرَىٰٓ",
          "options": [
            "نَصَٰرَىٰٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلِيمٌۢ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(are) Christians"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ _____ مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "أَخَذْنَا",
          "options": [
            "أَخَذْنَا",
            "مِمَّا",
            "ﰄ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "We took"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا _____ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مِيثَٰقَهُمْ",
          "options": [
            "فِتْنَتَهُۥ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِيثَٰقَهُمْ",
            "يَنْهَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "their covenant"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ _____ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "فَنَسُوا۟",
          "options": [
            "فَنَسُوا۟",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱثْنَىْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "but they forgot"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ _____ مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "حَظًّا",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "حَظًّا",
            "ﰝ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "a part"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا _____ ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِّمَّا",
            "مَن",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا _____ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ذُكِّرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "لَا",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "they were reminded"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ _____ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "بِهِۦ",
            "تَجْرِى",
            "فِتْنَةٌ"
          ],
          "translation": "of [it]"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ _____ بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "فَأَغْرَيْنَا",
          "options": [
            "أَن",
            "تَفِيضُ",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "فَأَغْرَيْنَا"
          ],
          "translation": "So We aroused"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا _____ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُمُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمُ",
            "ءَامَنَّا",
            "لَجَعَلَكُمْ",
            "مَخْمَصَةٍ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ _____ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلْعَدَاوَةَ",
          "options": [
            "ٱلْعَدَاوَةَ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱلسُّحْتَ",
            "مُحِلِّى"
          ],
          "translation": "[the] enmity"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَغْضَآءَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "and [the] hatred"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "وُجُوهَكُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "يَدِىَ",
            "مَّوَاضِعِهِۦ",
            "أَقُولَ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ _____ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "أَقُولَ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَسَوْفَ",
          "options": [
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَسَوْفَ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "And soon"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ _____ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "يُنَبِّئُهُمُ",
          "options": [
            "رَسُولُنَا",
            "يَٰعِيسَى",
            "يُنَبِّئُهُمُ",
            "مَآئِدَةً"
          ],
          "translation": "will inform them"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "قَٰسِيَةً",
            "ٱللَّهُ",
            "فَلَمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ _____ كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَقَدْ",
            "مَّآ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا _____ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "أَوْ",
            "كَانُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰٓ أَخَذْنَا مِيثَٰقَهُمْ فَنَسُوا۟ حَظًّا مِّمَّا ذُكِّرُوا۟ بِهِۦ فَأَغْرَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَاوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ وَسَوْفَ يُنَبِّئُهُمُ ٱللَّهُ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَصْنَعُونَ",
          "options": [
            "يَصْنَعُونَ",
            "مَرْيَمَ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَنَالُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "5:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 459,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "مَا",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "قَوَّٰمِينَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ _____ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "شَهَٰدَةَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱلْخَمْرِ",
            "أَيَّدتُّكَ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "مَّآ",
            "مَّا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "Surely"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ _____ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "جَآءَكُمْ",
            "وَلَوْ",
            "نُورٌ",
            "لَئِنۢ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ _____ يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَسُولُنَا",
          "options": [
            "رَسُولُنَا",
            "وَطَعَامُهُۥ",
            "إِنِّى",
            "جَآءَكُمْ"
          ],
          "translation": "Our Messenger"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا _____ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يُبَيِّنُ",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "مُكَلِّبِينَ",
            "عَنْهَا",
            "وَٱلشَّهْرَ"
          ],
          "translation": "making clear"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ _____ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمُ",
            "بِحَقٍّ",
            "لَكُمْ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ _____ مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "نِعْمَتَ",
            "كَثِيرًا",
            "رَّبِّكَ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا _____ كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّمَّا",
          "options": [
            "مِّمَّا",
            "لَهُمْ",
            "وَتَطْمَئِنَّ",
            "ءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا _____ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "كُنتُمْ",
            "فِى",
            "بَيْنَ",
            "ٱلْخَمْرِ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ _____ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "تُخْفُونَ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "تُخْفُونَ",
            "قَتَلَ",
            "تَسْتَقْسِمُوا۟"
          ],
          "translation": "conceal"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ _____ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "تُعَلِّمُونَهُنَّ",
            "مَن",
            "فَتَرَى",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ _____ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "لَأَكَلُوا۟"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ _____ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَيَعْفُوا۟",
          "options": [
            "وَيَعْفُوا۟",
            "وَٱلْحِكْمَةَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَيْدِيَهُمَا"
          ],
          "translation": "and overlooking"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ _____ كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "وَٱلنَّطِيحَةُ",
            "جَآءَكُم",
            "يُشْرِكْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن _____ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَثِيرٍ",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "مِنْهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "لَشَهَٰدَتُنَآ"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ _____ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْعَدَٰوَةَ",
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "Surely"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ _____ مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جَآءَكُم",
          "options": [
            "جَآءَكُم",
            "فَتْرَةٍ",
            "إِن",
            "رِسَالَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم _____ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "مِّنَ",
            "فِيهَا",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ _____ نُورٌ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أُعَذِّبُهُۥ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَكِتَٰبٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "نُورٌ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "نُورٌ",
            "أَن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "a light"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَكِتَٰبٌ",
          "options": [
            "هَادُوا۟",
            "قَبْلِكُمْ",
            "نَشْتَرِى",
            "وَكِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "and a Book"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ كَثِيرًا مِّمَّا كُنتُمْ تُخْفُونَ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَيَعْفُوا۟ عَن كَثِيرٍ قَدْ جَآءَكُم مِّنَ ٱللَّهِ نُورٌ وَكِتَٰبٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "ﱴ",
            "مُّبِينٌ",
            "مَّا",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "5:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 482,
          "question": "_____ بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "أَوْ",
            "بِمَا",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "Guides"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "يَهْدِى _____ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِهِ",
          "options": [
            "بِهِ",
            "ذِكْرِ",
            "ﱞ",
            "قَدَّمَتْ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "يَهْدِى بِهِ _____ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَنفَعُ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ _____ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "ﰛ",
            "أُنزِلَ",
            "ٱلْوَسِيلَةَ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ _____ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ٱلْخِنزِيرِ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱتَّبَعَ"
          ],
          "translation": "seek"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ _____ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "رِضْوَٰنَهُۥ",
          "options": [
            "وَنُورٌ",
            "نَفْسٍ",
            "رِضْوَٰنَهُۥ",
            "أَجْلِ"
          ],
          "translation": "His pleasure"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ _____ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "سُبُلَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "سُبُلَ",
            "وَٱلْإِنجِيلَ"
          ],
          "translation": "(to the) ways"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ _____ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلسَّلَٰمِ",
          "options": [
            "ٱلسَّلَٰمِ",
            "إِلَى",
            "فِى",
            "تَبُوٓأَ"
          ],
          "translation": "(of) the peace"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ _____ مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَيُخْرِجُهُم",
          "options": [
            "أَيْدِيكُمْ",
            "وَيُخْرِجُهُم",
            "هَادُوا۟",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "and brings them out"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم _____ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "وَنُورٌ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مِّنَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ _____ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلظُّلُمَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلطَّعَامَ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "the darknessess"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ _____ ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "مَن",
            "إِلَى",
            "ضَرَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى _____ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "ٱلنُّورِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بِإِذْنِى",
            "ٱلنُّورِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the light"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ _____ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "بِإِذْنِهِۦ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "جَزَآءُ",
            "وَٱلْأَحْبَارُ",
            "بِإِذْنِهِۦ"
          ],
          "translation": "by His permission"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ _____ إِلَىٰ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "وَيَهْدِيهِمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلْإِثْمِ",
            "بِٱلْأَنفِ",
            "وَيَهْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "and guides them"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ _____ صِرَٰطٍ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "مِّنْهُمْ",
            "فَرِيقًا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ _____ مُّسْتَقِيمٍ",
          "answer": "صِرَٰطٍ",
          "options": [
            "مُحَرَّمَةٌ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "صِرَٰطٍ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 499,
          "question": "يَهْدِى بِهِ ٱللَّهُ مَنِ ٱتَّبَعَ رِضْوَٰنَهُۥ سُبُلَ ٱلسَّلَٰمِ وَيُخْرِجُهُم مِّنَ ٱلظُّلُمَٰتِ إِلَى ٱلنُّورِ بِإِذْنِهِۦ وَيَهْدِيهِمْ إِلَىٰ صِرَٰطٍ _____",
          "answer": "مُّسْتَقِيمٍ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَدْلُ"
          ],
          "translation": "(the) straight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "5:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 500,
          "question": "_____ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "حِزْبَ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَٱخْشَوْنِ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "لَّقَدْ _____ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "لَكُمُ",
            "ﰞ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "disbelieved "
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَءَامَنتُم",
            "تُحَرِّمُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "صِيَامًا",
            "قَالُوٓا۟",
            "هُوَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِلَيْهِم",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "إِنَّ",
            "وَكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ _____ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "جَمِيعًا",
            "لَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَسِيحُ",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "قُمْتُمْ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "بِٱلْفَتْحِ"
          ],
          "translation": "(is) the Messiah"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ _____ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "وَجَعَلَكُم",
            "تَفْعَلْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ _____ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "مُنَزِّلُهَا",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ _____ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "لَبِئْسَ",
            "قُلْ",
            "أَكَّٰلُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ _____ يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "فَمَن",
            "رَسُولُنَا",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Then who"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن _____ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَمْلِكُ",
          "options": [
            "غُلَّتْ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَمْلِكُ",
            "وَمُصَدِّقًا"
          ],
          "translation": "has power"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ _____ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَلَتَجِدَنَّ",
            "تُكَلِّمُ",
            "كَانُوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ _____ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِإِذْنِى",
            "مِّثْلُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ _____ إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "بَيْنَهُم",
            "شَيْـًٔا",
            "وَنَذِيرٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا _____ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "إِنْ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ _____ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَرَادَ",
            "أَنِ",
            "قَتَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "He intends"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ _____ يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "أَوْ",
            "أَن",
            "طَيْرًۢا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن _____ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُهْلِكَ",
          "options": [
            "مَآءً",
            "يُهْلِكَ",
            "لَهُم",
            "مَن"
          ],
          "translation": "destroy"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ _____ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْمَسِيحَ",
          "options": [
            "فَٱكْتُبْنَا",
            "أَشْيَآءَ",
            "ٱلْمَسِيحَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the Messiah"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ _____ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱبْنَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "وَيُخْرِجُهُم",
            "وَإِذَا",
            "ٱبْنَ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ _____ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "مَرْيَمَ",
            "مَقَامَهُمَا",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ _____ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَأُمَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَأُمَّهُۥ",
            "ﱳ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and his mother"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ _____ فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ",
            "وَمَن",
            "مَوَاضِعِهِۦ"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن _____ ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَلَمْ",
            "وَغَضِبَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى _____ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "يَضُرُّكُم",
            "وَعَبَدَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَأَكَلُوا۟",
            "جَمِيعًا",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا _____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "ٱلْإِثْمَ",
            "مُلْكُ",
            "تَفْعَلْ"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "مَّوَاضِعِهِۦ",
            "مَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّ",
            "فَتْرَةٍ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "يَخَافُهُۥ",
            "فَٱعْفُ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 533,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "يَتَنَاهَوْنَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(is) between both of them"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَخْلُقُ",
          "options": [
            "شَعَٰٓئِرَ",
            "تَعْتَدُوا۟",
            "لِيُطَهِّرَكُمْ",
            "يَخْلُقُ"
          ],
          "translation": "He creates"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِن",
            "مَا",
            "إِذًا",
            "طَيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "طَيِّبَٰتِ",
            "وَإِذْ",
            "يَشَآءُ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﱩ",
            "بَلِّغْ",
            "فَتَوَكَّلُوٓا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "نَفْسِى",
            "فَلَا",
            "عَلَىٰ",
            "لَوْ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "لَّهُۥ",
            "قِيلَ",
            "فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "يَخْرُجُوا۟",
            "إِنَّكَ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ قُلْ فَمَن يَمْلِكُ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا إِنْ أَرَادَ أَن يُهْلِكَ ٱلْمَسِيحَ ٱبْنَ مَرْيَمَ وَأُمَّهُۥ وَمَن فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا يَخْلُقُ مَا يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "بِهِۦ",
            "فَقَدْ",
            "عَدَٰوَةً"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "5:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 542,
          "question": "_____ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَقَالَتِ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "لِقَوْمِهِۦ",
            "وَقَالَتِ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَقَالَتِ _____ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلْيَهُودُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "قَالَ",
            "ٱلْيَهُودُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the Jews"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ _____ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
          "options": [
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
            "مَن",
            "يَعْمَلُونَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "and the Christians"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ _____ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "وَعَدَ",
            "لَهُمْ",
            "نَحْنُ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "We (are)"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ _____ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَبْنَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "قَبْلِكُمْ",
            "أَبْنَٰٓؤُا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) children"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ _____ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَتَنقَلِبُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "بَيْنَ",
            "فَجَزَآءٌ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ _____ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ",
            "مِيثَٰقَ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "and His beloved"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ _____ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "قُلْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ _____ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "فَلِمَ",
          "options": [
            "فَلِمَ",
            "قَالُوا۟",
            "رَّبِّكَ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "Then why"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ _____ بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يُعَذِّبُكُم",
          "options": [
            "يُعَذِّبُكُم",
            "ٱتَّخَذُوهَا",
            "لَمَعَكُمْ",
            "ذَوَا"
          ],
          "translation": "(does He) punish you"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم _____ بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بِذُنُوبِكُم",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "بِٱللَّغْوِ",
            "بِذُنُوبِكُم",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for your sins"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم _____ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "مُّقْتَصِدَةٌ",
            "شَيْـًٔا",
            "إِنِّى",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ _____ بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "قِيلَ",
            "وَلَمْ",
            "أَنتُم",
            "فَصِيَامُ"
          ],
          "translation": "you (are)"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم _____ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بَشَرٌ",
          "options": [
            "بَشَرٌ",
            "قَلِيلًا",
            "إِنَّآ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "human beings"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ _____ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مِّمَّنْ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "أَسَرُّوا۟",
            "مِّمَّنْ",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "from among (those)"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ _____ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "خَلَقَ",
            "بِهِۦ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "He created"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ _____ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَغْفِرُ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "كَثِيرًا",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "يَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "He forgives"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ _____ يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَكَأَنَّمَآ",
            "فِى",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "[for] whom"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن _____ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "أَعِزَّةٍ",
            "ٱلنَّارِ",
            "يَشَآءُ",
            "رَقَبَةٍ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ _____ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَيُعَذِّبُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "مِنَ",
            "مَنِ",
            "وَيُعَذِّبُ"
          ],
          "translation": "and punishes"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ _____ يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّن",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن _____ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَشَآءُ",
            "يَوْمِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ _____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَلِلَّهِ",
          "options": [
            "وَلِلَّهِ",
            "خِلَٰفٍ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "And for Allah"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "أَن",
            "ﰷ",
            "يَتَوَلَّهُم"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنَكُمْ",
            "بِمَا",
            "قَدَّمَتْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فِتْنَةٌ",
            "وَمَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ وَإِلَيْهِ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "لَهُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِلَيْهِ",
          "options": [
            "يُؤَاخِذُكُم",
            "أُمَّةً",
            "هَلْ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and to Him"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ وَٱلنَّصَٰرَىٰ نَحْنُ أَبْنَٰٓؤُا۟ ٱللَّهِ وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ قُلْ فَلِمَ يُعَذِّبُكُم بِذُنُوبِكُم بَلْ أَنتُم بَشَرٌ مِّمَّنْ خَلَقَ يَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَيُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَلِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَإِلَيْهِ _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "(is) the final return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "5:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 572,
          "question": "_____ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "فَعَسَى",
            "وَمَا",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ _____ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱسْتُحْفِظُوا۟",
            "مَّآ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مُسَٰفِحِينَ",
            "قَدْ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "Surely"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ _____ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "سَلَفَ",
            "فِيهِنَّ",
            "جَآءَكُمْ",
            "ٱلسَّبِيلِ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ _____ يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "رَسُولُنَا",
          "options": [
            "بِشَىْءٍ",
            "وَتَطْمَئِنَّ",
            "رَسُولُنَا",
            "ٱبْنِ"
          ],
          "translation": "Our Messenger"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا _____ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُبَيِّنُ",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "مُّبِينٌ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "أَخَذْنَا"
          ],
          "translation": "he makes clear"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ _____ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "يَكْفُرْ",
            "لَكُمْ",
            "عَدْلٍ",
            "غَيْرِكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ _____ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰾ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ _____ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَتْرَةٍ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "عَلَى",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "فَتْرَةٍ"
          ],
          "translation": "(after) an interval (of cessation)"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ _____ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "خَٰسِرِينَ",
            "فَإِنَّ",
            "لِلَّهِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ _____ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلرُّسُلِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ _____ تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﱟ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَن",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن _____ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَقُولُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "تَقُولُوا۟",
            "فِى",
            "عِيسَى"
          ],
          "translation": "you say"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ _____ جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا _____ مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "جَآءَنَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "جَآءَنَا",
            "بَٰلِغَ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "(has) come to us"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا _____ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "دُمْتُمْ",
            "لَهُۥ",
            "فَٱفْرُقْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ _____ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَشِيرٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَشَهَٰدَتُنَآ",
            "بَشِيرٍ",
            "تَقْتُلُوا۟"
          ],
          "translation": "bearer of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ _____ نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تُؤْمِن",
            "لَئِنۢ",
            "وَلَا",
            "كَفَّارَةٌ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا _____ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "نَذِيرٍ",
          "options": [
            "نَذِيرٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "يُنَبِّئُهُمُ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ _____ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "ٱلْبَيْتَ",
            "مِنْ",
            "مُّقِيمٌ"
          ],
          "translation": "But surely"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ _____ بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "جَآءَكُم",
          "options": [
            "تُعَلِّمُونَهُنَّ",
            "ﱳ",
            "جَنَّٰتِ",
            "جَآءَكُم"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم _____ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "بَشِيرٌ",
          "options": [
            "بَشِيرٌ",
            "قَتَلَهُۥ",
            "لَا",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "a bearer of glad tidings"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَنَذِيرٌ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "لَهُمُ",
            "فَإِن",
            "وَنَذِيرٌ"
          ],
          "translation": "and a warner"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَفَا",
            "وَمُهَيْمِنًا",
            "كَذَّبُوا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَلَيَزِيدَنَّ",
            "يُرِيدُ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "دَخَلْتُمُوهُ",
            "هَلْ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ قَدْ جَآءَكُمْ رَسُولُنَا يُبَيِّنُ لَكُمْ عَلَىٰ فَتْرَةٍ مِّنَ ٱلرُّسُلِ أَن تَقُولُوا۟ مَا جَآءَنَا مِنۢ بَشِيرٍ وَلَا نَذِيرٍ فَقَدْ جَآءَكُم بَشِيرٌ وَنَذِيرٌ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْهِم",
            "كَفَفْتُ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "5:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 600,
          "question": "_____ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَكُلُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "وَإِذْ _____ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "جَزَآءُ",
            "قَالَ",
            "جَآءَكُمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 602,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "ﰙ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱنظُرْ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ _____ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِقَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "لِقَوْمِهِۦ",
            "قُلْتُ",
            "أَوْ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "to his people"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ _____ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "يَنفَعُ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ _____ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱذْكُرُوا۟",
          "options": [
            "سَخِطَ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "وَكُفْرًا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "remember"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ _____ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "نِعْمَةَ",
          "options": [
            "نِعْمَةَ",
            "جَعَلَ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(the) Favor"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ _____ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَحْبَارُ",
            "ٱللَّهِ",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "لِّلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ _____ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَلَيْكُمْ",
            "مَّوَاضِعِهِۦ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ _____ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "كِتَٰبِ",
            "إِذْ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ _____ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "تَتَّبِعْ",
            "وَيَقُولُ",
            "وَكُنتُ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "He placed"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ _____ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فِيكُمْ",
          "options": [
            "فِيكُمْ",
            "قَالَ",
            "تَغْفِرْ",
            "وَأَلْقَيْنَا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ _____ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَنۢبِيَآءَ",
          "options": [
            "ٱسْتَحَقَّ",
            "مُّبِينٌ",
            "فِيهِنَّ",
            "أَنۢبِيَآءَ"
          ],
          "translation": "Prophets"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ _____ مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَجَعَلَكُم",
          "options": [
            "وَجَعَلَكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "يُحِبُّ",
            "ﱉ"
          ],
          "translation": "and made you"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم _____ وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مُّلُوكًا",
          "options": [
            "ٱلنُّصُبِ",
            "مُّلُوكًا",
            "مِنكُمْ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "kings"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا _____ مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَءَاتَىٰكُم",
          "options": [
            "تَتَّبِعْ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "and He gave you"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم _____ لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "قَتَلَهُۥ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَّا",
            "عَشَرَةِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا _____ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَسَرُّوا۟",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ _____ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يُؤْتِ",
          "options": [
            "نَقِيبًا",
            "مِنَ",
            "يُؤْتِ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "He (had) given"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ _____ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "رُسُلًا",
            "أُنزِلَ",
            "أَحَدًا",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(to) anyone"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "يَأْتِىَ",
            "مِّنَ",
            "ٱحْكُم",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "وَإِذْ قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِۦ يَٰقَوْمِ ٱذْكُرُوا۟ نِعْمَةَ ٱللَّهِ عَلَيْكُمْ إِذْ جَعَلَ فِيكُمْ أَنۢبِيَآءَ وَجَعَلَكُم مُّلُوكًا وَءَاتَىٰكُم مَّا لَمْ يُؤْتِ أَحَدًا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "مِّنَ",
            "ٱتَّخَذُوهَا"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "5:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 622,
          "question": "_____ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "حَرَجٍ",
            "عَلَيْكُم",
            "عَمَلُهُۥ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "يَٰقَوْمِ _____ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "لِلْكَذِبِ",
            "خَآئِنَةٍ"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ _____ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَهْوَىٰٓ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ _____ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلْمُقَدَّسَةَ",
          "options": [
            "وَكُفْرًا",
            "ٱلْمُقَدَّسَةَ",
            "أَحْيَا",
            "وَٱلْأَحْبَارُ"
          ],
          "translation": "the Holy"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ _____ كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "ٱلَّتِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى _____ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "كَتَبَ",
          "options": [
            "أَن",
            "قَالُوا۟",
            "وَٱصْفَحْ",
            "كَتَبَ"
          ],
          "translation": "(has been) ordained"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ _____ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "أَخِيهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ _____ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ _____ تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَكْفُرْ",
            "وَلَا",
            "مِن",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا _____ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "تَرْتَدُّوا۟",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "تَرْتَدُّوا۟",
            "فَقَالَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "turn"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ _____ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "بِٱلْأُذُنِ",
            "نَّدْخُلَهَا",
            "عَلَىٰٓ",
            "ثَلَٰثَةِ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ _____ فَتَنقَلِبُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَدْبَارِكُمْ",
          "options": [
            "وَأَيْدِيكُم",
            "مَن",
            "حُرُمٌ",
            "أَدْبَارِكُمْ"
          ],
          "translation": "your backs"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ _____ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَتَنقَلِبُوا۟",
          "options": [
            "تَنَالُهُۥٓ",
            "ثَمَنًا",
            "فَتَنقَلِبُوا۟",
            "تُبْدَ"
          ],
          "translation": "then you will turn back"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "يَٰقَوْمِ ٱدْخُلُوا۟ ٱلْأَرْضَ ٱلْمُقَدَّسَةَ ٱلَّتِى كَتَبَ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَرْتَدُّوا۟ عَلَىٰٓ أَدْبَارِكُمْ فَتَنقَلِبُوا۟ _____",
          "answer": "خَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "خَٰسِرِينَ",
            "وَأَكْلِهِمُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(as) losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "5:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 636,
          "question": "_____ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "وَمِثْلَهُۥ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلسَّلَٰمِ",
            "نِعْمَةَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ _____ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّقِيبَ",
            "أُهِلَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ _____ قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَمَرْتَنِى",
            "تُكَلِّمُ",
            "مِنۢ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا _____ جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "قَوْمًا",
            "وَمِثْلَهُۥ"
          ],
          "translation": "(are) people"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا _____ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "جَبَّارِينَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَن",
            "جَبَّارِينَ",
            "دَآئِرَةٌ"
          ],
          "translation": "(of) tyrannical strength"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ _____ لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "وَإِنَّا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يَأْتُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِنَّا"
          ],
          "translation": "and indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا _____ نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "لَن",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "شَىْءٍ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن _____ حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "نَّدْخُلَهَا",
          "options": [
            "وَٱلصَّٰبِـُٔونَ",
            "وَلَا",
            "نَّدْخُلَهَا",
            "فَسَادٍ"
          ],
          "translation": "will enter it"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا _____ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "أَوْ",
            "حَتَّىٰ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ _____ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "يَخْرُجُوا۟",
          "options": [
            "وَكُفْرًا",
            "ﱒ",
            "يَخْرُجُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "they leave"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ _____ فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "لَتَجِدَنَّ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "تَخْشَوْهُمْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا _____ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "مِّن",
            "جَنَّٰتٌ",
            "فَإِن",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن _____ مِنْهَا فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "يَخْرُجُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقِرَدَةَ",
            "وَمِنْهَاجًا",
            "يَخْرُجُوا۟",
            "دِينَكُمْ"
          ],
          "translation": "they leave"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ _____ فَإِنَّا دَٰخِلُونَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "ﱟ",
            "مِنْهَا",
            "كِسْوَتُهُمْ",
            "ءَأَنتَ"
          ],
          "translation": "[from] it"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا _____ دَٰخِلُونَ",
          "answer": "فَإِنَّا",
          "options": [
            "بَلَّغْتَ",
            "يُتَقَبَّلْ",
            "أَن",
            "فَإِنَّا"
          ],
          "translation": "then certainly we (will)"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّ فِيهَا قَوْمًا جَبَّارِينَ وَإِنَّا لَن نَّدْخُلَهَا حَتَّىٰ يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِن يَخْرُجُوا۟ مِنْهَا فَإِنَّا _____",
          "answer": "دَٰخِلُونَ",
          "options": [
            "دَٰخِلُونَ",
            "إِلَّا",
            "وَلَا",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ"
          ],
          "translation": "enter (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "5:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 653,
          "question": "_____ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ثَلَٰثَةِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "قَالَ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَجُلَانِ",
          "options": [
            "رَجُلَانِ",
            "قَتْلَ",
            "ﰭ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "two men"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ _____ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "قَوْمٍ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ _____ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "ٱلْخَبِيثُ",
            "ﱐ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَخَافُونَ",
          "options": [
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَخَافُونَ",
            "يَتِيهُونَ"
          ],
          "translation": "feared (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَنْعَمَ",
          "options": [
            "أَنْعَمَ",
            "وَلَوْ",
            "إِنَّا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(had) favored"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ _____ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَرْضًا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ _____ ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمَا",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "عَلَيْهِمَا",
            "أَلِيمٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "[on] both of them"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا _____ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱدْخُلُوا۟",
          "options": [
            "طَيْرًۢا",
            "فَوْقِهِمْ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "Enter"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ _____ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "عَلَيْهِمُ",
            "أَهْلِيكُمْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "upon them"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ _____ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْبَابَ",
          "options": [
            "أَكْمَلْتُ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْبَابَ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(through) the gate"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ _____ دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَإِذَا",
            "ٱلْمُقَدَّسَةَ"
          ],
          "translation": "then when"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا _____ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "دَخَلْتُمُوهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَتَلَهُۥ",
            "تُخْرِجُ",
            "دَخَلْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "you have entered it"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ _____ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَإِنَّكُمْ",
          "options": [
            "وَءَامَنتُم",
            "بِمَآ",
            "فَإِنَّكُمْ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "then indeed, you (will be)"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ _____ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "غَٰلِبُونَ",
          "options": [
            "غَٰلِبُونَ",
            "وَرَبُّكَ",
            "مُؤْمِنُونَ",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "victorious"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ _____ ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَعَلَى",
          "options": [
            "وَعَلَى",
            "يُحِبُّ",
            "ٱبْنُ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "And upon"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى _____ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "فَتَوَكَّلُوٓا۟",
          "options": [
            "فَإِن",
            "فَتَوَكَّلُوٓا۟",
            "قَبْلُ",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "then put your trust"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "وَحَسِبُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "أَوْ",
            "عَشَرَةِ",
            "وَإِن",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "قَالَ رَجُلَانِ مِنَ ٱلَّذِينَ يَخَافُونَ أَنْعَمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمَا ٱدْخُلُوا۟ عَلَيْهِمُ ٱلْبَابَ فَإِذَا دَخَلْتُمُوهُ فَإِنَّكُمْ غَٰلِبُونَ وَعَلَى ٱللَّهِ فَتَوَكَّلُوٓا۟ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "أَوْ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "5:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 674,
          "question": "_____ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "يُحَارِبُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لَا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "إِذْ",
            "فَإِنَّ",
            "هَادُوا۟"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ _____ لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "نُرِيدُ",
            "تَجْرِى",
            "لَّمْ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا _____ نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "كَانَا",
            "لِّلنَّاسِ",
            "أَطْفَأَهَا",
            "لَن"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن _____ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "نَّدْخُلَهَآ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِنْ",
            "بَعْدِ",
            "نَّدْخُلَهَآ"
          ],
          "translation": "will enter it"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ _____ مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَمَن",
            "أَبَدًا",
            "مِثْلَ"
          ],
          "translation": "ever"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا _____ دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "لَّهُۥ",
            "مَّا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا _____ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "دَامُوا۟",
          "options": [
            "لَئِنۢ",
            "فَسَادًا",
            "دَامُوا۟",
            "مَقَامَهُمَا"
          ],
          "translation": "as long as they are"
        },
        {
          "question_id": 682,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ _____ فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَأَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا _____ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "فَٱذْهَبْ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "فَٱذْهَبْ",
            "مَآ",
            "ٱلْقَلَٰٓئِدَ"
          ],
          "translation": "So go"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ _____ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "وَٱلسَّارِقُ",
            "مُكَلِّبِينَ",
            "أَنتَ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ _____ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "وَرَبُّكَ",
          "options": [
            "وَرَبُّكَ",
            "وَلَآ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ _____ إِنَّا هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "فَقَٰتِلَآ",
          "options": [
            "وَأَيْدِيكُم",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْءَاخَرِ",
            "فَقَٰتِلَآ"
          ],
          "translation": "and you both fight"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ _____ هَٰهُنَا قَٰعِدُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "وَأَرْجُلُهُم",
            "مَنِ",
            "فَكَأَنَّمَا"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا _____ قَٰعِدُونَ",
          "answer": "هَٰهُنَا",
          "options": [
            "تَسُؤْكُمْ",
            "قَالَ",
            "هَٰهُنَا",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "are [here]"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِنَّا لَن نَّدْخُلَهَآ أَبَدًا مَّا دَامُوا۟ فِيهَا فَٱذْهَبْ أَنتَ وَرَبُّكَ فَقَٰتِلَآ إِنَّا هَٰهُنَا _____",
          "answer": "قَٰعِدُونَ",
          "options": [
            "قَٰعِدُونَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "دَآئِرَةٌ",
            "فِيكُمْ"
          ],
          "translation": "sitting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "5:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 690,
          "question": "_____ رَبِّ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَمْ",
            "وَضَلُّوا۟",
            "هُم"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ﱝ",
            "فَأَثَٰبَهُمُ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ لَآ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "مِّنْ",
            "قَدِيرٌ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى _____ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "فِيمَا",
            "إِذْ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى لَآ _____ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَمْلِكُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﱇ",
            "أَمْلِكُ",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "(have) power"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ _____ نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَلِيُّكُمُ",
            "بَلْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 696,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ إِلَّا _____ وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "نَفْسِى",
          "options": [
            "نَفْسِى",
            "فَإِنْ",
            "تَجِدُوا۟",
            "ٱلسَّمِيعُ"
          ],
          "translation": "(over) myself"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى _____ فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَأَخِى",
          "options": [
            "وَأَخِى",
            "بِمَآ",
            "يَشَآءُ",
            "ﱣ"
          ],
          "translation": "and my brother"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى _____ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَٱفْرُقْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "فَٱفْرُقْ"
          ],
          "translation": "so (make a) separation"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ _____ وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "خَوْفٌ",
            "فِيهَا",
            "وَأَضَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا _____ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَبَيْنَ",
          "options": [
            "وَبَيْنَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَجَدْنَا",
            "وَّءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and between"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "قَالَ رَبِّ إِنِّى لَآ أَمْلِكُ إِلَّا نَفْسِى وَأَخِى فَٱفْرُقْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "فَـَٔاخَرَانِ",
            "وَكَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "5:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 703,
          "question": "_____ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْعِقَابِ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(Allah) said"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "قَالَ _____ مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَإِنَّهَا",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "فَإِنَّهَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "Then indeed it"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا _____ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "مُحَرَّمَةٌ",
          "options": [
            "وَأُمُّهُۥ",
            "أَن",
            "مُحَرَّمَةٌ",
            "وَٱتْلُ"
          ],
          "translation": "(will be) forbidden"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ _____ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ﱭ",
            "فِى",
            "هُمْ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ _____ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَرْبَعِينَ",
          "options": [
            "أَرْبَعِينَ",
            "إِن",
            "حَلِيمٌ",
            "أَكْثَرَكُمْ"
          ],
          "translation": "(for) forty"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ _____ يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "سَنَةً",
          "options": [
            "أَن",
            "سَنَةً",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "years"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَتِيهُونَ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَتِيهُونَ",
            "مِنْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "they will wander"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ _____ ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "فِى",
            "ٱلْكَعْبَةَ",
            "لَوْمَةَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى _____ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "تَابَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مُّنكَرٍ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "لِىٓ",
            "فَلَا",
            "مَآ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا _____ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تَأْسَ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "شَىْءٍ",
            "تَأْسَ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "أُوتِيتُمْ",
            "عَلَى",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "قَالَ فَإِنَّهَا مُحَرَّمَةٌ عَلَيْهِمْ أَرْبَعِينَ سَنَةً يَتِيهُونَ فِى ٱلْأَرْضِ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "جَآءُوكَ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "5:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 717,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَٱتْلُ",
          "options": [
            "سَمَّٰعُونَ",
            "بِغَيْرِ",
            "وَٱتْلُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "And recite"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَٱتْلُ _____ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "قَوْمٌ",
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ _____ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "نَبَأَ",
          "options": [
            "بَٰلِغَ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَبَأَ"
          ],
          "translation": "the story"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ _____ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱبْنَىْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱبْنَىْ",
            "قَالَ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "(of) two sons"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ _____ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "فِى",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Adam"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ _____ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "تُخْفُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَتَوَلَّهُم"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ _____ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "إِذْ",
            "جَمِيعًا",
            "وَصِيلَةٍ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ _____ قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قَرَّبَا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "هُدًى",
            "فَٱجْتَنِبُوهُ",
            "قَرَّبَا"
          ],
          "translation": "both offered"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا _____ فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قُرْبَانًا",
          "options": [
            "قُرْبَانًا",
            "غَٰلِبُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "a sacrifice"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا _____ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فَتُقُبِّلَ",
          "options": [
            "فَتُقُبِّلَ",
            "وَإِن",
            "مِنَ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and it was accepted"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ _____ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "بَشِيرٌ",
            "فَأَغْرَيْنَا",
            "وَلَهُمْ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ _____ وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "أَحَدِهِمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَحَدِهِمَا",
            "ﰱ",
            "ثَمَنًا"
          ],
          "translation": "one of them"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا _____ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "عَلَّمْتُكَ",
            "وَلَمْ",
            "فَإِن",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ _____ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يُتَقَبَّلْ",
          "options": [
            "مَن",
            "وَكِتَٰبٌ",
            "مِنۢ",
            "يُتَقَبَّلْ"
          ],
          "translation": "was accepted"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ _____ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "قَدْ",
            "مِنَ",
            "أَرْجُلِهِم"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ _____ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْءَاخَرِ",
          "options": [
            "تُطْعِمُونَ",
            "ٱلْءَاخَرِ",
            "مَغْلُولَةٌ",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "the other"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ _____ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَوْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Said (the latter)"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ _____ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لَأَقْتُلَنَّكَ",
          "options": [
            "وَٱحْذَرُوا۟",
            "قَتَلَ",
            "فِيهَا",
            "لَأَقْتُلَنَّكَ"
          ],
          "translation": "Surely I will kill you"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ _____ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "ٱللَّهَ",
            "قَالَ",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "Said (the former)"
        },
        {
          "question_id": 736,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ _____ يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "إِنَّمَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا _____ ٱللَّهُ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَتَقَبَّلُ",
          "options": [
            "يَتَقَبَّلُ",
            "ٱللَّهَ",
            "كَانُوا۟",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "accepts"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ _____ مِنَ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "كَتَبَ",
            "ﰕ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(does) Allah"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ _____ ٱلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "نِعْمَتِى",
            "مِنَ",
            "وَإِن",
            "فِتْنَةٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "وَٱتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ ٱبْنَىْ ءَادَمَ بِٱلْحَقِّ إِذْ قَرَّبَا قُرْبَانًا فَتُقُبِّلَ مِنْ أَحَدِهِمَا وَلَمْ يُتَقَبَّلْ مِنَ ٱلْءَاخَرِ قَالَ لَأَقْتُلَنَّكَ قَالَ إِنَّمَا يَتَقَبَّلُ ٱللَّهُ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "حِلٌّ"
          ],
          "translation": "the God fearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "5:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 741,
          "question": "_____ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَئِنۢ",
          "options": [
            "لَئِنۢ",
            "إِلَيْهِ",
            "فَمَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "لَئِنۢ _____ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَسَطتَ",
          "options": [
            "وَنُورٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَن",
            "بَسَطتَ"
          ],
          "translation": "you stretch"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ _____ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ",
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَىَّ",
            "وَٱخْشَوْنِ"
          ],
          "translation": "towards me"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ _____ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَدَكَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "بِهِۦ",
            "يَدَكَ",
            "يُتَقَبَّلْ"
          ],
          "translation": "your hand"
        },
        {
          "question_id": 745,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ _____ مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِتَقْتُلَنِى",
          "options": [
            "يَأْتُوكَ",
            "هُزُوًا",
            "مَن",
            "لِتَقْتُلَنِى"
          ],
          "translation": "to kill me"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى _____ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مَآ",
            "لَكُمْ",
            "ٱنتِقَامٍ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ _____ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بَنِىٓ",
            "أَنَا۠",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "will I"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ _____ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بِبَاسِطٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "بِبَاسِطٍ",
            "كَثْرَةُ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "stretch"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ _____ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَدِىَ",
          "options": [
            "قُلُوبُنَا",
            "ٱللَّهَ",
            "يَدِىَ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "my hand"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ _____ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "ﱰ",
            "مِنكُم",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "towards you"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ _____ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لِأَقْتُلَكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "أَن",
            "لِأَقْتُلَكَ",
            "جَآءَنَا"
          ],
          "translation": "to kill you"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ _____ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "وَلَا",
            "لَيَبْلُوَنَّكُمُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "indeed I"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ _____ ٱللَّهَ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَخَافُ",
          "options": [
            "هَادُوا۟",
            "لِسَانِ",
            "لَوْلَا",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ _____ رَبَّ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "رَبَّ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "أَنَا۠",
            "رَبَّ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "لَئِنۢ بَسَطتَ إِلَىَّ يَدَكَ لِتَقْتُلَنِى مَآ أَنَا۠ بِبَاسِطٍ يَدِىَ إِلَيْكَ لِأَقْتُلَكَ إِنِّىٓ أَخَافُ ٱللَّهَ رَبَّ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "كَثِيرًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "5:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 757,
          "question": "_____ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "قَالَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "إِنِّىٓ _____ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أُرِيدُ",
          "options": [
            "أُرِيدُ",
            "قَوْلِهِمُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "wish"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ _____ تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱحْكُم",
            "لَهُمْ",
            "أَن",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن _____ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَبُوٓأَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "تَبُوٓأَ",
            "يَتَقَبَّلُ",
            "ﱭ"
          ],
          "translation": "you be laden"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ _____ وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِإِثْمِى",
          "options": [
            "رَٰكِعُونَ",
            "بِإِثْمِى",
            "وَءَاخِرِنَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "with my sin"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى _____ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَإِثْمِكَ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "وَإِثْمِكَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "and your sin"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ _____ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَتَكُونَ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "قَالَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَتَكُونَ"
          ],
          "translation": "so you will be"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ _____ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَشْيَآءَ",
            "كَيْفَ",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ _____ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَصْحَٰبِ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "أَصْحَٰبِ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ _____ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عِلْمَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ _____ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "نَكَٰلًا",
            "ﰔ",
            "كَانَا",
            "وَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "جَزَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "جَزَٰٓؤُا۟",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "(is the) recompense"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "إِنِّىٓ أُرِيدُ أَن تَبُوٓأَ بِإِثْمِى وَإِثْمِكَ فَتَكُونَ مِنْ أَصْحَٰبِ ٱلنَّارِ وَذَٰلِكَ جَزَٰٓؤُا۟ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلْخَبِيثُ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the wrong-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "5:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 770,
          "question": "_____ لَهُۥ نَفْسُهُۥ قَتْلَ أَخِيهِ فَقَتَلَهُۥ فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَطَوَّعَتْ",
          "options": [
            "فَطَوَّعَتْ",
            "إِذْ",
            "قَبْلِهِ",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "Then prompted"
        },
        {
          "question_id": 771,
          "question": "فَطَوَّعَتْ _____ نَفْسُهُۥ قَتْلَ أَخِيهِ فَقَتَلَهُۥ فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنْهُمْ",
            "لَهُۥ",
            "مِّنكُم"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "فَطَوَّعَتْ لَهُۥ _____ قَتْلَ أَخِيهِ فَقَتَلَهُۥ فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "نَفْسُهُۥ",
          "options": [
            "مِّنْهُم",
            "لَا",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "نَفْسُهُۥ"
          ],
          "translation": "his soul"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "فَطَوَّعَتْ لَهُۥ نَفْسُهُۥ _____ أَخِيهِ فَقَتَلَهُۥ فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "قَتْلَ",
          "options": [
            "أَحَدًا",
            "قَدْ",
            "مَن",
            "قَتْلَ"
          ],
          "translation": "(to) kill"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "فَطَوَّعَتْ لَهُۥ نَفْسُهُۥ قَتْلَ _____ فَقَتَلَهُۥ فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَخِيهِ",
          "options": [
            "كُلَّمَآ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَخِيهِ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "his brother"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "فَطَوَّعَتْ لَهُۥ نَفْسُهُۥ قَتْلَ أَخِيهِ _____ فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَقَتَلَهُۥ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مِنَ",
            "فَقَتَلَهُۥ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "so he killed him"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "فَطَوَّعَتْ لَهُۥ نَفْسُهُۥ قَتْلَ أَخِيهِ فَقَتَلَهُۥ _____ مِنَ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحَ",
          "options": [
            "جَعَلْنَا",
            "كِسْوَتُهُمْ",
            "فَأَصْبَحَ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "and became"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "فَطَوَّعَتْ لَهُۥ نَفْسُهُۥ قَتْلَ أَخِيهِ فَقَتَلَهُۥ فَأَصْبَحَ _____ ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "أَن",
            "بِمَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "فَطَوَّعَتْ لَهُۥ نَفْسُهُۥ قَتْلَ أَخِيهِ فَقَتَلَهُۥ فَأَصْبَحَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْخَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "يَبْتَغُونَ"
          ],
          "translation": "the losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "5:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 779,
          "question": "_____ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "فَبَعَثَ",
          "options": [
            "ٱلْإِنجِيلِ",
            "جَآءَ",
            "فَبَعَثَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Then (was) sent"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "فَبَعَثَ _____ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "مُوسَىٰ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ _____ يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "غُرَابًا",
          "options": [
            "غُرَابًا",
            "بِمَا",
            "ﱩ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "a crow"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا _____ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "يَبْحَثُ",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "وَكُفْرًا",
            "ﱅ",
            "يَبْحَثُ"
          ],
          "translation": "it (was) scratching"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ _____ ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كَانَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ءَابَآءَنَآ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى _____ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحَ",
            "لَا",
            "دِينًا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ _____ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "لِيُرِيَهُۥ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لِيُرِيَهُۥ",
            "مِنَ",
            "كُونُوا۟"
          ],
          "translation": "to show him"
        },
        {
          "question_id": 786,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ _____ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ",
            "كَيْفَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ _____ سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "يُوَٰرِى",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "وَذَٰلِكَ",
            "وَفَرِيقًا",
            "يُوَٰرِى"
          ],
          "translation": "to hide"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى _____ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "سَوْءَةَ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولُ",
            "ﱑ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "سَوْءَةَ"
          ],
          "translation": "(the) dead body"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ _____ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "أَخِيهِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَخِيهِ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "(of) his brother"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ _____ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "يَجْمَعُ",
            "قَالَ",
            "مُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ _____ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "يَٰوَيْلَتَىٰٓ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "قُلْ",
            "يَٰوَيْلَتَىٰٓ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "Woe to me"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ _____ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "أَعَجَزْتُ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "يَأْتُوا۟",
            "أَوْ",
            "أَعَجَزْتُ"
          ],
          "translation": "Am I unable"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ _____ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "أَنْ",
            "قُلْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ _____ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "أَكُونَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "قَدْ",
            "أَكُونَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "I can be"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ _____ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "مِثْلَ",
          "options": [
            "يُشْرِكْ",
            "مِثْلَ",
            "بَهِيمَةُ",
            "قِيَٰمًا"
          ],
          "translation": "like"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ _____ ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَٱحْذَرُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "هَٰذَا",
            "وَأُمَّهُۥ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا _____ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "ٱلْغُرَابِ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلْغُرَابِ",
            "سَمَّٰعُونَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "[the] crow"
        },
        {
          "question_id": 798,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ _____ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "فَأُوَٰرِىَ",
          "options": [
            "فَأُوَٰرِىَ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and hide"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ _____ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "سَوْءَةَ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَلُعِنُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "سَوْءَةَ"
          ],
          "translation": "(the) dead body"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ _____ فَأَصْبَحَ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "أَخِى",
          "options": [
            "وَٱلْمَيْسِرُ",
            "مَّا",
            "أَخِى",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) my brother"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى _____ مِنَ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "فِى",
            "فَأَصْبَحَ",
            "وَكَثِيرٌ"
          ],
          "translation": "Then he became"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ _____ ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَتَعَاوَنُوا۟",
            "يَعْصِمُكَ",
            "شَهَٰدَةَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "فَبَعَثَ ٱللَّهُ غُرَابًا يَبْحَثُ فِى ٱلْأَرْضِ لِيُرِيَهُۥ كَيْفَ يُوَٰرِى سَوْءَةَ أَخِيهِ قَالَ يَٰوَيْلَتَىٰٓ أَعَجَزْتُ أَنْ أَكُونَ مِثْلَ هَٰذَا ٱلْغُرَابِ فَأُوَٰرِىَ سَوْءَةَ أَخِى فَأَصْبَحَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلنَّٰدِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّٰدِمِينَ",
            "لَا",
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "وَٱصْفَحْ"
          ],
          "translation": "the regretful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "5:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 804,
          "question": "_____ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "From"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "مِنْ _____ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "أَجْلِ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "لَهُۥ",
            "أَجْلِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "مِنْ أَجْلِ _____ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَّقَدْ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "عَلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ _____ عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "كَتَبْنَا",
          "options": [
            "كَتَبْنَا",
            "وَٱلْمَيْسِرُ",
            "مَّا",
            "سَوَآءَ"
          ],
          "translation": "We ordained"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱبْنُ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "يَفْتِنُوكَ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "دِينِكُمْ",
            "يُعَذِّبُ",
            "بَنِىٓ",
            "كَفَّٰرَةُ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 810,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ _____ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَلَّا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "أَنَّهُۥ",
          "options": [
            "أَنَّهُۥ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "لَوْمَةَ",
            "تَشْكُرُونَ"
          ],
          "translation": "that he"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ _____ قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَوْ",
            "مَن",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن _____ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "قَتَلَ",
          "options": [
            "ٱبْنَ",
            "مِنَ",
            "قَتَلَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "kills"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ _____ بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "نَفْسًۢا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لَجَعَلَكُمْ",
            "نُرِيدُ",
            "نَفْسًۢا"
          ],
          "translation": "a soul"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا _____ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "سَنَةً",
            "بِغَيْرِ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ _____ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "(for) a soul"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ _____ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "بَسَطتَ",
            "هُمْ",
            "أَوْ",
            "يَتَوَلَّهُم"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "فَسَادٍ",
          "options": [
            "مَّا",
            "فَسَادٍ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "فَعَمُوا۟"
          ],
          "translation": "(for) spreading corruption"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ _____ ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "فِى",
            "حَتَّىٰ",
            "وَيُؤْتُونَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى _____ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "وَرِمَاحُكُمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "كِسْوَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ _____ قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "فَكَأَنَّمَا",
          "options": [
            "وَّءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "عَمَّا",
            "فَكَأَنَّمَا"
          ],
          "translation": "then (it) is as if"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا _____ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "قَتَلَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "قَتَلَ",
            "قَوْمٌ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "he has killed"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ _____ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "وَرُهْبَانًا",
            "ٱلنَّاسَ",
            "بِإِذْنِى"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ _____ وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "هَٰهُنَا",
            "يُحَارِبُونَ",
            "جَمِيعًا",
            "سَلَفَ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا _____ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَنْ",
            "حَظًّا"
          ],
          "translation": "and whoever"
        },
        {
          "question_id": 826,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ _____ فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "أَحْيَاهَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "بِمَا",
            "أَحْيَاهَا",
            "تَبُوٓأَ"
          ],
          "translation": "saves it"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا _____ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "فَكَأَنَّمَآ",
          "options": [
            "حُرُمًا",
            "فَٱكْتُبْنَا",
            "فَكَأَنَّمَآ",
            "بِأَنَّ"
          ],
          "translation": "then (it) is as if"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ _____ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "أَحْيَا",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "أَحْيَا",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "دِينَكُمْ"
          ],
          "translation": "he has saved"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا _____ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "عَمَّا",
            "كَثِيرٍ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ _____ وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "جَمِيعًا",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا _____ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "And surely"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ _____ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "جَآءَتْهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَتْهُمْ",
            "مَّن",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "رُسُلُنَا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "ءَامَنَّا",
            "رُسُلُنَا"
          ],
          "translation": "Our Messengers"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا _____ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "تَقُولُوا۟",
            "أَن",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "with clear Signs"
        },
        {
          "question_id": 835,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "دَّخَلُوا۟",
            "خَٰسِرِينَ",
            "حَضَرَ"
          ],
          "translation": "yet"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ _____ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بِإِذْنِى",
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "إِنَّ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ _____ مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "أَيْدِيكُمْ",
            "فِى",
            "كَثِيرًا",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا _____ بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "مِّنْهُم",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "إِلَّا",
            "تَقْتُلُوا۟",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم _____ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَحَسِبُوٓا۟",
            "أَن",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مُتَجَانِفٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "نِعْمَتَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ _____ ٱلْأَرْضِ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَتَكُونُ",
            "فِى",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْكَذِبَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 842,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى _____ لَمُسْرِفُونَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَآ",
            "وَأَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "مِنْ أَجْلِ ذَٰلِكَ كَتَبْنَا عَلَىٰ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ أَنَّهُۥ مَن قَتَلَ نَفْسًۢا بِغَيْرِ نَفْسٍ أَوْ فَسَادٍ فِى ٱلْأَرْضِ فَكَأَنَّمَا قَتَلَ ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَمَنْ أَحْيَاهَا فَكَأَنَّمَآ أَحْيَا ٱلنَّاسَ جَمِيعًا وَلَقَدْ جَآءَتْهُمْ رُسُلُنَا بِٱلْبَيِّنَٰتِ ثُمَّ إِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم بَعْدَ ذَٰلِكَ فِى ٱلْأَرْضِ _____",
          "answer": "لَمُسْرِفُونَ",
          "options": [
            "كَفَرَ",
            "يَوْمُ",
            "فِيهِ",
            "لَمُسْرِفُونَ"
          ],
          "translation": "(are) surely those who commit excesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "5:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 844,
          "question": "_____ جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِنَّمَا",
            "مَن",
            "قُل"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "جَزَٰٓؤُا۟",
          "options": [
            "ٱلْءَاثِمِينَ",
            "عَلَى",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "جَزَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "(the) recompense"
        },
        {
          "question_id": 846,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ _____ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "مِّنْهُمْ",
            "هَلْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(for) those who"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُحَارِبُونَ",
          "options": [
            "يُحَارِبُونَ",
            "وَأَنَّ",
            "وَهُوَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "wage war"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ _____ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنَ",
            "إِنَّ",
            "يَصْنَعُونَ"
          ],
          "translation": "(against) Allah"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ _____ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰰ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَيَسْعَوْنَ",
          "options": [
            "دَامُوا۟",
            "ﱗ",
            "قُلْتُهُۥ",
            "وَيَسْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "and strive"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ _____ ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلْحَوَارِيِّۦنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى _____ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "قِيَٰمًا",
            "يُرِيدُ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَسَادًا",
          "options": [
            "ٱلْمَهْدِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَسَادًا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "spreading corruption"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا _____ يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَن",
            "نَّأْكُلَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن _____ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُقَتَّلُوٓا۟",
          "options": [
            "فَتَنقَلِبُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "جَمِيعًا",
            "يُقَتَّلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they be killed"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ _____ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ﰰ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ _____ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُصَلَّبُوٓا۟",
          "options": [
            "فَطَوَّعَتْ",
            "يُصَلَّبُوٓا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "they be crucified"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ _____ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لَا",
            "أَوْ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ _____ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تُقَطَّعَ",
          "options": [
            "بِٱلْكُفْرِ",
            "تُقَطَّعَ",
            "بَسَطتَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "be cut off"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ _____ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "فَأَغْرَيْنَا",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ",
            "هَادُوا۟"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ _____ مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَأَرْجُلُهُم",
          "options": [
            "يُؤْفَكُونَ",
            "أَنتَ",
            "وَأَرْجُلُهُم",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and their feet"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم _____ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "فَٱقْطَعُوٓا۟",
            "لَا",
            "مِّنْ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ _____ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "خِلَٰفٍ",
          "options": [
            "خِلَٰفٍ",
            "مِنكُمْ",
            "وَلَا",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "opposite sides"
        },
        {
          "question_id": 864,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ _____ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "حَسَنًا",
            "وَعِيسَى",
            "أَوْ",
            "لَعَنَّٰهُمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ _____ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُنفَوْا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ",
            "يُنفَوْا۟"
          ],
          "translation": "they be exiled"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ _____ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَرَفُوا۟",
            "قِيَٰمًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ _____ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "أَكَلَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﱥ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the land"
        },
        {
          "question_id": 868,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ _____ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَكَّٰلُونَ",
            "مَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ _____ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰂ",
            "لَهُمْ",
            "تَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "(is) for them"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ _____ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "خِزْىٌ",
          "options": [
            "خِزْىٌ",
            "يُنَبِّئُهُمُ",
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "disgrace"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ _____ ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ",
            "فَتَكُونُ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى _____ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ﱖ",
            "مَآ",
            "وَلَعِبًا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَلَهُمْ",
            "مِنَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَن",
            "فِى",
            "فَتَكُونُ",
            "صَيْدُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "ٱبْنَىْ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "قُلْتُهُۥ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "إِنَّمَا جَزَٰٓؤُا۟ ٱلَّذِينَ يُحَارِبُونَ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا أَن يُقَتَّلُوٓا۟ أَوْ يُصَلَّبُوٓا۟ أَوْ تُقَطَّعَ أَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُم مِّنْ خِلَٰفٍ أَوْ يُنفَوْا۟ مِنَ ٱلْأَرْضِ ذَٰلِكَ لَهُمْ خِزْىٌ فِى ٱلدُّنْيَا وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْتُمُ",
            "مِنْهُمْ",
            "مَعَ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "5:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 878,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فِيكُمْ",
            "أَوْفُوا۟",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "إِلَّا _____ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ مِن قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَابُوا۟",
          "options": [
            "تَابُوا۟",
            "مِنَ",
            "إِلَى",
            "عَن"
          ],
          "translation": "repent"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ _____ قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "مِن",
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن _____ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "وَلَحْمُ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ _____ تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰁ",
            "أَن",
            "لَّكُمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 884,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ أَن _____ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَقْدِرُوا۟",
          "options": [
            "تَقْدِرُوا۟",
            "تُعَذِّبْهُمْ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَٱلْمَوْقُوذَةُ"
          ],
          "translation": "you overpower"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ _____ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِنَّآ",
            "لِتَقْتُلَنِى",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "[over] them"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "يُقَتَّلُوٓا۟",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "then know"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "عَلَى",
            "بِٱلنَّفْسِ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَمِثْلَهُۥ",
            "ٱبْنُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "وَلَا",
            "حِينَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ تَابُوا۟ مِن قَبْلِ أَن تَقْدِرُوا۟ عَلَيْهِمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "لَبِئْسَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "5:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 891,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "وَجَعَلَكُم",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلْمُقْسِطِينَ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَا",
            "أَنَّهُۥ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "يَبْغُونَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْغُيُوبِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "قَدْ",
            "يُحِبُّ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ _____ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "نَفْسِى",
            "وَٱلْأُذُنَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱبْتَغُوٓا۟",
          "options": [
            "قُلْ",
            "وَٱبْتَغُوٓا۟",
            "ﰵ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "and seek"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ _____ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِلَيْهِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "أَخِى"
          ],
          "translation": "towards Him"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ _____ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْوَسِيلَةَ",
          "options": [
            "تُقُبِّلَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "جَعَلَ",
            "ٱلْوَسِيلَةَ"
          ],
          "translation": "the means"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ _____ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَجَٰهِدُوا۟",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَتُبْرِئُ",
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "قُلْتُمْ"
          ],
          "translation": "and strive hard"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ _____ سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَإِن",
            "فِى",
            "وَٱلْمَوْقُوذَةُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى _____ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "سَبِيلِهِۦ",
          "options": [
            "مَآ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "مِنَ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "His way"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "يَأْتِىَ",
            "أَوْ",
            "وَرِضْوَٰنًا"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱبْتَغُوٓا۟ إِلَيْهِ ٱلْوَسِيلَةَ وَجَٰهِدُوا۟ فِى سَبِيلِهِۦ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "وَمَن",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "succeed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "5:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 904,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَلِيمٌ",
            "ٱلْقِرَدَةَ",
            "أَعَجَزْتُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "إِنَّ _____ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عِندِهِۦ",
            "يُشْرِكْ",
            "فَعَلُوهُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "يَهْتَدُونَ",
            "ﰅ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "لَوْ",
            "لِيَعْلَمَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ _____ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "إِلَى",
            "أُحِلَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ _____ مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "لَهُم",
            "إِنَّ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم _____ فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "يَتُوبُونَ",
            "كُلَّمَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا _____ ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "وَمُهَيْمِنًا",
            "وَقَد",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 912,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى _____ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "بِرُوحِ",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "فَأَغْرَيْنَا",
            "جَمِيعًا",
            "لَّقَدْ",
            "بِٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا _____ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَمِثْلَهُۥ",
          "options": [
            "أَمْسَكْنَ",
            "وَمِثْلَهُۥ",
            "مِنْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and the like of it"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ _____ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "يُوقِعَ",
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "وَطَعَامُهُۥ",
            "مَعَهُۥ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ _____ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لِيَفْتَدُوا۟",
          "options": [
            "لَفَٰسِقُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِيَفْتَدُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "to ransom themselves"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ _____ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "أَهْلَ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ _____ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "يَكْتُمُونَ",
            "أَيْمَٰنٌۢ",
            "بَحِيرَةٍ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "خَٰسِرِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "وَٱحْفَظُوٓا۟",
            "كَيْفَ",
            "تَابُوا۟"
          ],
          "translation": "(of the) Day"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ _____ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "حُكْمُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بِبَاسِطٍ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نَشْتَرِى",
            "مَا",
            "بَعْدَ",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا _____ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تُقُبِّلَ",
          "options": [
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "إِلَيْكَ",
            "جَآءَكُم",
            "تُقُبِّلَ"
          ],
          "translation": "will be accepted"
        },
        {
          "question_id": 924,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْكَلِمَ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَلَهُمْ",
            "بَٰلِغَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "أَقْسَمُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "مُنَزِّلُهَا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَوْ أَنَّ لَهُم مَّا فِى ٱلْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُۥ مَعَهُۥ لِيَفْتَدُوا۟ بِهِۦ مِنْ عَذَابِ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ مَا تُقُبِّلَ مِنْهُمْ وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلْخَبِيثُ",
            "أَلِيمٌ",
            "عَنْهُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "5:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 928,
          "question": "_____ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ وَمَا هُم بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "يُرِيدُونَ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "بَيْنَنَا",
            "غَفُورٌ",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "They will wish"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "يُرِيدُونَ _____ يَخْرُجُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ وَمَا هُم بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "أَن",
            "ﰷ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن _____ مِنَ ٱلنَّارِ وَمَا هُم بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "يَخْرُجُوا۟",
          "options": [
            "يَخْرُجُوا۟",
            "ٱلْحَقِّ",
            "يَحْكُمُ",
            "مُّنكَرٍ"
          ],
          "translation": "they come out"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يَخْرُجُوا۟ _____ ٱلنَّارِ وَمَا هُم بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "دَخَلْتُمُوهُ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنَ _____ وَمَا هُم بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "يُؤْتِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "عَلَيْهِ",
            "صِدِّيقَةٌ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ _____ هُم بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مَآئِدَةً",
            "مِيثَٰقَهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "but not"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ وَمَا _____ بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "هُم",
          "options": [
            "رَّضِىَ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "نَّدْخُلَهَآ",
            "هُم"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ وَمَا هُم _____ مِنْهَا وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "بِخَٰرِجِينَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "بِخَٰرِجِينَ",
            "مِمَّا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "will come out"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ وَمَا هُم بِخَٰرِجِينَ _____ وَلَهُمْ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ٱنظُرْ",
            "مُلْكُ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 937,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ وَمَا هُم بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا _____ عَذَابٌ مُّقِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "خَبِيرٌۢ",
            "إِنَّآ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "And for them"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ وَمَا هُم بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا وَلَهُمْ _____ مُّقِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "إِنِّى",
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "وَأَضَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "يُرِيدُونَ أَن يَخْرُجُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ وَمَا هُم بِخَٰرِجِينَ مِنْهَا وَلَهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "مُّقِيمٌ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "مُّقِيمٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "lasting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "5:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 940,
          "question": "_____ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلسَّارِقُ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "إِنِّىٓ",
            "ءَامَنَّا",
            "وَٱلسَّارِقُ"
          ],
          "translation": "And (for) the male thief"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ _____ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱلسَّارِقَةُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلسَّارِقَةُ",
            "فَقَدْ",
            "بَعْضِ"
          ],
          "translation": "and the female thief "
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ _____ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَٱقْطَعُوٓا۟",
          "options": [
            "فَٱقْطَعُوٓا۟",
            "وَمَآ",
            "نَحْنُ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "[then] cut off"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ _____ جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "أَيْدِيَهُمَا",
          "options": [
            "أَفَحُكْمَ",
            "أَيْدِيَهُمَا",
            "أَحَدِهِمَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا _____ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "جَزَآءًۢ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "صَيْدُ",
            "جَزَآءًۢ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(as) a recompense"
        },
        {
          "question_id": 945,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ _____ كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "حَرَجٍ",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "رَّحِيمٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا _____ نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "كَسَبَا",
          "options": [
            "وَٱلنَّبِىِّ",
            "ٱلْقُدُسِ",
            "كَسَبَا",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "they earned"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا _____ مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "نَكَٰلًا",
          "options": [
            "نَكَٰلًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِنَّهَا",
            "مِثْلَ"
          ],
          "translation": "(as) an exemplary (punishment)"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا _____ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "سُبُلَ",
            "إِنَّكَ",
            "مِّنَ",
            "وَطَعَامُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ _____ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَفْسِى",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ _____ عَزِيزٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "مَا",
            "وَلَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "قَوَّٰمِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَزِيزٌ",
            "وَلَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 952,
          "question": "وَٱلسَّارِقُ وَٱلسَّارِقَةُ فَٱقْطَعُوٓا۟ أَيْدِيَهُمَا جَزَآءًۢ بِمَا كَسَبَا نَكَٰلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "إِنَّ",
            "لَكُمْ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "5:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 953,
          "question": "_____ تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "فَمَن",
            "مُحْصِنِينَ"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "فَمَن _____ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "تَابَ",
            "بَٰلِغَ",
            "كَثِيرًا",
            "حَبِطَتْ"
          ],
          "translation": "repented"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "فَمَن تَابَ _____ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "أَخَذَ",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ _____ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "بَعْدِ",
            "بِبَعْضِ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ _____ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ظُلْمِهِۦ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "لِيُطَهِّرَكُمْ",
            "ٱلنَّعَمِ",
            "ظُلْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "his wrongdoing"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ _____ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَصْلَحَ",
          "options": [
            "بَعْدُ",
            "ٱلْمُعْتَدِينَ",
            "وَلَهُمْ",
            "وَأَصْلَحَ"
          ],
          "translation": "and reforms"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ _____ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فَإِنَّ",
            "مَوَاضِعِهِۦ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 960,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ _____ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لِىٓ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَوْ",
            "فَهَلْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَتُوبُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَامِنُوا۟",
            "يَتُوبُ",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "will turn in forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "لَبِئْسَ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَمَآ",
            "ٱثْنَىْ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَى",
            "مُسَٰفِحِينَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَمِثْلَهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ءَآمِّينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 966,
          "question": "فَمَن تَابَ مِنۢ بَعْدِ ظُلْمِهِۦ وَأَصْلَحَ فَإِنَّ ٱللَّهَ يَتُوبُ عَلَيْهِ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "فِى",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "5:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 967,
          "question": "_____ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "بِهِۦ",
            "يَكُونُ",
            "وَٱلْمَيْسِرِ"
          ],
          "translation": "Do not"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "أَلَمْ _____ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "تَعْلَمْ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "مِنكُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَعْلَمْ"
          ],
          "translation": "you know"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ _____ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "لَا",
            "أَنَّ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ _____ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَٱلسَّارِقُ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "جَآءَكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ _____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "نَقْضِهِم",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "to Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "جَزَٰٓؤُا۟",
            "مُلْكُ",
            "مَآ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِّنَ",
            "مُنَزِّلُهَا"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "مَا",
            "مِّمَّنْ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يُعَذِّبُ",
          "options": [
            "يُعَذِّبُ",
            "لِأَقْتُلَكَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "يَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "He punishes"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ _____ يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "عَدْلُ",
            "مَن",
            "أَخِيهِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن _____ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "دَٰخِلُونَ",
            "وَإِن",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 978,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ _____ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَيَغْفِرُ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "وَيَغْفِرُ",
            "قَوْمٍ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "and He forgives"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "عَرَفُوا۟",
            "لِمَن",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "[to] whom"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن _____ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "عَلَىٰ",
            "يَشَآءُ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "فِى",
            "ٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قُلْ",
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْكَ",
            "ءَأَنتَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "شَىْءٍ",
            "فَٱطَّهَّرُوا۟",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 985,
          "question": "أَلَمْ تَعْلَمْ أَنَّ ٱللَّهَ لَهُۥ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ يُعَذِّبُ مَن يَشَآءُ وَيَغْفِرُ لِمَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "لِّلْحَرْبِ",
            "قَدِيرٌ",
            "بِإِذْنِهِۦ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "5:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 986,
          "question": "_____ ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ﰒ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "يُؤْفَكُونَ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "وَنُورٌ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلرَّسُولُ"
          ],
          "translation": "Messenger"
        },
        {
          "question_id": 988,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ _____ يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِٱلسِّنِّ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَمِنْهَاجًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Let not"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا _____ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَحْزُنكَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَحْزُنكَ",
            "مِنۢ",
            "تَسْـَٔلُوا۟"
          ],
          "translation": "grieve you"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ _____ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَعْتَدُوٓا۟",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَإِن",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ _____ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُسَٰرِعُونَ",
          "options": [
            "لَّهُمْ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "فِيهِمْ"
          ],
          "translation": "hasten"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ _____ ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَفَا",
            "مِنَ",
            "فِى",
            "ﱷ"
          ],
          "translation": "in (to)"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى _____ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْكُفْرِ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرِ",
            "حَسْبُنَا",
            "أَن",
            "وَتَعَاوَنُوا۟"
          ],
          "translation": "[the] disbelief "
        },
        {
          "question_id": 994,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ _____ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَعَنِ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "يَئِسَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ _____ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَصَوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ _____ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَوْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱلْمُقَدَّسَةَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ _____ بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "بَيْنَهُم",
            "وَمَا",
            "وَإِذَا",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
          "options": [
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مِنَ",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "with their mouths"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ _____ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "تَخْلُقُ",
            "وَلِيُّكُمُ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ _____ قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تُؤْمِن",
          "options": [
            "تُؤْمِن",
            "عَفَا",
            "ﱣ",
            "بِإِذْنِى"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن _____ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبُهُمْ",
          "options": [
            "قُلُوبُهُمْ",
            "لَكُمْ",
            "تَجْرِى",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ _____ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "تُقِيمُوا۟",
            "فِيمَا",
            "وَمِنَ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ _____ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "رُسُلًا",
            "مِمَّآ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ _____ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "هَادُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "بِمَا",
            "تَحْتِهَا",
            "هَادُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) Jews"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ _____ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "سَمَّٰعُونَ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "سَمَّٰعُونَ"
          ],
          "translation": "They (are) listeners"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ _____ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِلْكَذِبِ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "أُعَذِّبُهُۥٓ",
            "لِلْكَذِبِ",
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ"
          ],
          "translation": "to falsehood"
        },
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ _____ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "سَمَّٰعُونَ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "سَمَّٰعُونَ",
            "أَنزَلَ",
            "جَنَّٰتٌ"
          ],
          "translation": "(and) listeners"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ _____ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِقَوْمٍ",
          "options": [
            "أَسَرُّوا۟",
            "يَتَنَاهَوْنَ",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "لِقَوْمٍ"
          ],
          "translation": "for people"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ _____ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "ءَاخَرِينَ",
            "فَإِن",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "other"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ _____ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "مِّنْهُم"
          ],
          "translation": "(who have) not"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ _____ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَأْتُوكَ",
          "options": [
            "ٱسْتَحَقَّآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْإِثْمَ",
            "يَأْتُوكَ"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ _____ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُحَرِّفُونَ",
          "options": [
            "ثَمَنًا",
            "يُحَرِّفُونَ",
            "إِلَٰهٌ",
            "أَنَّهُمَا"
          ],
          "translation": "They distort"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ _____ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْكَلِمَ",
          "options": [
            "فَإِنَّهُمْ",
            "إِلَىَّ",
            "ٱلْكَلِمَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "the words"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ _____ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "نَّأْكُلَ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ _____ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "بَعْدِ",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "أَطْفَأَهَا"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ _____ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَوَاضِعِهِۦ",
          "options": [
            "مَوَاضِعِهِۦ",
            "تَسْـَٔلُوا۟",
            "مَّوَاضِعِهِۦ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "their context"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ _____ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَقُولُونَ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "saying"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ _____ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "أَيْدِيَهُمَا",
            "حُكْمًا",
            "مَعَكُمْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ _____ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أُوتِيتُمْ",
          "options": [
            "قَوْلِهِمُ",
            "أُوتِيتُمْ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "you are given"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ _____ فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "عَلَىٰ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا _____ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَخُذُوهُ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَلَوْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "فَخُذُوهُ"
          ],
          "translation": "[so] take it"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ _____ لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "وَإِن",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "but if"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن _____ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَّمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "طَيْرًۢا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ _____ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تُؤْتَوْهُ",
          "options": [
            "تُؤْتَوْهُ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "you are given it"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ _____ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَٱحْذَرُوا۟",
          "options": [
            "فَٱحْذَرُوا۟",
            "أَوْ",
            "سَمَّٰعُونَ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "then beware"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ _____ يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "جَآءَكُمْ",
            "شَدِيدُ",
            "وَيَسْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "And (for) whom"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن _____ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُرِدِ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "وَأَنِ",
            "وَٱلْمَيْسِرِ",
            "يُرِدِ"
          ],
          "translation": "intends"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ _____ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "قَوْمًا",
            "ٱلْأَكْمَهَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ _____ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِتْنَتَهُۥ",
          "options": [
            "فَعَلُوهُ",
            "مَن",
            "فِتْنَتَهُۥ",
            "وَءَامَنتُم"
          ],
          "translation": "his trial"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ _____ تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "فَلَن",
            "عَمَلِ",
            "ٱسْتُحْفِظُوا۟"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن _____ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "تَمْلِكَ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "تَغْفِرْ",
            "تَمْلِكَ"
          ],
          "translation": "will you have power"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ _____ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مِيثَٰقَهُمْ",
            "رَٰكِعُونَ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ _____ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَكَتَبْنَا",
            "مِنَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ _____ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "أَن",
            "كَفَّٰرَةٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "يَكُونُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "شَيْـًٔا",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا _____ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "نَفْسِى",
            "فَمَنِ",
            "نَّأْكُلَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ _____ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِن",
            "مَا",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(are) the ones"
        },
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَى",
            "لَمْ",
            "يُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ _____ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُرِدِ",
          "options": [
            "وَٱلشَّهْرَ",
            "مُسَٰفِحِينَ",
            "ٱعْدِلُوا۟",
            "يُرِدِ"
          ],
          "translation": "will intend"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ _____ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِلَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِنَّ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ _____ يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَٱلصَّٰبِـُٔونَ",
            "أَن",
            "عَلَيْهِمْ",
            "شَنَـَٔانُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن _____ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يُطَهِّرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَوْ",
            "يُطَهِّرَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "He purifies"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ _____ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبَهُمْ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "قُلُوبَهُمْ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ _____ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أُحِلَّ",
            "لَهُمْ",
            "إِن",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ _____ ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "مُحِلِّى",
            "أَوْ",
            "عَمَلُهُۥ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى _____ خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "تُبْدَ",
            "نُرِيدُ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "the world"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا _____ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "خِزْىٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَن",
            "خِزْىٌ",
            "كُونُوا۟"
          ],
          "translation": "(is) disgrace"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ _____ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَلَهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَهُمْ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and for them"
        },
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ _____ ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِنۢ",
            "فِى",
            "أَنَّهُمَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى _____ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "أَمْرٍ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "كُنتُمْ",
            "يَحْكُم"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ لَا يَحْزُنكَ ٱلَّذِينَ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْكُفْرِ مِنَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِأَفْوَٰهِهِمْ وَلَمْ تُؤْمِن قُلُوبُهُمْ وَمِنَ ٱلَّذِينَ هَادُوا۟ سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ سَمَّٰعُونَ لِقَوْمٍ ءَاخَرِينَ لَمْ يَأْتُوكَ يُحَرِّفُونَ ٱلْكَلِمَ مِنۢ بَعْدِ مَوَاضِعِهِۦ يَقُولُونَ إِنْ أُوتِيتُمْ هَٰذَا فَخُذُوهُ وَإِن لَّمْ تُؤْتَوْهُ فَٱحْذَرُوا۟ وَمَن يُرِدِ ٱللَّهُ فِتْنَتَهُۥ فَلَن تَمْلِكَ لَهُۥ مِنَ ٱللَّهِ شَيْـًٔا أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ لَمْ يُرِدِ ٱللَّهُ أَن يُطَهِّرَ قُلُوبَهُمْ لَهُمْ فِى ٱلدُّنْيَا خِزْىٌ وَلَهُمْ فِى ٱلْءَاخِرَةِ عَذَابٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "تَسْتَقْسِمُوا۟",
            "تَرَىٰٓ",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "5:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "_____ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "سَمَّٰعُونَ",
          "options": [
            "يَأْتُوا۟",
            "ءَأَنتَ",
            "حَظًّا",
            "سَمَّٰعُونَ"
          ],
          "translation": "Listeners"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "سَمَّٰعُونَ _____ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "لِلْكَذِبِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يُوقِنُونَ",
            "لِلْكَذِبِ",
            "لَجَعَلَكُمْ"
          ],
          "translation": "to [the] falsehood"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ _____ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "أَكَّٰلُونَ",
          "options": [
            "أَكَّٰلُونَ",
            "كَسَبَا",
            "إِلَىٰ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "devourers"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ _____ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "لِلسُّحْتِ",
          "options": [
            "لِلسُّحْتِ",
            "فَسَادًا",
            "وَإِذَا",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "of the forbidden"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ _____ جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "فَإِن",
            "بِٱلنَّفْسِ",
            "إِذَآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "So if"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن _____ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "جَآءُوكَ",
          "options": [
            "ٱلْبِرِّ",
            "جَآءُوكَ",
            "وَأَنِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "they come to you"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ _____ بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَٱحْكُم",
          "options": [
            "صِدِّيقَةٌ",
            "تَسْـَٔلُوا۟",
            "فَٱحْكُم",
            "وَٱصْفَحْ"
          ],
          "translation": "then judge"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم _____ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِهَا",
            "بِهِۦ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ _____ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "أَوْ",
            "وَمَا",
            "بِخَٰرِجِينَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ _____ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "أَعْرِضْ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "أَعْرِضْ",
            "يُشْرِكْ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "turn away"
        },
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ _____ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "مَن",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ _____ تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "كَثِيرًا",
            "وَإِذْ",
            "أَقْسَمُوا۟"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن _____ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "تُعْرِضْ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "فِى",
            "نَفْعًا",
            "تُعْرِضْ"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ _____ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "عَنْهُمْ",
            "أَن",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ _____ يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "فَلَن",
            "أَلَمْ",
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "then never"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن _____ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "يَضُرُّوكَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "يَضُرُّوكَ",
            "تَجْرِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "will they harm you"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ _____ وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "وَأَيْدِيكُم",
            "إِثْمًا",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "(in) anything"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا _____ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "وَإِنْ",
          "options": [
            "أَدْبَارِكُمْ",
            "ٱلْمُقَدَّسَةَ",
            "وَءَاخِرِنَا",
            "وَإِنْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ _____ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "حَكَمْتَ",
          "options": [
            "كَفَّارَةٌ",
            "وَكَانُوا۟",
            "حَكَمْتَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "you judge"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ _____ بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَٱحْكُم",
          "options": [
            "يَٰعِيسَى",
            "فَٱحْكُم",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "وَمُصَدِّقًا"
          ],
          "translation": "then judge"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم _____ بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "بَيْنَهُم",
            "مَّا",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم _____ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "بِٱلْقِسْطِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "with [the] justice"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ _____ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فِىٓ",
            "إِنَّ",
            "حَظًّا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ _____ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "تَبُوٓأَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "أَنزَلَ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "سَمَّٰعُونَ لِلْكَذِبِ أَكَّٰلُونَ لِلسُّحْتِ فَإِن جَآءُوكَ فَٱحْكُم بَيْنَهُمْ أَوْ أَعْرِضْ عَنْهُمْ وَإِن تُعْرِضْ عَنْهُمْ فَلَن يَضُرُّوكَ شَيْـًٔا وَإِنْ حَكَمْتَ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِٱلْقِسْطِ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَرْيَمَ",
            "ٱلْمُقْسِطِينَ",
            "ٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "the ones who are just"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "5:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "_____ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَكَيْفَ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "فِيكُمْ",
            "ٱلْإِثْمَ",
            "وَكَيْفَ"
          ],
          "translation": "But how can"
        },
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "وَكَيْفَ _____ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يُحَكِّمُونَكَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "دُمْتُ",
            "يُحَكِّمُونَكَ",
            "فَلْيَتَوَكَّلِ"
          ],
          "translation": "they appoint you a judge"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ _____ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَعِندَهُمُ",
          "options": [
            "هَمَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَعِندَهُمُ",
            "أَخْدَانٍ"
          ],
          "translation": "while they (have) with them"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ _____ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةُ",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "بِٱللَّهِ",
            "ﱡ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةُ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ _____ حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "أَن",
            "فِيهَا",
            "وَٱحْذَرُوا۟",
            "ٱلرُّسُلَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا _____ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "حُكْمُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱللَّهُ",
            "أُنزِلَ",
            "حُكْمُ"
          ],
          "translation": "(is the) Command"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ _____ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "بِرُوحِ",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ _____ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مِّنَ",
            "قُلُوبَهُمْ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ _____ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَتَوَلَّوْنَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يَتَوَلَّوْنَ",
            "بِهِۦٓ",
            "حَكَمْتَ"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ _____ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "لَا",
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰽ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ _____ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "إِنَّ",
            "أُوتُوا۟",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ _____ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَى",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "يَحْكُمُ",
            "ﱒ",
            "عَلِمْتَهُۥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ _____ بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "عَلِمْتَهُۥ",
            "لَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَكَيْفَ يُحَكِّمُونَكَ وَعِندَهُمُ ٱلتَّوْرَىٰةُ فِيهَا حُكْمُ ٱللَّهِ ثُمَّ يَتَوَلَّوْنَ مِنۢ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____",
          "answer": "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَنَا",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "(are) the believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "5:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "_____ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "إِنَّآ _____ ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "مُكَلِّبِينَ",
            "أَنزَلْنَا",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "We revealed"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا _____ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "ﱦ",
            "فَتَكُونُ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ _____ هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِيهَا",
            "عَذَابًا",
            "طَيْرًۢا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا _____ وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "هُدًى",
            "وَطَعَامُ",
            "بَلَّغْتَ",
            "وَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "(was) Guidance"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى _____ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَنُورٌ",
          "options": [
            "ءَابَآءَنَآ",
            "ءَاخَرِينَ",
            "وَنُورٌ",
            "لَسْتُمْ"
          ],
          "translation": "and light"
        },
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ _____ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَحْكُمُ",
          "options": [
            "مَبْسُوطَتَانِ",
            "يُشْرِكْ",
            "خَلَقَ",
            "يَحْكُمُ"
          ],
          "translation": "judged"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ _____ ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "بِهَا",
            "نَقْضِهِم"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا _____ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّبِيُّونَ",
          "options": [
            "بَحِيرَةٍ",
            "شَدِيدُ",
            "ٱلنَّبِيُّونَ",
            "ٱلْحَرَامَ"
          ],
          "translation": "the Prophets"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ _____ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِيثَٰقَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ _____ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَسْلَمُوا۟",
          "options": [
            "قُلْتَ",
            "أَسْلَمُوا۟",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "had submitted (to Allah)"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ _____ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لِلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِلَّذِينَ",
            "يُبَيِّنُ",
            "رَبَّنَآ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ _____ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "هَادُوا۟",
          "options": [
            "رُسُلًا",
            "مِنَ",
            "لِّأَوَّلِنَا",
            "هَادُوا۟"
          ],
          "translation": "were Jews"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ _____ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
          "options": [
            "إِثْمًا",
            "بِهِۦ",
            "وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "and the Rabbis"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ _____ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَحْبَارُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَٱلْأَحْبَارُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "and the scholars"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ _____ ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "خِلَٰفٍ",
            "رَبُّنَا",
            "قَالَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا _____ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱسْتُحْفِظُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱسْتُحْفِظُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they were entrusted"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ _____ كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْمَيْسِرِ",
            "وَجَدْنَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن _____ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "كِتَٰبِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْبِرِّ",
            "كِتَٰبِ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "(the) Book"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ _____ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "جَآءُوكَ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ _____ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَكَانُوا۟",
          "options": [
            "يُطَهِّرَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَكَانُوا۟",
            "فَٱحْذَرُوا۟"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ _____ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "صَعِيدًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱذْكُرُوا۟"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ _____ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "شُهَدَآءَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "شُهَدَآءَ",
            "وَٱلْأَحْبَارُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "witnesses"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ _____ تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فَلَا",
            "يَخَافُهُۥ",
            "وَقَد"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا _____ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "تَخْشَوُا۟",
          "options": [
            "مَّن",
            "فَعَلُوهُ",
            "تَخْشَوُا۟",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ _____ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "عَلَىٰ",
            "عَذَابٌ",
            "شَنَـَٔانُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ _____ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَٱخْشَوْنِ",
          "options": [
            "فَٱصْطَادُوا۟",
            "وَٱخْشَوْنِ",
            "لَمُسْرِفُونَ",
            "بِٱلْأُذُنِ"
          ],
          "translation": "but fear Me"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ _____ تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "وَلَا",
            "جَآءَ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا _____ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "تَشْتَرُوا۟",
          "options": [
            "وَأَخِى",
            "تَشْتَرُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "sell"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ _____ ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِى",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَمِنَ",
            "بِـَٔايَٰتِى",
            "ٱلْحَرَامَ"
          ],
          "translation": "My Verses"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى _____ قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ثَمَنًا",
          "options": [
            "ثَمَنًا",
            "ﱇ",
            "ٱللَّهُ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "(for) a price"
        },
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا _____ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "يَأْكُلَانِ",
            "قَلِيلًا",
            "أَوْحَيْتُ"
          ],
          "translation": "little"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا _____ لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "لَّكُمْ",
            "وَرَبَّكُمْ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن _____ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "أَن",
            "أَنَّ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ _____ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "يَحْكُم",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "يَحْكُم",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "judge"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "يَكُونُ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "أَخْدَانٍ"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ _____ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "قُل",
            "كَثِيرًا",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "has revealed"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِنَ",
            "أَحَدًا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ هُمُ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "هُمُ",
            "ٱسْمَ",
            "بِـَٔايَٰتِى"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَا ٱلتَّوْرَىٰةَ فِيهَا هُدًى وَنُورٌ يَحْكُمُ بِهَا ٱلنَّبِيُّونَ ٱلَّذِينَ أَسْلَمُوا۟ لِلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ بِمَا ٱسْتُحْفِظُوا۟ مِن كِتَٰبِ ٱللَّهِ وَكَانُوا۟ عَلَيْهِ شُهَدَآءَ فَلَا تَخْشَوُا۟ ٱلنَّاسَ وَٱخْشَوْنِ وَلَا تَشْتَرُوا۟ بِـَٔايَٰتِى ثَمَنًا قَلِيلًا وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "(are) the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "5:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "_____ عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَكَتَبْنَا",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "وَكَتَبْنَا",
            "بَيْنَهُم",
            "أَشْرَكُوا۟"
          ],
          "translation": "And We ordained"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "وَكَتَبْنَا _____ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "فَنَسُوا۟",
            "ﰭ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "أَوَلَوْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ _____ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "لَّا",
            "غَيْرِكُمْ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ _____ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَنَّ",
            "هُدًى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "that "
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ _____ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلنَّفْسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّفْسَ",
            "يُنفَوْا۟",
            "بِبَعْضِ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ _____ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلنَّفْسِ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "يُحَرِّفُونَ",
            "بِٱلنَّفْسِ",
            "يَخْرُجُوا۟"
          ],
          "translation": "for the life"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ _____ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلْعَيْنَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱلْعَيْنَ",
            "أَن",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "and the eye"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ _____ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلْعَيْنِ",
          "options": [
            "بِٱلْعَيْنِ",
            "مَاذَآ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "for the eye"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ _____ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَنفَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "فَسَادًا",
            "تَعَالَوْا۟",
            "وَٱلْأَنفَ"
          ],
          "translation": "and the nose"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ _____ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلْأَنفِ",
          "options": [
            "تَابَ",
            "فِى",
            "بِٱلْأَنفِ",
            "ٱلصُّدُورِ"
          ],
          "translation": "for the nose"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ _____ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلْأُذُنَ",
          "options": [
            "وَٱلْأُذُنَ",
            "لَوْمَةَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَحَسِبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and the ear"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ _____ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلْأُذُنِ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِٱلْأُذُنِ",
            "ٱتَّخَذُوهُمْ",
            "نَفْعًا"
          ],
          "translation": "for the ear"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ _____ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلسِّنَّ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "وَٱلسِّنَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَٰهَيْنِ"
          ],
          "translation": "and the tooth"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ _____ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلسِّنِّ",
          "options": [
            "أَعْجَبَكَ",
            "بِٱلسِّنِّ",
            "وَٱلْأُذُنَ",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "for the tooth"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ _____ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَٱلْجُرُوحَ",
          "options": [
            "بَهِيمَةُ",
            "وَٱلْجُرُوحَ",
            "حُكْمُ",
            "نَقْضِهِم"
          ],
          "translation": "and (for) wounds"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ _____ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "قِصَاصٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمُهَيْمِنًا",
            "قَدْ",
            "قِصَاصٌ"
          ],
          "translation": "(is) retribution"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ _____ تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "ٱلْوَسِيلَةَ",
            "مَثُوبَةً",
            "أَرْبَعِينَ"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن _____ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "تَصَدَّقَ",
          "options": [
            "تَصَدَّقَ",
            "وَءَاخِرِنَا",
            "مِنۢ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "gives charity"
        },
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ _____ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "فِيكُمْ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ _____ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَهُوَ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَهُوَ"
          ],
          "translation": "then it is"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ _____ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "كَفَّارَةٌ",
          "options": [
            "لَجَعَلَكُمْ",
            "كَفَّارَةٌ",
            "لَا",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "an expiation"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ _____ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "حَرَّمَ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ _____ لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَٱخْشَوْنِ",
            "وَمَن",
            "لَنَآ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن _____ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِذْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ _____ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَحْكُم",
          "options": [
            "صَعِيدًا",
            "فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ",
            "يَحْكُم",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "judge"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "وَإِذْ",
            "أَحَدٌ",
            "أَيْمَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ _____ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "ٱنظُرْ",
            "ٱسْمَ",
            "غَيْرِكُمْ"
          ],
          "translation": "has revealed"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يُحِبُّ",
            "عَظِيمٌ",
            "يَأْكُلَانِ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "مِنْهُمُ",
            "ٱللَّهُ",
            "هُمُ",
            "فَتَكُونُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "وَكَتَبْنَا عَلَيْهِمْ فِيهَآ أَنَّ ٱلنَّفْسَ بِٱلنَّفْسِ وَٱلْعَيْنَ بِٱلْعَيْنِ وَٱلْأَنفَ بِٱلْأَنفِ وَٱلْأُذُنَ بِٱلْأُذُنِ وَٱلسِّنَّ بِٱلسِّنِّ وَٱلْجُرُوحَ قِصَاصٌ فَمَن تَصَدَّقَ بِهِۦ فَهُوَ كَفَّارَةٌ لَّهُۥ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "صِدْقُهُمْ",
            "أَحْسَنُ"
          ],
          "translation": "(are) the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "5:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "_____ عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَقَفَّيْنَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَوَلَوْ",
            "ﰈ",
            "وَقَفَّيْنَا"
          ],
          "translation": "And We sent"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "وَقَفَّيْنَا _____ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "تَكُونُ",
            "عَلَىٰٓ",
            "بِمَا",
            "أَقْرَبَهُم"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ _____ بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ءَاثَٰرِهِم",
          "options": [
            "ءَاثَٰرِهِم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "their footsteps"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم _____ ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بِعِيسَى",
          "options": [
            "لَمَعَكُمْ",
            "وَٱلْمَيْسِرِ",
            "بِعِيسَى",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "Isa"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى _____ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱبْنِ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "يَشَآءُ",
            "ٱبْنِ",
            "قَتَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ _____ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "طُغْيَٰنًا",
            "مَرْيَمَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ _____ لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مُصَدِّقًا",
          "options": [
            "مُصَدِّقًا",
            "مِنۢ",
            "تَسُؤْكُمْ",
            "يَئِسَ"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا _____ بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "كَفَّٰرَةٌ",
            "لِّمَا",
            "يُؤْتِيهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا _____ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "صَٰلِحًا",
            "رَّبِّهِمْ"
          ],
          "translation": "(was) between"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ _____ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنْ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "his hands"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ _____ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "أَيَّامٍ",
            "وَأَيْدِيَكُمْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ _____ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "رَبِّى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ _____ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَن",
            "ﱱ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "and We gave him"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ _____ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلْإِنجِيلَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ _____ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَنزَلَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ _____ وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "لَئِنۢ",
            "مَّا",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "(was) Guidance"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى _____ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَنُورٌ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "وَنُورٌ",
            "إِنَّمَا",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "and light"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ _____ لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَمُصَدِّقًا",
          "options": [
            "وَمُصَدِّقًا",
            "وَٱلْمَيْسِرِ",
            "دُمْتُمْ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "and confirming"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا _____ بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "دَّخَلُوا۟",
            "فَكَأَنَّمَا",
            "لِّمَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا _____ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "بَيْنَ",
            "مَسَٰكِينَ"
          ],
          "translation": "(was) between"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ _____ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَدَيْهِ",
            "مِّمَّا",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "his hands"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ _____ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِنَ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ _____ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
          "options": [
            "وَّءَامَنُوا۟",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ _____ وَمَوْعِظَةً لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَهُدًى",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "وَهُدًى",
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "قَٰعِدُونَ"
          ],
          "translation": "and a Guidance"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى _____ لِّلْمُتَّقِينَ",
          "answer": "وَمَوْعِظَةً",
          "options": [
            "فِى",
            "وَمَوْعِظَةً",
            "مَن",
            "يُحَارِبُونَ"
          ],
          "translation": "and an admonition"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "وَقَفَّيْنَا عَلَىٰٓ ءَاثَٰرِهِم بِعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْإِنجِيلَ فِيهِ هُدًى وَنُورٌ وَمُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلتَّوْرَىٰةِ وَهُدًى وَمَوْعِظَةً _____",
          "answer": "لِّلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "for the God conscious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "5:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "_____ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلْيَحْكُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَلْيَحْكُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And let judge"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ _____ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَهْلُ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "تَسْـَٔلُوا۟",
            "ﰩ",
            "أَهْلُ"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ _____ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْإِنجِيلِ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "نَفْسٍ",
            "ثَمَنًا",
            "ٱلْإِنجِيلِ"
          ],
          "translation": "(of) the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقِينَ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "بِمَآ",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ _____ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱلْيَهُودُ",
            "أَنزَلَ",
            "هُزُوًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "has revealed"
        },
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ _____ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱلْيَهُودَ",
            "ٱللَّهُ",
            "تُصِيبَنَا",
            "تَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "قُل",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْفَتْحِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ _____ لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "وَمَن",
            "وَعَمِلَ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن _____ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "تَنَالُهُۥٓ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ _____ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَحْكُم",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "يَحْكُم",
            "لَّكُمْ",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "judge"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "وَٱرْزُقْنَا",
            "وَلَا",
            "بِمَآ",
            "وَبَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ _____ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "أُرِيدُ",
            "لَّمْ",
            "يَجْمَعُ"
          ],
          "translation": "has revealed"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "مَآ",
            "وَإِلَى"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ هُمُ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِلَّا",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "يَبْسُطُوٓا۟",
            "هُمُ",
            "خَيْرُ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "[they] (are)"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَلْيَحْكُمْ أَهْلُ ٱلْإِنجِيلِ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فِيهِ وَمَن لَّمْ يَحْكُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "عَلَيْهِ",
            "يُنَزِّلَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "5:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "_____ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَأَنزَلْنَآ",
          "options": [
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "And We revealed"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ _____ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "غَيْرَ",
            "فِى",
            "يُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ _____ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "فَسَادًا",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "رَسُولُنَا"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَٱلْمُحْصَنَٰتُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "وَكُفْرًا",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "in [the] truth"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ _____ لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مُصَدِّقًا",
          "options": [
            "ثَلَٰثَةِ",
            "مُصَدِّقًا",
            "رَّحِيمٌ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "confirming"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا _____ بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "لِّمَا",
          "options": [
            "مِّنكُم",
            "لِّمَا",
            "لَّكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا _____ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "بِهَا",
            "مِن",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "(was) before"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ _____ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "يَدَيْهِ",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "إِنَّكَ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "his hands"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ _____ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "فَإِنِّىٓ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ _____ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "كَتَبْنَا",
            "مَا",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ _____ عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَمُهَيْمِنًا",
          "options": [
            "نَّأْكُلَ",
            "عَن",
            "وَمُهَيْمِنًا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "and a guardian"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا _____ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَفَا",
            "عَلَيْهِ",
            "وَمَن",
            "يَأْتِى"
          ],
          "translation": "over it"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ _____ بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَٱحْكُم",
          "options": [
            "وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "فَٱحْكُم",
            "ءَابَآؤُهُمْ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "So judge"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم _____ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "مُتَّخِذِىٓ",
            "وَٱلْمُحْصَنَٰتُ",
            "فَيُقْسِمَانِ",
            "بَيْنَهُم"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "فَإِنَّكَ",
            "تُحِلُّوا۟"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ _____ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "مِنۢ",
            "إِلَّا",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "has revealed"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ _____ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "يَرْتَدَّ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "وَلَا",
            "مِن",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا _____ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "تَتَّبِعْ",
          "options": [
            "ٱلْغُرَابِ",
            "بِبَعْضِ",
            "ٱلنَّٰدِمِينَ",
            "تَتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ _____ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أَهْوَآءَهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالَ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "their vain desires"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ _____ جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "فَٱغْسِلُوا۟",
            "وَلَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا _____ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "جَآءَكَ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "مِنكُم",
            "جَآءَكَ",
            "بِٱلْأُذُنِ"
          ],
          "translation": "has come to you"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ _____ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بِٱلشَّهَٰدَةِ",
            "مَا",
            "مِنَ",
            "عَلَّمَكُمُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ _____ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ٱلْحَقِّ",
            "ثَمَنًا",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ _____ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "لِكُلٍّ",
          "options": [
            "وَأَخِى",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "ٱللَّهَ",
            "لِكُلٍّ"
          ],
          "translation": "For each"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ _____ مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "We have made"
        },
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا _____ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "حِينَ",
            "عَزِيزٌ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ _____ وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "شِرْعَةً",
          "options": [
            "يَبْغُونَ",
            "شِرْعَةً",
            "رِسَالَتَهُۥ",
            "فَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "a law"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً _____ وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَمِنْهَاجًا",
          "options": [
            "وَمِنْهَاجًا",
            "ﰝ",
            "مِنْهُمُ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "and a clear way"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا _____ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "فِى",
            "حَتَّىٰ",
            "وَلَوْ",
            "سَآءَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ _____ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "لَن",
            "وَكَانُوا۟",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "(had) willed"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ _____ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَا",
            "وَإِنْ",
            "ٱلرَّسُولُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ _____ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "لَجَعَلَكُمْ",
          "options": [
            "لَجَعَلَكُمْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلنِّسَآءَ"
          ],
          "translation": "He (would have) made you"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ _____ وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "أُمَّةً",
          "options": [
            "فَصِيَامُ",
            "أُمَّةً",
            "ثَلَٰثَةٍ",
            "جَزَٰٓؤُا۟"
          ],
          "translation": "a community"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً _____ وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَنكَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً _____ لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ٱللَّهُ",
            "تَحْتِهَا",
            "لِّإِثْمٍ"
          ],
          "translation": "[and] but"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن _____ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "لِّيَبْلُوَكُمْ",
          "options": [
            "مَّا",
            "وَٱتَّقَوْا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "لِّيَبْلُوَكُمْ"
          ],
          "translation": "to test you"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ _____ مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَعَمِلَ",
            "يُنَزَّلُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى _____ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "أَقَمْتُمُ",
            "كُنتُم",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ _____ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ءَاتَىٰكُمْ",
          "options": [
            "مِّثْلُ",
            "ﱶ",
            "يَجْمَعُ",
            "ءَاتَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "He (has) given you"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ _____ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَٱسْتَبِقُوا۟",
          "options": [
            "فَٱسْتَبِقُوا۟",
            "قَدْ",
            "يَخْرُجُوا۟",
            "وَٱلشَّهْرَ"
          ],
          "translation": "so race"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ _____ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلْخَيْرَٰتِ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "مِن",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "يَدَاهُ"
          ],
          "translation": "(to) the good"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ _____ ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "إِلَى",
            "فَٰسِقُونَ",
            "قَوَّٰمِينَ"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى _____ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يُتْلَىٰ",
            "ضَلَّ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ _____ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "وَٱلطَّيِّبُ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "you will return"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ _____ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "جَمِيعًا",
            "يُرِيدُ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا _____ بِمَا كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "كَانَا",
            "ٱلصَّيْدِ",
            "تَكُونُ",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "then He will inform you"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "تَحْتِهَا",
            "بِمَا",
            "وَمِن"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا _____ فِيهِ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "كُنتُمْ",
            "وَأَنَّ",
            "أَهْوَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____ تَخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "قَدِيرٌ",
            "لَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "concerning it"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "وَأَنزَلْنَآ إِلَيْكَ ٱلْكِتَٰبَ بِٱلْحَقِّ مُصَدِّقًا لِّمَا بَيْنَ يَدَيْهِ مِنَ ٱلْكِتَٰبِ وَمُهَيْمِنًا عَلَيْهِ فَٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ عَمَّا جَآءَكَ مِنَ ٱلْحَقِّ لِكُلٍّ جَعَلْنَا مِنكُمْ شِرْعَةً وَمِنْهَاجًا وَلَوْ شَآءَ ٱللَّهُ لَجَعَلَكُمْ أُمَّةً وَٰحِدَةً وَلَٰكِن لِّيَبْلُوَكُمْ فِى مَآ ءَاتَىٰكُمْ فَٱسْتَبِقُوا۟ ٱلْخَيْرَٰتِ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ فِيهِ _____",
          "answer": "تَخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "تَخْتَلِفُونَ",
            "لَّقَدْ",
            "بَعْدَ",
            "سَوْءَةَ"
          ],
          "translation": "differing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "5:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "_____ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَأَنِ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "مَا",
            "وَأَنِ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "وَأَنِ _____ بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱحْكُم",
          "options": [
            "ٱحْكُم",
            "وَإِذَا",
            "وَأَيْدِيَكُمْ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "you judge"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم _____ بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بَيْنَهُم",
          "options": [
            "ٱلْإِنجِيلَ",
            "بَيْنَهُم",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِمَآ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "بِوُجُوهِكُمْ",
            "بِمَآ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "by what"
        },
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ _____ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "نَكَٰلًا",
            "ٱحْكُم",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "(has) revealed"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ _____ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلتَّقْوَىٰ",
            "مِنۢ",
            "ٱلْغَآئِطِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "وَلَا",
            "إِلَٰهَيْنِ",
            "أَطْفَأَهَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا _____ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَتَّبِعْ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "تَتَّبِعْ",
            "فِى",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ _____ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَهْوَآءَهُمْ",
          "options": [
            "مُصَدِّقًا",
            "ﰘ",
            "مِن",
            "أَهْوَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "their vain desires"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ _____ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَٱحْذَرْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "إِلَىٰ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَٱحْذَرْهُمْ"
          ],
          "translation": "and beware of them"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ _____ يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱضْطُرَّ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن _____ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَفْتِنُوكَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "يَفْتِنُوكَ"
          ],
          "translation": "they tempt you away"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ _____ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "عَنۢ",
          "options": [
            "عَنۢ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "رَّحِيمٌ",
            "دَامُوا۟"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ _____ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بَعْضِ",
          "options": [
            "خِزْىٌ",
            "مِّنَ",
            "لَأَقْتُلَنَّكَ",
            "بَعْضِ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فَيُقْسِمَانِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ _____ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "أُمَّةً"
          ],
          "translation": "has revealed"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ _____ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "بِهَا",
            "وَنَسُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰄ",
            "إِلَيْكَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ _____ تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "ٱلْإِثْمِ",
            "ٱتَّخَذُوهُمْ",
            "فَإِن",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن _____ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "مِّنَ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "they turn away"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ _____ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "فَٱعْلَمْ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَٱعْلَمْ",
            "ٱلْيَهُودُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "then know that"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ _____ يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "أَنَّمَا",
            "مِن",
            "فِتْنَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "only"
        },
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا _____ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُمَّ",
            "بَيْنَهُم",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "intends"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ _____ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مِن",
            "جَمِيعًا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ _____ يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فَتَكُونُ",
            "أَن",
            "ﱏ",
            "فَعَسَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن _____ بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "يُصِيبَهُم",
          "options": [
            "ﱆ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "كُلِّ",
            "يُصِيبَهُم"
          ],
          "translation": "afflict them"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم _____ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِبَعْضِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "مِنَّآ",
            "بِبَعْضِ",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "for some"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ _____ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ذُنُوبِهِمْ",
          "options": [
            "ذُنُوبِهِمْ",
            "ٱلْءَاثِمِينَ",
            "كَانُوا۟",
            "إِطْعَامُ"
          ],
          "translation": "(of) their sins"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ _____ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلرُّسُلُ",
            "ذُنُوبِهِمْ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ _____ مِّنَ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ﱰ",
            "مُلْكُ",
            "كَثِيرًا",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا _____ ٱلنَّاسِ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ _____ لَفَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "وَٱلْمَيْسِرُ",
            "يُؤَاخِذُكُم",
            "كُونُوا۟"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "وَأَنِ ٱحْكُم بَيْنَهُم بِمَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَآءَهُمْ وَٱحْذَرْهُمْ أَن يَفْتِنُوكَ عَنۢ بَعْضِ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ إِلَيْكَ فَإِن تَوَلَّوْا۟ فَٱعْلَمْ أَنَّمَا يُرِيدُ ٱللَّهُ أَن يُصِيبَهُم بِبَعْضِ ذُنُوبِهِمْ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلنَّاسِ _____",
          "answer": "لَفَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "لَفَٰسِقُونَ",
            "أَذِلَّةٍ",
            "مِنَ",
            "بِحَقٍّ"
          ],
          "translation": "(are) defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "5:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "_____ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَبْغُونَ وَمَنْ أَحْسَنُ مِنَ ٱللَّهِ حُكْمًا لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "أَفَحُكْمَ",
          "options": [
            "حَامٍ",
            "دَّخَلُوا۟",
            "وَأَقْرَضْتُمُ",
            "أَفَحُكْمَ"
          ],
          "translation": "Is it then the judgment"
        },
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "أَفَحُكْمَ _____ يَبْغُونَ وَمَنْ أَحْسَنُ مِنَ ٱللَّهِ حُكْمًا لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "ٱللَّهُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(of the time of) ignorance"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "أَفَحُكْمَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ _____ وَمَنْ أَحْسَنُ مِنَ ٱللَّهِ حُكْمًا لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "يَبْغُونَ",
          "options": [
            "ﱤ",
            "هُم",
            "قُلْ",
            "يَبْغُونَ"
          ],
          "translation": "they seek"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "أَفَحُكْمَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَبْغُونَ _____ أَحْسَنُ مِنَ ٱللَّهِ حُكْمًا لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "وَأَكْلِهِمُ",
            "كُلِّ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "And who (is)"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "أَفَحُكْمَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَبْغُونَ وَمَنْ _____ مِنَ ٱللَّهِ حُكْمًا لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "أَحْسَنُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَرْيَمَ",
            "أَحْسَنُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "أَفَحُكْمَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَبْغُونَ وَمَنْ أَحْسَنُ _____ ٱللَّهِ حُكْمًا لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ﰨ",
            "ٱلْإِسْلَٰمَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "أَفَحُكْمَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَبْغُونَ وَمَنْ أَحْسَنُ مِنَ _____ حُكْمًا لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "أَفَحُكْمَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَبْغُونَ وَمَنْ أَحْسَنُ مِنَ ٱللَّهِ _____ لِّقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
          "answer": "حُكْمًا",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "حُكْمًا",
            "وَلَحْمُ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "(in) judgment"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "أَفَحُكْمَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَبْغُونَ وَمَنْ أَحْسَنُ مِنَ ٱللَّهِ حُكْمًا _____ يُوقِنُونَ",
          "answer": "لِّقَوْمٍ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "نَادَيْتُمْ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "for a people"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "أَفَحُكْمَ ٱلْجَٰهِلِيَّةِ يَبْغُونَ وَمَنْ أَحْسَنُ مِنَ ٱللَّهِ حُكْمًا لِّقَوْمٍ _____",
          "answer": "يُوقِنُونَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "(who) firmly believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "5:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بِرُسُلِى",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ٱسْتَحَقَّآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ذَوَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كَثِيرًا",
            "جَآءَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَمَا",
            "جَعَلَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "تَتَّخِذُوا۟",
          "options": [
            "مُوسَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ _____ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْيَهُودَ",
          "options": [
            "ٱلْيَهُودَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "يَبْغُونَ",
            "سَوْءَةَ"
          ],
          "translation": "the Jews"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ _____ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "عَمَلُهُۥ",
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "and the Christians"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ _____ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "كُنتُمْ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(as) allies"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ _____ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "بِرُوحِ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "Some of them"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءُ",
          "options": [
            "قُل",
            "خَلَقَ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "(are) allies"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ _____ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "إِلَى",
            "أُحِلَّ",
            "ٱلشَّهْرَ"
          ],
          "translation": "(to) others"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ _____ يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْحَقِّ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن _____ مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَتَوَلَّهُم",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يَتَوَلَّهُم",
            "ﰋ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "takes them as allies"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم _____ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "مِّنكُمْ",
            "ﰽ",
            "ٱلدُّنْيَا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ _____ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَإِنَّهُۥ",
            "حَكَمْتَ",
            "فَإِنَّ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "then indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "مِنْهُمْ",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "(is) of them"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مَّن",
            "إِنَّ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "لَكَفَّرْنَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَّا",
            "ٱتَّخَذُوا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱبْنُ",
            "لَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "هَٰذَا",
            "وَإِن",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "فِىٓ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ أَوْلِيَآءَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَآءُ بَعْضٍ وَمَن يَتَوَلَّهُم مِّنكُمْ فَإِنَّهُۥ مِنْهُمْ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "وَٱبْتَغُوٓا۟",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "فِى",
            "سَوَآءِ"
          ],
          "translation": "the wrongdoing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "5:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فَتَرَى",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "بَنِىٓ",
            "قِصَاصٌ",
            "فَتَرَى"
          ],
          "translation": "And you see"
        },
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "فَتَرَى _____ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "إِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "those "
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْمَيْتَةُ",
            "وَلَا",
            "عَلَى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى _____ مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "أَنزِلْ",
            "قُلْ",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم _____ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "ٱلْهَدْىَ",
            "مَّرَضٌ",
            "يُرِيدُ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "(is) a disease"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "يُسَٰرِعُونَ",
          "options": [
            "رَبُّنَا",
            "مَا",
            "قَالَ",
            "يُسَٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "they hasten"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ _____ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "تَعْلَمْ",
            "فِيهِمْ",
            "فَتُقُبِّلَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ _____ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "عِيدًا",
            "نَّأْكُلَ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "saying"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ _____ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "نَخْشَىٰٓ",
          "options": [
            "يُعَذِّبُ",
            "نَخْشَىٰٓ",
            "أَلِيمٌ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "We fear"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ _____ تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِمَّا",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن _____ دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "تُصِيبَنَا",
          "options": [
            "أَسَرُّوا۟",
            "تُصِيبَنَا",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "يُسَٰرِعُونَ"
          ],
          "translation": "(may) strike us"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا _____ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "دَآئِرَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "دَآئِرَةٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "دَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "a misfortune"
        },
        {
          "question_id": 1336,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ _____ ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فَعَسَى",
          "options": [
            "بَيْنَكُمُ",
            "فَعَسَى",
            "بَعْدَ",
            "جُنَاحٌ"
          ],
          "translation": "But perhaps"
        },
        {
          "question_id": 1337,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى _____ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱنظُرْ",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَهْوَآءَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1338,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ _____ يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "كِسْوَتُهُمْ",
            "أَن",
            "مَآ",
            "ٱلْيَهُودَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1339,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن _____ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "يَأْتِىَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مِمَّا",
            "أَحَدًا",
            "يَأْتِىَ"
          ],
          "translation": "will bring"
        },
        {
          "question_id": 1340,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ _____ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "بِٱلْفَتْحِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "بِٱلْفَتْحِ",
            "فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ"
          ],
          "translation": "the victory"
        },
        {
          "question_id": 1341,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ _____ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَوْ",
            "هَٰذَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1342,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ _____ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "أَمْرٍ",
          "options": [
            "أَمْرٍ",
            "وَعَبَدَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "a decision"
        },
        {
          "question_id": 1343,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ _____ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَيُحِبُّونَهُۥٓ",
            "مِّنْ",
            "تَسْـَٔلُوا۟",
            "وَعَلَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1344,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ _____ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "عِندِهِۦ",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "وَمَا",
            "عِندِهِۦ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Him"
        },
        {
          "question_id": 1345,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ _____ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فَيُصْبِحُوا۟",
          "options": [
            "حَلَلْتُمْ",
            "يَدَيْهِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فَيُصْبِحُوا۟"
          ],
          "translation": "Then they will become"
        },
        {
          "question_id": 1346,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ _____ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلَّذِى",
            "فَمَنِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1347,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ _____ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "غَفُورٌ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1348,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ _____ فِىٓ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "أَسَرُّوا۟",
          "options": [
            "أَسَرُّوا۟",
            "ﱰ",
            "مَرْيَمَ",
            "هَٰهُنَا"
          ],
          "translation": "they had concealed"
        },
        {
          "question_id": 1349,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ _____ أَنفُسِهِمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "ﰹ",
            "فِىٓ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "within"
        },
        {
          "question_id": 1350,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ _____ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "أَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَنفُسِهِمْ",
            "ءَاخَرَانِ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "themselves"
        },
        {
          "question_id": 1351,
          "question": "فَتَرَى ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ يُسَٰرِعُونَ فِيهِمْ يَقُولُونَ نَخْشَىٰٓ أَن تُصِيبَنَا دَآئِرَةٌ فَعَسَى ٱللَّهُ أَن يَأْتِىَ بِٱلْفَتْحِ أَوْ أَمْرٍ مِّنْ عِندِهِۦ فَيُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَآ أَسَرُّوا۟ فِىٓ أَنفُسِهِمْ _____",
          "answer": "نَٰدِمِينَ",
          "options": [
            "نَٰدِمِينَ",
            "وَمَآ",
            "أَحْسَنُ",
            "وَإِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "regretful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "5:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1352,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "يَفْتِنُوكَ",
            "لِقَوْمٍ",
            "وَيَقُولُ",
            "وَٱلنَّطِيحَةُ"
          ],
          "translation": "And will say"
        },
        {
          "question_id": 1353,
          "question": "وَيَقُولُ _____ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1354,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ _____ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "قُلْ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "مَّآ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1355,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "وَيُؤْتُونَ",
            "لَّمِنَ",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "صِدِّيقَةٌ"
          ],
          "translation": "Are these"
        },
        {
          "question_id": 1356,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ _____ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنجِيلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرُّسُلِ",
            "ٱتَّقَوا۟"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1357,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ _____ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَقْسَمُوا۟",
          "options": [
            "أَقْسَمُوا۟",
            "بَٰلِغَ",
            "جَمِيعًا",
            "ٱلصَّلَوٰةِ"
          ],
          "translation": "swore"
        },
        {
          "question_id": 1358,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ _____ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلطَّيْرِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "نِعْمَتَ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 1359,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ _____ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "جَهْدَ",
          "options": [
            "عَن",
            "جَهْدَ",
            "ٱلْقِرَدَةَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "strongest"
        },
        {
          "question_id": 1360,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ _____ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَيْمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "تَحْتِهَا",
            "وَٱلْإِنجِيلَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "(of) their oaths"
        },
        {
          "question_id": 1361,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ _____ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أَمَرْتَنِى",
            "إِنَّهُمْ",
            "أَحَقُّ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 1362,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ _____ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "لَمَعَكُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "رُسُلُنَا",
            "لَمَعَكُمْ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "(were) with you"
        },
        {
          "question_id": 1363,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ _____ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "حَبِطَتْ",
          "options": [
            "شَعَٰٓئِرَ",
            "أَدْبَارِكُمْ",
            "إِنَّ",
            "حَبِطَتْ"
          ],
          "translation": "Became worthless"
        },
        {
          "question_id": 1364,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ _____ فَأَصْبَحُوا۟ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "أَعْمَٰلُهُمْ",
          "options": [
            "يَحْكُمُ",
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "رَّبِّكَ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "their deeds"
        },
        {
          "question_id": 1365,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ _____ خَٰسِرِينَ",
          "answer": "فَأَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "فِتْنَةٌ",
            "عَلَيْكُم",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "and they became"
        },
        {
          "question_id": 1366,
          "question": "وَيَقُولُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ أَهَٰٓؤُلَآءِ ٱلَّذِينَ أَقْسَمُوا۟ بِٱللَّهِ جَهْدَ أَيْمَٰنِهِمْ إِنَّهُمْ لَمَعَكُمْ حَبِطَتْ أَعْمَٰلُهُمْ فَأَصْبَحُوا۟ _____",
          "answer": "خَٰسِرِينَ",
          "options": [
            "خَٰسِرِينَ",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "لَهُمْ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "(the) losers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "5:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1367,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "قَبْلِكُمْ",
            "عَرَفُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "حِزْبَ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 1368,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَوْ",
            "لَأَقْتُلَنَّكَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1369,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِيهَا",
            "بَشِيرٌ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1370,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "كَثِيرٌ",
            "مَّا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 1371,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن _____ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَرْتَدَّ",
          "options": [
            "يَرْتَدَّ",
            "بِمَا",
            "فَكَأَنَّمَآ",
            "فَخُذُوهُ"
          ],
          "translation": "turns back"
        },
        {
          "question_id": 1372,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ _____ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "سَيِّـَٔاتِكُمْ",
            "فَسَادًا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 1373,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ _____ دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ﱌ",
            "عَن",
            "جَعَلَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1374,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن _____ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "دِينِهِۦ",
          "options": [
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "يُبَيِّنُ",
            "وَأَكْلِهِمُ",
            "دِينِهِۦ"
          ],
          "translation": "his religion"
        },
        {
          "question_id": 1375,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ _____ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "فَسَوْفَ",
            "يُجَٰهِدُونَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "then soon"
        },
        {
          "question_id": 1376,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ _____ ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَأْتِى",
          "options": [
            "فَلَا",
            "مِن",
            "إِنِّىٓ",
            "يَأْتِى"
          ],
          "translation": "(will be) brought"
        },
        {
          "question_id": 1377,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى _____ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَدَٰوَةً",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1378,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ _____ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِقَوْمٍ",
          "options": [
            "بِقَوْمٍ",
            "يَتُوبُونَ",
            "بِمَا",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 1379,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ _____ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُحِبُّهُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "لَكُمْ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "يُحِبُّهُمْ"
          ],
          "translation": "whom He loves"
        },
        {
          "question_id": 1380,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ _____ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَيُحِبُّونَهُۥٓ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "أَلَّا",
            "وَيُحِبُّونَهُۥٓ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and they love Him"
        },
        {
          "question_id": 1381,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ _____ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَذِلَّةٍ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "يَعْلَمُ",
            "أَذِلَّةٍ",
            "أَخَافُ"
          ],
          "translation": "humble"
        },
        {
          "question_id": 1382,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "كُلِّ",
            "عَلَى",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 1383,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى _____ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ذَكَّيْتُمْ",
            "إِذْ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 1384,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَعِزَّةٍ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَعِزَّةٍ"
          ],
          "translation": "(and) stern"
        },
        {
          "question_id": 1385,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "لَهُمْ",
            "عَلَى",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 1386,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى _____ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ﱰ",
            "مِن",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 1387,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُجَٰهِدُونَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "لَيْسَ",
            "دَامُوا۟",
            "يُجَٰهِدُونَ"
          ],
          "translation": "striving"
        },
        {
          "question_id": 1388,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "فِى",
            "يَئِسَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1389,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى _____ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "لِّقَوْمٍ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "سَبِيلِ",
            "أَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 1390,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ _____ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "يُؤْتِيهِ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُلْ",
            "فَعَسَى"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1391,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "قَالُوا۟",
            "وَلَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1392,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا _____ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَخَافُونَ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "يَخَافُونَ",
            "فِى",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "fearing"
        },
        {
          "question_id": 1393,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ _____ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَوْمَةَ",
          "options": [
            "لَوْمَةَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "تَنَالُهُۥٓ",
            "حَبِطَتْ"
          ],
          "translation": "the blame"
        },
        {
          "question_id": 1394,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ _____ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَآئِمٍ",
          "options": [
            "كُلَّمَآ",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "لَآئِمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a critic"
        },
        {
          "question_id": 1395,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ _____ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "تُبْدُونَ",
            "يَقُولُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1396,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ _____ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "فَضْلُ",
          "options": [
            "فَضْلُ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَلَيْهِمَا"
          ],
          "translation": "(is the) Grace"
        },
        {
          "question_id": 1397,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ _____ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1398,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ _____ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يُؤْتِيهِ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "كَيْفَ",
            "يُؤْتِيهِ"
          ],
          "translation": "He grants"
        },
        {
          "question_id": 1399,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ _____ يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "وَلَا",
            "ٱلطَّٰغُوتَ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 1400,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن _____ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرِ",
            "أَدْبَارِكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1401,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ _____ وَٰسِعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَيْكُمْ",
            "خَرَجُوا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1402,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٰسِعٌ",
          "options": [
            "أُهِلَّ",
            "كَثِيرٍ",
            "وَٰسِعٌ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Encompassing"
        },
        {
          "question_id": 1403,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ مَن يَرْتَدَّ مِنكُمْ عَن دِينِهِۦ فَسَوْفَ يَأْتِى ٱللَّهُ بِقَوْمٍ يُحِبُّهُمْ وَيُحِبُّونَهُۥٓ أَذِلَّةٍ عَلَى ٱلْمُؤْمِنِينَ أَعِزَّةٍ عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ يُجَٰهِدُونَ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ وَلَا يَخَافُونَ لَوْمَةَ لَآئِمٍ ذَٰلِكَ فَضْلُ ٱللَّهِ يُؤْتِيهِ مَن يَشَآءُ وَٱللَّهُ وَٰسِعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "وَأَجْرٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "5:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1404,
          "question": "_____ وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰊ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 1405,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "وَلِيُّكُمُ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فَإِنَّا",
            "وَكُفْرًا",
            "وَلِيُّكُمُ"
          ],
          "translation": "your ally"
        },
        {
          "question_id": 1406,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ _____ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "حَكِيمٌ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1407,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "وَرَسُولُهُۥ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "ﱴ",
            "ٱلْمَسِيحُ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1408,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ _____ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "إِنَّمَا",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "تَصَدَّقَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1409,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ _____ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "وَمَنْ",
            "ٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1410,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "حَضَرَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَعْدَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1411,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "يُقِيمُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "يُقِيمُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "establish"
        },
        {
          "question_id": 1412,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ _____ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1413,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ _____ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "وَيُؤْتُونَ",
          "options": [
            "وَتَعَاوَنُوا۟",
            "مِمَّا",
            "وَيُؤْتُونَ",
            "أُهِلَّ"
          ],
          "translation": "and give"
        },
        {
          "question_id": 1414,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ _____ وَهُمْ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "ٱلزَّكَوٰةَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "أُنزِلَ",
            "وَمِنْهَاجًا"
          ],
          "translation": "zakah"
        },
        {
          "question_id": 1415,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ _____ رَٰكِعُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "وَهُمْ",
            "مَرْيَمَ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1416,
          "question": "إِنَّمَا وَلِيُّكُمُ ٱللَّهُ وَرَسُولُهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ يُقِيمُونَ ٱلصَّلَوٰةَ وَيُؤْتُونَ ٱلزَّكَوٰةَ وَهُمْ _____",
          "answer": "رَٰكِعُونَ",
          "options": [
            "تُفْلِحُونَ",
            "كُلِّ",
            "رَٰكِعُونَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(are) those who bow down"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "5:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1417,
          "question": "_____ يَتَوَلَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَإِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱلْمُقْسِطِينَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1418,
          "question": "وَمَن _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَإِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "يَتَوَلَّ",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ",
            "لَوْلَا",
            "يَتَوَلَّ"
          ],
          "translation": "takes as an ally"
        },
        {
          "question_id": 1419,
          "question": "وَمَن يَتَوَلَّ _____ وَرَسُولَهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَإِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "نَفْسُهُۥ",
            "وَطَعَامُكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلسُّحْتَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1420,
          "question": "وَمَن يَتَوَلَّ ٱللَّهَ _____ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَإِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "حُكْمًا"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1421,
          "question": "وَمَن يَتَوَلَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ ءَامَنُوا۟ فَإِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَأَرْجُلَكُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "يَدَيْهِ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1422,
          "question": "وَمَن يَتَوَلَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلَّذِينَ _____ فَإِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَدَاهُ",
            "مُّبِينٌ",
            "دَخَلْتُمُوهُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1423,
          "question": "وَمَن يَتَوَلَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "لِّلْحَرْبِ",
            "ٱلطَّيْرِ",
            "فَإِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1424,
          "question": "وَمَن يَتَوَلَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَإِنَّ _____ ٱللَّهِ هُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "حِزْبَ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "وَقَفَّيْنَا",
            "حِزْبَ",
            "لَٰمَسْتُمُ"
          ],
          "translation": "(the) party"
        },
        {
          "question_id": 1425,
          "question": "وَمَن يَتَوَلَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَإِنَّ حِزْبَ _____ هُمُ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "هَلْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah "
        },
        {
          "question_id": 1426,
          "question": "وَمَن يَتَوَلَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَإِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ _____ ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "مُحْصِنِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْبِرِّ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1427,
          "question": "وَمَن يَتَوَلَّ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ وَٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ فَإِنَّ حِزْبَ ٱللَّهِ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلْغَٰلِبُونَ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "مَرْيَمَ",
            "وَٱخْشَوْنِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(are) the victorious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "5:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1428,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ﰂ",
            "ٱلْكَعْبَيْنِ",
            "وَأَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 1429,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَمْلِكُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1430,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "لَنَا",
            "جَعَلْنَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلطَّيِّبَٰتُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1431,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "قَبْلِكُمْ",
            "لَا",
            "خَبِيرٌۢ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1432,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "تَتَّخِذُوا۟",
          "options": [
            "حِزْبَ",
            "وَٱلْعَيْنَ",
            "إِذْ",
            "تَتَّخِذُوا۟"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 1433,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ _____ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَن",
            "صَيْدُ",
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1434,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوا۟",
          "options": [
            "سَوْءَةَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱتَّخَذُوا۟",
            "وَرَسُولَهُۥ"
          ],
          "translation": "take"
        },
        {
          "question_id": 1435,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ _____ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "دِينَكُمْ",
          "options": [
            "فَٱمْسَحُوا۟",
            "كِسْوَتُهُمْ",
            "دُمْتُمْ",
            "دِينَكُمْ"
          ],
          "translation": "your religion"
        },
        {
          "question_id": 1436,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ _____ وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "هُزُوًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "تُعَذِّبْهُمْ",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "(in) ridicule"
        },
        {
          "question_id": 1437,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا _____ مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَلَعِبًا",
          "options": [
            "هَلْ",
            "وَلَعِبًا",
            "بَعْدِ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "and fun"
        },
        {
          "question_id": 1438,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْخِنزِيرِ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1439,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَسْلَمُوا۟",
            "تَهْوَىٰٓ",
            "وُجُوهَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1440,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "يَدَيْهِ",
            "وَأَكْثَرُهُمْ",
            "أُوتُوا۟",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "are given"
        },
        {
          "question_id": 1441,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "لَوْ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 1442,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عِبَادُكَ",
            "مَآ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1443,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن _____ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "بِهِۦ",
            "كُلَّمَآ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 1444,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ _____ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْكُفَّارَ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "نَٰدِمِينَ",
            "يَسْتَوِى",
            "وَٱلْكُفَّارَ"
          ],
          "translation": "and the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 1445,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "ﰿ",
            "وَٱبْتَغُوٓا۟",
            "إِنَّ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "(as) allies"
        },
        {
          "question_id": 1446,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ _____ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "يَتَوَلَّوْنَ",
            "يَتَوَلَّهُم"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 1447,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "سَمَّٰعُونَ",
            "وَلَحْمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1448,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "أَنزِلْ",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "أُحِلَّ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 1449,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "وَإِن",
            "لَهُۥ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 1450,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَتَّخِذُوا۟ ٱلَّذِينَ ٱتَّخَذُوا۟ دِينَكُمْ هُزُوًا وَلَعِبًا مِّنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ مِن قَبْلِكُمْ وَٱلْكُفَّارَ أَوْلِيَآءَ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "فَسَوْفَ",
            "كُلِّ",
            "عَادَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "5:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1451,
          "question": "_____ نَادَيْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا وَلَعِبًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَٱلْكُفَّارَ",
            "وَإِذَا",
            "لِلسُّحْتِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1452,
          "question": "وَإِذَا _____ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا وَلَعِبًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "نَادَيْتُمْ",
          "options": [
            "نَادَيْتُمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلنَّاسَ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "you make a call"
        },
        {
          "question_id": 1453,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ _____ ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا وَلَعِبًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "تَكُونُ",
            "إِلَى",
            "عَذَابٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 1454,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ إِلَى _____ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا وَلَعِبًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "يَخْلُقُ",
            "شَآءَ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "مَبْسُوطَتَانِ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1455,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ _____ هُزُوًا وَلَعِبًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوهَا",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "ٱتَّخَذُوهَا",
            "إِنَّ",
            "يَتِيهُونَ"
          ],
          "translation": "they take it"
        },
        {
          "question_id": 1456,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا _____ وَلَعِبًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "هُزُوًا",
          "options": [
            "هَلْ",
            "قَوْمٌ",
            "هُزُوًا",
            "ٱلرُّسُلَ"
          ],
          "translation": "(in) ridicule"
        },
        {
          "question_id": 1457,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَعِبًا",
          "options": [
            "تَنقِمُونَ",
            "ﰔ",
            "ﱡ",
            "وَلَعِبًا"
          ],
          "translation": "and fun"
        },
        {
          "question_id": 1458,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا وَلَعِبًا _____ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَٱلنَّبِىِّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أُوتِيتُمْ",
            "فَتَنقَلِبُوا۟"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 1459,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا وَلَعِبًا ذَٰلِكَ _____ قَوْمٌ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بِأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰯ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "أَخِيهِ"
          ],
          "translation": "(is) because they"
        },
        {
          "question_id": 1460,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا وَلَعِبًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ _____ لَّا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "قَوْمٌ",
            "قُلْ",
            "وَٱلْأَحْبَارُ"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 1461,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا وَلَعِبًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "يُرِدِ",
            "صَيْدُ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "(who do) not"
        },
        {
          "question_id": 1462,
          "question": "وَإِذَا نَادَيْتُمْ إِلَى ٱلصَّلَوٰةِ ٱتَّخَذُوهَا هُزُوًا وَلَعِبًا ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ قَوْمٌ لَّا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "5:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1463,
          "question": "_____ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "نَٰدِمِينَ",
            "ﱣ",
            "قُلْ",
            "يُبَيِّنُ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1464,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "قِسِّيسِينَ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 1465,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ _____ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "تَسُؤْكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1466,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "أَلِيمٌ",
            "لَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Do"
        },
        {
          "question_id": 1467,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ _____ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "تَنقِمُونَ",
          "options": [
            "فَٱقْطَعُوٓا۟",
            "وَيَسْعَوْنَ",
            "تَنقِمُونَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "you resent"
        },
        {
          "question_id": 1468,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ _____ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِنَّآ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "وَهُمْ",
            "مِنَّآ",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "[of] us"
        },
        {
          "question_id": 1469,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ _____ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "وَمِنْهَاجًا",
            "ٱلْحَرَامِ",
            "إِلَّآ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1470,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ _____ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "نَفْسِى",
            "أَنْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "وَيَصُدَّكُمْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1471,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ _____ بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "تُعَلِّمُونَهُنَّ",
            "قَوْمٌ",
            "مِّن",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "we believe"
        },
        {
          "question_id": 1472,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا _____ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "إِلَّا",
            "وَعَلَى",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1473,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ _____ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَمَآ",
            "ٱلْأَكْمَهَ",
            "لِلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1474,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ _____ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "أَن",
            "عَلَيْكُمْ",
            "دِينًا"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 1475,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ _____ وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "إِلَّا",
            "يُؤَاخِذُكُم",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 1476,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا _____ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَمَآ",
            "عَلَى",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1477,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ _____ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "قَوَّٰمِينَ",
            "وَكُفْرًا",
            "أُنزِلَ",
            "تُقَطَّعَ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 1478,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ _____ قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِذْ",
            "بِإِذْنِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1479,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن _____ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "بِمَآ",
            "أُنَبِّئُكُم",
            "قَبْلُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1480,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ _____ أَكْثَرَكُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "ثَمَنًا",
            "وَأَنَّ",
            "بَشِيرٍ",
            "ٱلْيَهُودَ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 1481,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ _____ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَكُمْ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "أَكْثَرَكُمْ",
            "هَادُوا۟",
            "حِزْبَ"
          ],
          "translation": "most of you"
        },
        {
          "question_id": 1482,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ هَلْ تَنقِمُونَ مِنَّآ إِلَّآ أَنْ ءَامَنَّا بِٱللَّهِ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْنَا وَمَآ أُنزِلَ مِن قَبْلُ وَأَنَّ أَكْثَرَكُمْ _____",
          "answer": "فَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "ذُكِّرُوا۟",
            "فَٰسِقُونَ",
            "يَتَوَلَّهُم",
            "يُحَرِّفُونَ"
          ],
          "translation": "(are) defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "5:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1483,
          "question": "_____ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "ٱلْيَهُودَ",
            "ٱللَّهُ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1484,
          "question": "قُلْ _____ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "نَكْتُمُ",
            "هَلْ",
            "وَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Shall"
        },
        {
          "question_id": 1485,
          "question": "قُلْ هَلْ _____ بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "أُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُنَبِّئُكُم",
            "أَنزَلَ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "I inform you"
        },
        {
          "question_id": 1486,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم _____ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "بِشَرٍّ",
          "options": [
            "بِشَرٍّ",
            "لِقَوْمٍ",
            "لَا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(of) worse"
        },
        {
          "question_id": 1487,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ _____ ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يَتُوبُ",
            "أَنتُم",
            "وَمَا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 1488,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن _____ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "ءَامَنَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَٰهَيْنِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1489,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ _____ عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مَثُوبَةً",
          "options": [
            "مَثُوبَةً",
            "قَبْلِهِ",
            "لَأَكَلُوا۟",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(as) recompense"
        },
        {
          "question_id": 1490,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً _____ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "يُحِبُّ",
            "مُصَدِّقًا",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1491,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ _____ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رَسُولٌۢ",
            "بَحِيرَةٍ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1492,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ _____ لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "وَٱلنَّطِيحَةُ",
            "مَن",
            "فَٱطَّهَّرُوا۟",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "Whom"
        },
        {
          "question_id": 1493,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن _____ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "لَّعَنَهُ",
          "options": [
            "ٱضْطُرَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "لَّعَنَهُ",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "has (been) cursed"
        },
        {
          "question_id": 1494,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ _____ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1495,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ _____ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَغَضِبَ",
          "options": [
            "وَغَضِبَ",
            "ٱلْأَنْعَٰمِ",
            "وَإِذَا",
            "ٱلْقَوْمَ"
          ],
          "translation": "and He became angry"
        },
        {
          "question_id": 1496,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ _____ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "لِقَوْمِهِۦ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَٱحْفَظُوٓا۟",
            "لَكَفَّرْنَا"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 1497,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ _____ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَجَعَلَ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "وَجَعَلَ",
            "أُحِلَّ"
          ],
          "translation": "and made"
        },
        {
          "question_id": 1498,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ _____ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مِنْهُمُ",
          "options": [
            "مِنْهُمُ",
            "قُلْ",
            "ٱللَّهَ",
            "مُصَدِّقًا"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1499,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ _____ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱلْقِرَدَةَ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰩ",
            "ٱلْقِرَدَةَ"
          ],
          "translation": "[the] apes"
        },
        {
          "question_id": 1500,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ _____ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَٱلْخَنَازِيرَ",
          "options": [
            "وَٱلْخَنَازِيرَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَكُمُ",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "and [the] swines"
        },
        {
          "question_id": 1501,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ _____ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَعَبَدَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "وَعَبَدَ"
          ],
          "translation": "and (who) worshipped"
        },
        {
          "question_id": 1502,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱلطَّٰغُوتَ",
          "options": [
            "وَكَهْلًا",
            "ٱلطَّٰغُوتَ",
            "أَنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the false deities"
        },
        {
          "question_id": 1503,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ _____ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱشْهَدْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱلْإِنجِيلَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 1504,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "شَرٌّ",
          "options": [
            "شَرٌّ",
            "ٱلنَّارُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(are) worse"
        },
        {
          "question_id": 1505,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ _____ وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مَّكَانًا",
          "options": [
            "مَّكَانًا",
            "إِذْ",
            "لَكُمْ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "(in) position"
        },
        {
          "question_id": 1506,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا _____ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَأَضَلُّ",
          "options": [
            "وَأَضَلُّ",
            "عَذَابٌ",
            "مَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and farthest astray"
        },
        {
          "question_id": 1507,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ _____ سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "سَمَّٰعُونَ",
            "أُمَّةٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1508,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن _____ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "سَوَآءِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "تَجِدُوا۟",
            "سَوَآءِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(the) even"
        },
        {
          "question_id": 1509,
          "question": "قُلْ هَلْ أُنَبِّئُكُم بِشَرٍّ مِّن ذَٰلِكَ مَثُوبَةً عِندَ ٱللَّهِ مَن لَّعَنَهُ ٱللَّهُ وَغَضِبَ عَلَيْهِ وَجَعَلَ مِنْهُمُ ٱلْقِرَدَةَ وَٱلْخَنَازِيرَ وَعَبَدَ ٱلطَّٰغُوتَ أُو۟لَٰٓئِكَ شَرٌّ مَّكَانًا وَأَضَلُّ عَن سَوَآءِ _____",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "يَكُونُ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "فَيُقْسِمَانِ"
          ],
          "translation": "way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "5:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1510,
          "question": "_____ جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يَقُولُونَ",
            "فَٱذْهَبْ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1511,
          "question": "وَإِذَا _____ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "جَآءُوكُمْ",
          "options": [
            "وَقَد",
            "مِنَ",
            "جَآءُوكُمْ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "they come to you"
        },
        {
          "question_id": 1512,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ _____ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "أَن",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 1513,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ _____ وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "لِسَانِ",
            "ءَامَنَّا",
            "مِن",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 1514,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَقَد",
          "options": [
            "إِطْعَامُ",
            "وَقَد",
            "عَلَى",
            "تَعْدِلُوا۟"
          ],
          "translation": "But certainly"
        },
        {
          "question_id": 1515,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد _____ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "دَّخَلُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فِى",
            "دَّخَلُوا۟",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "they entered"
        },
        {
          "question_id": 1516,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ _____ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "بِٱلْكُفْرِ",
          "options": [
            "وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ",
            "ﰝ",
            "رَبِّى",
            "بِٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "with disbelief"
        },
        {
          "question_id": 1517,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ _____ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَهُمْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱسْمَ",
            "وَهُمْ",
            "أَيْدِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "and they"
        },
        {
          "question_id": 1518,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ _____ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "قَدْ",
            "فَٱفْرُقْ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1519,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ _____ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "خَرَجُوا۟",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "عِبَادُكَ",
            "خَرَجُوا۟",
            "أَنفُسُهُمْ"
          ],
          "translation": "went out"
        },
        {
          "question_id": 1520,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ _____ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلسِّنِّ",
            "مُّقْتَصِدَةٌ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 1521,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ _____ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﱙ",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَٱشْهَدْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1522,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ _____ بِمَا كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ثُمَّ",
            "أَعْلَمُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "knows best"
        },
        {
          "question_id": 1523,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ كَانُوا۟ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "[of] what"
        },
        {
          "question_id": 1524,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا _____ يَكْتُمُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1525,
          "question": "وَإِذَا جَآءُوكُمْ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَقَد دَّخَلُوا۟ بِٱلْكُفْرِ وَهُمْ قَدْ خَرَجُوا۟ بِهِۦ وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَكْتُمُونَ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "رِسَالَتَهُۥ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَكْتُمُونَ"
          ],
          "translation": "hiding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "5:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1526,
          "question": "_____ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَتَرَىٰ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَدْلٍ",
            "هُم",
            "وَتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "And you see"
        },
        {
          "question_id": 1527,
          "question": "وَتَرَىٰ _____ مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ﱂ",
            "وَإِذَا",
            "غُرَابًا",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 1528,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا _____ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1529,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ _____ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "يُسَٰرِعُونَ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولُ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "ٱلْيَوْمَ"
          ],
          "translation": "hastening"
        },
        {
          "question_id": 1530,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ _____ ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "سَنَةً",
            "حَكَمْتَ",
            "كُنتُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 1531,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى _____ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلْإِثْمِ",
          "options": [
            "رُسُلًا",
            "قُلْتُهُۥ",
            "ذَوَا",
            "ٱلْإِثْمِ"
          ],
          "translation": "[the] sin"
        },
        {
          "question_id": 1532,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ _____ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "ﰪ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and [the] transgression"
        },
        {
          "question_id": 1533,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ _____ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَأَكْلِهِمُ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "وَأَكْلِهِمُ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "and eating"
        },
        {
          "question_id": 1534,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ _____ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلسُّحْتَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلسُّحْتَ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "the forbidden"
        },
        {
          "question_id": 1535,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ _____ مَا كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَبِئْسَ",
          "options": [
            "لَبِئْسَ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "يَخْلُقُ",
            "وَتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "Surely evil"
        },
        {
          "question_id": 1536,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ _____ كَانُوا۟ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَادَ",
            "مَا",
            "بِٱلْقِسْطِ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 1537,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلسِّنَّ",
            "لَّمْ",
            "ظُلْمِهِۦ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1538,
          "question": "وَتَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يُسَٰرِعُونَ فِى ٱلْإِثْمِ وَٱلْعُدْوَٰنِ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "وَمَنْ",
            "ٱلنَّارِ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "doing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "5:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1539,
          "question": "_____ يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "كَثِيرًا",
            "لَوْلَا",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "Why (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1540,
          "question": "لَوْلَا _____ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "يَنْهَىٰهُمُ",
          "options": [
            "يَنْهَىٰهُمُ",
            "وَنُورٌ",
            "مِّنَ",
            "نَقْضِهِم"
          ],
          "translation": "forbid them"
        },
        {
          "question_id": 1541,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ _____ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "لَّمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the Rabbis"
        },
        {
          "question_id": 1542,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ _____ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَحْبَارُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَكَيْفَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْأَحْبَارُ"
          ],
          "translation": "and the religious scholars"
        },
        {
          "question_id": 1543,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ _____ قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "ﱠ",
            "لِّأَوَّلِنَا",
            "حُكْمًا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1544,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن _____ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "قَوْلِهِمُ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَإِذَا",
            "قَوْلِهِمُ",
            "يَحْكُمُ"
          ],
          "translation": "their saying"
        },
        {
          "question_id": 1545,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ _____ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلْإِثْمَ",
          "options": [
            "ٱلْإِثْمَ",
            "مِّن",
            "ٱلْجَوَارِحِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the sinful"
        },
        {
          "question_id": 1546,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ _____ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "وَأَكْلِهِمُ",
          "options": [
            "وَأَكْلِهِمُ",
            "وَسَوْفَ",
            "مَقَامَهُمَا",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "and their eating"
        },
        {
          "question_id": 1547,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ _____ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "ٱلسُّحْتَ",
          "options": [
            "بِٱلْعَيْنِ",
            "وَيُعَذِّبُ",
            "ﱞ",
            "ٱلسُّحْتَ"
          ],
          "translation": "(of) the forbidden"
        },
        {
          "question_id": 1548,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ _____ مَا كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "لَبِئْسَ",
          "options": [
            "فِى",
            "لَبِئْسَ",
            "بِمَا",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "Surely, evil"
        },
        {
          "question_id": 1549,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ _____ كَانُوا۟ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "بَعْدَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 1550,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا _____ يَصْنَعُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "طَيِّبًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 1551,
          "question": "لَوْلَا يَنْهَىٰهُمُ ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ وَٱلْأَحْبَارُ عَن قَوْلِهِمُ ٱلْإِثْمَ وَأَكْلِهِمُ ٱلسُّحْتَ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَصْنَعُونَ",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "وَقَالَ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَصْنَعُونَ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "5:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1552,
          "question": "_____ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَقَالَتِ",
          "options": [
            "وَقَالَتِ",
            "بِهِۦ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 1553,
          "question": "وَقَالَتِ _____ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْيَهُودُ",
          "options": [
            "سَبِيلِهِۦ",
            "مِن",
            "كَهَيْـَٔةِ",
            "ٱلْيَهُودُ"
          ],
          "translation": "the Jews"
        },
        {
          "question_id": 1554,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ _____ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يَدُ",
          "options": [
            "يَدُ",
            "ٱللَّهِ",
            "أَصْبَحُوا۟",
            "لَّمِنَ"
          ],
          "translation": "The Hand"
        },
        {
          "question_id": 1555,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ _____ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَرَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1556,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ _____ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مَغْلُولَةٌ",
          "options": [
            "تَعَاوَنُوا۟",
            "خِزْىٌ",
            "وَإِن",
            "مَغْلُولَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) chained"
        },
        {
          "question_id": 1557,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ _____ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "غُلَّتْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ",
            "غُلَّتْ"
          ],
          "translation": "Are chained"
        },
        {
          "question_id": 1558,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ _____ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "their hands"
        },
        {
          "question_id": 1559,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ _____ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلُعِنُوا۟",
          "options": [
            "وَلُعِنُوا۟",
            "وَإِذْ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and they have been cursed"
        },
        {
          "question_id": 1560,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ _____ قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهُ",
            "لَيْسَ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1561,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا _____ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ﰦ",
            "قَالُوٓا۟",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 1562,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ _____ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "فِى",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 1563,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ _____ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يَدَاهُ",
          "options": [
            "يَدَاهُ",
            "ﱰ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "كَفَّارَةٌ"
          ],
          "translation": "His Hands"
        },
        {
          "question_id": 1564,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ _____ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مَبْسُوطَتَانِ",
          "options": [
            "وَلِلسَّيَّارَةِ",
            "مَبْسُوطَتَانِ",
            "وَٰحِدٌ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) stretched out"
        },
        {
          "question_id": 1565,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ _____ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يُنفِقُ",
          "options": [
            "لِلسُّحْتِ",
            "أَن",
            "أَوْ",
            "يُنفِقُ"
          ],
          "translation": "He spends"
        },
        {
          "question_id": 1566,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ _____ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "بِٱلْفَتْحِ",
            "سَلَفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1567,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ _____ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "ٱلطَّعَامَ",
            "يَشَآءُ",
            "بِٱللَّغْوِ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 1568,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ _____ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَلَيَزِيدَنَّ",
          "options": [
            "فَلَمْ",
            "لَهُمْ",
            "عَلَىٰٓ",
            "وَلَيَزِيدَنَّ"
          ],
          "translation": "And surely increase"
        },
        {
          "question_id": 1569,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ _____ مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "يَكُونُ",
            "كَثِيرًا",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 1570,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا _____ مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِّنْهُم",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنْهُم",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1571,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم _____ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "عَشَرَ",
            "إِلَىَّ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1572,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ _____ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "نَفْسُهُۥ",
            "نِعْمَتِى",
            "أَقْرَبُ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 1573,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ _____ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "إِلَّا",
            "عَلَىٰ",
            "يَنفَعُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1574,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ _____ رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِثْلَ",
            "مِن",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "أَذِلَّةٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1575,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن _____ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "بِٱلشَّهَٰدَةِ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1576,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ _____ وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "طُغْيَٰنًا",
          "options": [
            "مُؤْمِنُونَ",
            "طُغْيَٰنًا",
            "إِلَّآ",
            "رَبَّ"
          ],
          "translation": "(in) rebellion"
        },
        {
          "question_id": 1577,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا _____ وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَكُفْرًا",
          "options": [
            "سَمَّٰعُونَ",
            "رَبَّنَآ",
            "وَكُفْرًا",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "and disbelief"
        },
        {
          "question_id": 1578,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا _____ بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَأَلْقَيْنَا",
          "options": [
            "ٱسْتَحَقَّآ",
            "وَأَلْقَيْنَا",
            "ﰡ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "And We have cast"
        },
        {
          "question_id": 1579,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا _____ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمُ",
            "أَشَدَّ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 1580,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ _____ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْعَدَٰوَةَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "وَٱلْمُحْصَنَٰتُ",
            "ٱلْعَدَٰوَةَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "[the] enmity"
        },
        {
          "question_id": 1581,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَٱلْبَغْضَآءَ",
          "options": [
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "لَيْسَ",
            "مِنَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and [the] hatred"
        },
        {
          "question_id": 1582,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ _____ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "بِمَآ",
            "وَأَصْلَحَ",
            "حَرَجٍ"
          ],
          "translation": "till"
        },
        {
          "question_id": 1583,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "فَلَن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1584,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ _____ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "أَن",
            "عَدْلٍ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1585,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ _____ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "كُلَّمَآ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمُ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلْأَيْمَٰنَ",
            "كُلَّمَآ"
          ],
          "translation": "Every time"
        },
        {
          "question_id": 1586,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ _____ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَوْقَدُوا۟",
          "options": [
            "أَوْقَدُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "وَءَاتَيْتُمُ"
          ],
          "translation": "they kindled"
        },
        {
          "question_id": 1587,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ _____ لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَارًا",
            "غَفُورٌ",
            "أَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) fire"
        },
        {
          "question_id": 1588,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا _____ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "لِّلْحَرْبِ",
          "options": [
            "لِمَن",
            "لِّلْحَرْبِ",
            "لَكَفَّرْنَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "of [the] war"
        },
        {
          "question_id": 1589,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ _____ ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "أَطْفَأَهَا",
          "options": [
            "خَرَجُوا۟",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "لِلْكَذِبِ",
            "أَطْفَأَهَا"
          ],
          "translation": "it (was) extinguished"
        },
        {
          "question_id": 1590,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا _____ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1591,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَيَسْعَوْنَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "إِلَىَّ",
            "وَيَسْعَوْنَ",
            "عِلْمَ"
          ],
          "translation": "And they strive"
        },
        {
          "question_id": 1592,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ _____ ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَّأَحْسَنُوا۟",
            "يُحِبُّ",
            "سَمَّٰعُونَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1593,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى _____ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "لَّكُمْ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 1594,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "فَسَادًا",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "لِسَانِ",
            "فَسَادًا",
            "كُنتُم"
          ],
          "translation": "spreading corruption"
        },
        {
          "question_id": 1595,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا _____ لَا يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلَى",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "دِينَكُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1596,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ _____ يُحِبُّ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "طُغْيَٰنًا",
            "لَا",
            "تَصَدَّقَ",
            "وَأَلْقَيْنَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1597,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "وَلَا",
            "عَن",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 1598,
          "question": "وَقَالَتِ ٱلْيَهُودُ يَدُ ٱللَّهِ مَغْلُولَةٌ غُلَّتْ أَيْدِيهِمْ وَلُعِنُوا۟ بِمَا قَالُوا۟ بَلْ يَدَاهُ مَبْسُوطَتَانِ يُنفِقُ كَيْفَ يَشَآءُ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا وَأَلْقَيْنَا بَيْنَهُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ كُلَّمَآ أَوْقَدُوا۟ نَارًا لِّلْحَرْبِ أَطْفَأَهَا ٱللَّهُ وَيَسْعَوْنَ فِى ٱلْأَرْضِ فَسَادًا وَٱللَّهُ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "the corrupters"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "5:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1599,
          "question": "_____ أَنَّ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَقَد",
            "مِنْ",
            "وَلَوْ",
            "خِزْىٌ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1600,
          "question": "وَلَوْ _____ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلْكُفْرِ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "فَصِيَامُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1601,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ _____ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "أَهْلَ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ذُنُوبِهِمْ",
            "أَهْلَ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "(the) People"
        },
        {
          "question_id": 1602,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ _____ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِٱللَّهِ",
            "تَجْرِى",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1603,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "حِزْبَ",
            "لَّقَدْ"
          ],
          "translation": "(had) believed"
        },
        {
          "question_id": 1604,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ _____ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "وَٱتَّقَوْا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّقَوْا۟",
            "ٱلْبِرِّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and feared (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 1605,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ _____ عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "لَكَفَّرْنَا",
          "options": [
            "لَكَفَّرْنَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "سَنَةً",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "surely We (would have) removed"
        },
        {
          "question_id": 1606,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا _____ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "عَنْهُمْ",
            "تَنقِمُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 1607,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ _____ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ"
          ],
          "translation": "their evil (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 1608,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ _____ جَنَّٰتِ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ",
            "نِعْمَتِى",
            "وَمَن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "and surely We (would have) admitted them"
        },
        {
          "question_id": 1609,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ _____ ٱلنَّعِيمِ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَلَوْ",
            "يُؤْتِيهِ"
          ],
          "translation": "(to) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 1610,
          "question": "وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ ءَامَنُوا۟ وَٱتَّقَوْا۟ لَكَفَّرْنَا عَنْهُمْ سَيِّـَٔاتِهِمْ وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ جَنَّٰتِ _____",
          "answer": "ٱلنَّعِيمِ",
          "options": [
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "كَفَّارَةٌ",
            "لِيُرِيَهُۥ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(of) Bliss"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "5:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1611,
          "question": "_____ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "تَعْلَمْ",
            "تَرَىٰٓ",
            "وَلَوْ",
            "بَشِيرٍ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1612,
          "question": "وَلَوْ _____ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "أَنَّهُمْ",
            "عَنْ",
            "تَشْتَرُوا۟"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 1613,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ _____ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَقَامُوا۟",
          "options": [
            "تُبْدَ",
            "فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ",
            "أَقَامُوا۟",
            "عَن"
          ],
          "translation": "had stood firmly"
        },
        {
          "question_id": 1614,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ _____ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
          "options": [
            "إِن",
            "إِلَى",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(by) the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 1615,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ _____ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلْإِنجِيلَ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنجِيلَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِن",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "and the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 1616,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ _____ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "تَحْتِهَا",
            "وَمَآ",
            "وَلِلَّهِ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1617,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ _____ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "فِى",
            "كُنتُمْ",
            "أَمَرْتَنِى",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "was revealed"
        },
        {
          "question_id": 1618,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ _____ مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِم",
          "options": [
            "تُفْلِحُونَ",
            "مِنَ",
            "إِلَيْهِم",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1619,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم _____ رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "قَٰسِيَةً",
            "مِّن",
            "وَٱشْهَدْ",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1620,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن _____ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "رَّبِّهِمْ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "رَّبِّهِمْ",
            "وَعَمِلَ",
            "طُغْيَٰنًا"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 1621,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ _____ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَأَكَلُوا۟",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مُحْصِنِينَ",
            "لَأَكَلُوا۟",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "surely they (would have) eaten"
        },
        {
          "question_id": 1622,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ _____ فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَتِيهُونَ",
            "مِّنكَ",
            "دِينَكُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1623,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن _____ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَوْقِهِمْ",
          "options": [
            "فَوْقِهِمْ",
            "يُبَيِّنُ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "مُصَدِّقًا"
          ],
          "translation": "above them"
        },
        {
          "question_id": 1624,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ _____ تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَمِن",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَلِيمٌۢ",
            "وَمِن",
            "ءَآمِّينَ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 1625,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن _____ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَحْتِ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "جَآءَنَا",
            "قَالُوا۟",
            "تَحْتِ"
          ],
          "translation": "beneath"
        },
        {
          "question_id": 1626,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ _____ مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَرْجُلِهِم",
          "options": [
            "وَمَن",
            "أَرْجُلِهِم",
            "لَئِنۢ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "their feet"
        },
        {
          "question_id": 1627,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم _____ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "عَلَى",
            "وَٱلشَّهْرَ"
          ],
          "translation": "Among them"
        },
        {
          "question_id": 1628,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ _____ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أُمَّةٌ",
          "options": [
            "يَرْتَدَّ",
            "ٱلشَّهْرَ",
            "ﱁ",
            "أُمَّةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a community"
        },
        {
          "question_id": 1629,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ _____ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مُّقْتَصِدَةٌ",
          "options": [
            "مُّقْتَصِدَةٌ",
            "قَدْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَبَعَثْنَا"
          ],
          "translation": "moderate"
        },
        {
          "question_id": 1630,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ _____ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَكَثِيرٌ",
          "options": [
            "يَنفَعُ",
            "مَآ",
            "وَكَثِيرٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "but many"
        },
        {
          "question_id": 1631,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ _____ سَآءَ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "خِزْىٌ",
            "عَمَلِ",
            "هُمْ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "of them "
        },
        {
          "question_id": 1632,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ _____ مَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "سَآءَ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءَ",
            "سَآءَ",
            "رَّبِّكَ",
            "يُحَرِّفُونَ"
          ],
          "translation": "evil"
        },
        {
          "question_id": 1633,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "قَالَ",
            "وَإِنَّ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 1634,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ أَقَامُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِم مِّن رَّبِّهِمْ لَأَكَلُوا۟ مِن فَوْقِهِمْ وَمِن تَحْتِ أَرْجُلِهِم مِّنْهُمْ أُمَّةٌ مُّقْتَصِدَةٌ وَكَثِيرٌ مِّنْهُمْ سَآءَ مَا _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "شَرٌّ",
            "وَنَعْلَمَ",
            "يُدْخِلَنَا",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "5:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1635,
          "question": "_____ ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "فَلَن",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "يَٰوَيْلَتَىٰٓ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 1636,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولُ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "يَعْصِمُكَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1637,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ _____ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بَلِّغْ",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "فَبِمَا",
            "بَلِّغْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Convey"
        },
        {
          "question_id": 1638,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ _____ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "لَعَنَّٰهُمْ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1639,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ _____ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "فَقَٰتِلَآ",
            "أُنزِلَ",
            "ﱌ",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 1640,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ _____ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "فَمَن",
            "قَالَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1641,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ _____ رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "مِن",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1642,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن _____ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "رَّبِّكَ",
            "يَدَكَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1643,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ _____ لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "وَإِن",
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 1644,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن _____ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "مِّثْلُ",
            "مِّنْ",
            "مَّوَدَّةً",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1645,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ _____ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَفْعَلْ",
          "options": [
            "فِى",
            "يَشَآءُ",
            "تَفْعَلْ",
            "ءَابَآؤُهُمْ"
          ],
          "translation": "you do"
        },
        {
          "question_id": 1646,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ _____ بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْعَدَٰوَةَ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 1647,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا _____ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "بَلَّغْتَ",
          "options": [
            "أَن",
            "بَلَّغْتَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "سَآئِبَةٍ"
          ],
          "translation": "you (have) conveyed"
        },
        {
          "question_id": 1648,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ _____ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رِسَالَتَهُۥ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "رِسَالَتَهُۥ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "His Message"
        },
        {
          "question_id": 1649,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ _____ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "سَأَلَهَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "شَىْءٍ",
            "كِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1650,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ _____ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَعْصِمُكَ",
          "options": [
            "مِنَّآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَعْصِمُكَ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "will protect you"
        },
        {
          "question_id": 1651,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ _____ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1652,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "ٱنظُرْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "حِزْبَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1653,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ _____ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1654,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "سَبِيلِ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1655,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَذِلَّةٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 1656,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "يَهْدِى",
            "عَن",
            "ﱭ"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 1657,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "ﱆ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1658,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلرَّسُولُ بَلِّغْ مَآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ وَإِن لَّمْ تَفْعَلْ فَمَا بَلَّغْتَ رِسَالَتَهُۥ وَٱللَّهُ يَعْصِمُكَ مِنَ ٱلنَّاسِ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "وَجَعَلَ",
            "أَوْ",
            "مَا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelieving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "5:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1659,
          "question": "_____ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "قُلْ",
            "ٱلْعَدَاوَةَ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1660,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "وَأُمَّهُۥ",
            "قَدَّمَتْ",
            "ٱلْبِرِّ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 1661,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ _____ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "عَادَ",
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَإِنَّا",
            "فَٱذْهَبْ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1662,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "لَسْتُمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "لَسْتُمْ",
            "ثُمَّ",
            "ثَلَٰثَةٍ"
          ],
          "translation": "You are not"
        },
        {
          "question_id": 1663,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ _____ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 1664,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ _____ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 1665,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ _____ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٱحْذَرْهُمْ",
            "أُجِبْتُمْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 1666,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ _____ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تُقِيمُوا۟",
          "options": [
            "لِيَعْلَمَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "تُقِيمُوا۟",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "you stand firmly"
        },
        {
          "question_id": 1667,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ _____ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "قَدْ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(by) the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 1668,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ _____ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَٱلْإِنجِيلَ",
          "options": [
            "وَٱلْإِنجِيلَ",
            "بِأَنَّنَا",
            "ٱلْغَآئِطِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 1669,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ _____ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "وَمَآ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1670,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ _____ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "مِنكُمْ",
            "ﰻ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 1671,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ _____ مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِلَيْكُم",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَلَمْ",
            "إِلَيْكُم",
            "قُرْبَانًا"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1672,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم _____ رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "أَنتَ",
            "يَشَآءُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1673,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن _____ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "رَّبِّكُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "فِسْقٌ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1674,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ _____ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَلَيَزِيدَنَّ",
          "options": [
            "فَإِنَّهَا",
            "صَيْدُ",
            "تَرَىٰٓ",
            "وَلَيَزِيدَنَّ"
          ],
          "translation": "And surely increase"
        },
        {
          "question_id": 1675,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ _____ مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "عَنكُمْ",
            "كَثِيرًا",
            "تَهْوَىٰٓ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 1676,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا _____ مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّنْهُم",
          "options": [
            "فَإِنَّكَ",
            "مِّنْهُم",
            "رَّحِيمٌ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1677,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم _____ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مَّآ",
          "options": [
            "مَّآ",
            "تَقْدِرُوا۟",
            "قَلِيلًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1678,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ _____ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "مُّقِيمٌ",
            "أَنَّ",
            "أُنزِلَ",
            "وَجْهِهَآ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 1679,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ _____ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "بِوُجُوهِكُمْ",
            "ﱭ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1680,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ _____ رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ذَكَّيْتُمْ",
            "مِن",
            "وَمَآ",
            "حُرِّمَتْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1681,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن _____ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَٱلْأَحْبَارُ",
            "وَصِيلَةٍ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1682,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ _____ وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "طُغْيَٰنًا",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "وَمَن",
            "ٱللَّهُ",
            "طُغْيَٰنًا"
          ],
          "translation": "(in) rebellion"
        },
        {
          "question_id": 1683,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا _____ فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَكُفْرًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَكُفْرًا",
            "مِنَ",
            "لَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "and disbelief"
        },
        {
          "question_id": 1684,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا _____ تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "يُجَٰهِدُونَ",
            "فَلَا",
            "وَمَا",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1685,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا _____ عَلَى ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "تَأْسَ",
          "options": [
            "لَفَٰسِقُونَ",
            "مِّنَ",
            "مُؤْمِنُونَ",
            "تَأْسَ"
          ],
          "translation": "grieve"
        },
        {
          "question_id": 1686,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ _____ ٱلْقَوْمِ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لَا",
            "وَكُفْرًا",
            "نِعْمَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1687,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمُ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ",
            "وَٱلْأَزْلَٰمُ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 1688,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَسْتُمْ عَلَىٰ شَىْءٍ حَتَّىٰ تُقِيمُوا۟ ٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْكُم مِّن رَّبِّكُمْ وَلَيَزِيدَنَّ كَثِيرًا مِّنْهُم مَّآ أُنزِلَ إِلَيْكَ مِن رَّبِّكَ طُغْيَٰنًا وَكُفْرًا فَلَا تَأْسَ عَلَى ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "وَلَهُمْ",
            "فِى",
            "ﰽ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelieving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "5:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1689,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَبَالَ",
            "يَغْفِرُ",
            "إِنَّ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1690,
          "question": "إِنَّ _____ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَيُقْسِمَانِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَقَدْ",
            "وَأَنزَلْنَآ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1691,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "ٱتَّقَوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1692,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلدَّمْعِ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فِى",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1693,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ _____ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "هَادُوا۟",
          "options": [
            "هَادُوا۟",
            "لَهُۥ",
            "فِيهِ",
            "نَكْتُمُ"
          ],
          "translation": "became Jews"
        },
        {
          "question_id": 1694,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ _____ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَٱلصَّٰبِـُٔونَ",
          "options": [
            "كَفَرَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "وَيَسْعَوْنَ",
            "وَٱلصَّٰبِـُٔونَ"
          ],
          "translation": "and the Sabians"
        },
        {
          "question_id": 1695,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ _____ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَعَلَى",
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
            "شَدِيدُ"
          ],
          "translation": "and the Christians"
        },
        {
          "question_id": 1696,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ _____ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "لَكُمُ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "يُصِيبَهُم"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 1697,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ _____ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ءَامَنَ",
          "options": [
            "ءَامَنَ",
            "لَوْمَةَ",
            "بِٱلْأُذُنِ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1698,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ _____ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "أَن",
            "بِٱللَّهِ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1699,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ _____ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَٱلْيَوْمِ",
          "options": [
            "وَبَيْنَ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "أُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "and the Day"
        },
        {
          "question_id": 1700,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ _____ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرِ",
            "تَفْعَلْ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "ﱟ"
          ],
          "translation": "the Last"
        },
        {
          "question_id": 1701,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ _____ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَأَيْدِيكُم",
            "وَإِن",
            "وَعَمِلَ"
          ],
          "translation": "and did"
        },
        {
          "question_id": 1702,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ _____ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "صَٰلِحًا",
            "فَأَصْبَحَ",
            "يَغْفِرُ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "good deeds"
        },
        {
          "question_id": 1703,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا _____ خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "وَمَآ",
            "لَّقَدْ",
            "يُوقِعَ"
          ],
          "translation": "then no"
        },
        {
          "question_id": 1704,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا _____ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "خَوْفٌ",
          "options": [
            "خَوْفٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "عَلَّٰمُ",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 1705,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ _____ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "كَفَفْتُ",
            "قَالُوا۟",
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "on them"
        },
        {
          "question_id": 1706,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ _____ هُمْ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﱯ",
            "وَهُدًى",
            "وَلَا",
            "وَعَلَى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1707,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا _____ يَحْزَنُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "لَا",
            "هُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1708,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَٱلَّذِينَ هَادُوا۟ وَٱلصَّٰبِـُٔونَ وَٱلنَّصَٰرَىٰ مَنْ ءَامَنَ بِٱللَّهِ وَٱلْيَوْمِ ٱلْءَاخِرِ وَعَمِلَ صَٰلِحًا فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يَحْزَنُونَ",
          "options": [
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "أَكْثَرَكُمْ",
            "يَحْزَنُونَ"
          ],
          "translation": "will grieve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "5:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1709,
          "question": "_____ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلْمُقْسِطِينَ",
            "يُرِدِ",
            "لَقَدْ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 1710,
          "question": "لَقَدْ _____ مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "أَخَذْنَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "لَآئِمٍ",
            "أَخَذْنَا",
            "ٱلْجَحِيمِ"
          ],
          "translation": "We took"
        },
        {
          "question_id": 1711,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "مِيثَٰقَ",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "عَذَابٌ",
            "مِيثَٰقَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "a Covenant"
        },
        {
          "question_id": 1712,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "لِلْكَذِبِ",
            "بَنِىٓ",
            "ذُبِحَ"
          ],
          "translation": "(from the) Children"
        },
        {
          "question_id": 1713,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ _____ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "بَعْدُ",
            "قَالَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 1714,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "وَأَرْسَلْنَآ",
          "options": [
            "ٱسْتَحَقَّآ",
            "ﰴ",
            "وَٱلْكُفَّارَ",
            "وَأَرْسَلْنَآ"
          ],
          "translation": "and We sent"
        },
        {
          "question_id": 1715,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ _____ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "قَوْمٍ",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1716,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ _____ كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "رُسُلًا",
          "options": [
            "وَغَضِبَ",
            "رُسُلًا",
            "وَتَطْمَئِنَّ",
            "فَٱطَّهَّرُوا۟"
          ],
          "translation": "Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1717,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا _____ جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "كُلَّمَا",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "كُلَّمَا",
            "ءَادَمَ",
            "ٱسْتَحَقَّ"
          ],
          "translation": "Whenever"
        },
        {
          "question_id": 1718,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا _____ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْكَذِبَ",
            "جَآءَهُمْ",
            "هَٰذَا",
            "فَكَفَّ"
          ],
          "translation": "came to them"
        },
        {
          "question_id": 1719,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ _____ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "رَسُولٌۢ",
          "options": [
            "بِشَرٍّ",
            "هَٰذَا",
            "رَسُولٌۢ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "any Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1720,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ _____ لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْإِثْمَ",
            "بِمَا",
            "أُحِلَّ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "with what"
        },
        {
          "question_id": 1721,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا _____ تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "لَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1722,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا _____ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "تَهْوَىٰٓ",
          "options": [
            "تَهْوَىٰٓ",
            "فِى",
            "صِرَٰطٍ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "desired"
        },
        {
          "question_id": 1723,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ _____ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "أَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "their souls"
        },
        {
          "question_id": 1724,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ _____ كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "فَرِيقًا",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "فَرِيقًا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "a group"
        },
        {
          "question_id": 1725,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا _____ وَفَرِيقًا يَقْتُلُونَ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كَذَّبُوا۟",
            "بِى",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "they denied"
        },
        {
          "question_id": 1726,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ _____ يَقْتُلُونَ",
          "answer": "وَفَرِيقًا",
          "options": [
            "وَفَرِيقًا",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "and a group"
        },
        {
          "question_id": 1727,
          "question": "لَقَدْ أَخَذْنَا مِيثَٰقَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَأَرْسَلْنَآ إِلَيْهِمْ رُسُلًا كُلَّمَا جَآءَهُمْ رَسُولٌۢ بِمَا لَا تَهْوَىٰٓ أَنفُسُهُمْ فَرِيقًا كَذَّبُوا۟ وَفَرِيقًا _____",
          "answer": "يَقْتُلُونَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "يَقْتُلُونَ",
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "they kill"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "5:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1728,
          "question": "_____ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَحَسِبُوٓا۟",
          "options": [
            "وَأَكْلِهِمُ",
            "بِحَقٍّ",
            "يَخْلُقُ",
            "وَحَسِبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And they thought"
        },
        {
          "question_id": 1729,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ _____ تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "تَعْتَدُوا۟",
            "ﱮ",
            "سَبِيلِهِۦ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 1730,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا _____ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَكُونَ",
          "options": [
            "وَقَالَتِ",
            "تَكُونَ",
            "مَرْيَمَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "will be (for them)"
        },
        {
          "question_id": 1731,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ _____ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فِتْنَةٌ",
          "options": [
            "تَبُوٓأَ",
            "فِتْنَةٌ",
            "إِلَّا",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "a trial"
        },
        {
          "question_id": 1732,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ _____ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَعَمُوا۟",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَعَمُوا۟",
            "وَتَعَاوَنُوا۟"
          ],
          "translation": "so they became blind"
        },
        {
          "question_id": 1733,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ _____ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَصَمُّوا۟",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "نَكْتُمُ",
            "ٱثْنَىْ",
            "وَصَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "and they became deaf"
        },
        {
          "question_id": 1734,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ _____ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "حُرُمٌ",
            "مَن",
            "ﱇ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1735,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "تَابَ",
            "وَحُرِّمَ",
            "أَهْوَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "turned"
        },
        {
          "question_id": 1736,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ _____ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "رَزَقَكُمُ",
            "شَيْـًٔا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1737,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ _____ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَهُۥ",
            "ﰔ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1738,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ _____ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَتَعْبُدُونَ",
            "تَرَىٰ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "then (again)"
        },
        {
          "question_id": 1739,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ _____ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَمُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَمُوا۟",
            "يُبَيِّنُ",
            "جَهْدَ"
          ],
          "translation": "they became blind"
        },
        {
          "question_id": 1740,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ _____ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَصَمُّوا۟",
          "options": [
            "إِن",
            "عَلَيْهِ",
            "عَرَفُوا۟",
            "وَصَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "and they became deaf"
        },
        {
          "question_id": 1741,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ _____ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "كَثِيرٌ",
          "options": [
            "لُعِنَ",
            "وَكَثِيرٌ",
            "كَثِيرٌ",
            "لَآئِمٍ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 1742,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ _____ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "رَقَبَةٍ",
            "أُحِلَّ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1743,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ _____ بَصِيرٌۢ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْخَمْرُ",
            "وَإِن",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1744,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ _____ بِمَا يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَصِيرٌۢ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "فَبِمَا",
            "عَن",
            "بَصِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        },
        {
          "question_id": 1745,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ _____ يَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "سَمَّٰعُونَ",
            "بِمَا",
            "أَنَّ",
            "ٱلْغُرَابِ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 1746,
          "question": "وَحَسِبُوٓا۟ أَلَّا تَكُونَ فِتْنَةٌ فَعَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ ثُمَّ تَابَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ ثُمَّ عَمُوا۟ وَصَمُّوا۟ كَثِيرٌ مِّنْهُمْ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "يَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "مُصَدِّقًا",
            "فِى",
            "مَّرَضٌ",
            "يَعْمَلُونَ"
          ],
          "translation": "they do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "5:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1747,
          "question": "_____ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "طَيْرًۢا",
            "أَنَّ",
            "لَقَدْ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 1748,
          "question": "لَقَدْ _____ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "طَيِّبًا",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "عَمَّا",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1749,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَرَجُوا۟",
            "مِمَّا",
            "عَنكُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1750,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "قَالُوٓا۟",
            "بِمَا",
            "يُتْلَىٰ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 1751,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "إِنَّ",
            "بِٱلْأَزْلَٰمِ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1752,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ _____ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بِرُءُوسِكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 1753,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "أُنزِلَ",
            "ٱللَّهُ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1754,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ _____ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱلْمَسِيحُ",
          "options": [
            "مَآئِدَةً",
            "بَعْدَ",
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "ٱلْمَسِيحُ"
          ],
          "translation": "(is) the Messiah"
        },
        {
          "question_id": 1755,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ _____ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "وَأَرْجُلُهُم",
            "وَطَعَامُ",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 1756,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ _____ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "ﰺ",
            "فَلَا",
            "مَرْيَمَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 1757,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ _____ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "ٱلْمَوْتُ",
            "فَٱحْكُم",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "While said"
        },
        {
          "question_id": 1758,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ _____ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱلْمَسِيحُ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "دَآئِرَةٌ",
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "the Messiah"
        },
        {
          "question_id": 1759,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "يَٰبَنِىٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "يَشَآءُ",
            "يَٰبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "O Children"
        },
        {
          "question_id": 1760,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "يَشَآءُ",
            "هُمُ",
            "يُقَتَّلُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 1761,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "فَتَرَى",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "Worship"
        },
        {
          "question_id": 1762,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ _____ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَيْهِ",
            "يُنَبِّئُهُمُ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1763,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "لَمُسْرِفُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَبِّى",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 1764,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى _____ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "وَرَبَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "رَبِّى",
            "ثَمَنًا",
            "وَرَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1765,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ _____ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ٱلْفَٰسِقُونَ",
            "وَٱلْعَيْنَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 1766,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ _____ يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "بَعْضِ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1767,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن _____ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "يُشْرِكْ",
          "options": [
            "يُشْرِكْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "associates partners"
        },
        {
          "question_id": 1768,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ _____ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "مَّا",
            "بِإِثْمِى",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "with Allah"
        },
        {
          "question_id": 1769,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ _____ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "أَوْلِيَآءُ",
            "فَقَدْ",
            "إِلَيْكَ",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "then surely"
        },
        {
          "question_id": 1770,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "حَرَّمَ",
          "options": [
            "ٱلْأَكْمَهَ",
            "أَوْ",
            "حَرَّمَ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "(has) forbidden"
        },
        {
          "question_id": 1771,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ _____ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "أَسْلَمُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَٰكِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1772,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ _____ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "مَنْ",
            "لِّمَا",
            "يُؤْتِ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1773,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ _____ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةَ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةَ",
            "بَشِيرٍ",
            "ﱡ",
            "ٱلنَّعِيمِ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 1774,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ _____ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "وَمَأْوَىٰهُ",
          "options": [
            "نَّدْخُلَهَا",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "وَمَأْوَىٰهُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "and his abode"
        },
        {
          "question_id": 1775,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ _____ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "ٱلنَّارُ",
          "options": [
            "حَبِطَ",
            "كَتَبَ",
            "عَلِمْتَهُۥ",
            "ٱلنَّارُ"
          ],
          "translation": "(will be) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 1776,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ _____ لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مُلْكُ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "وَلَهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 1777,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا _____ مِنْ أَنصَارٍ",
          "answer": "لِلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "وَيَسْعَوْنَ",
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "قَدْ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "for the wrongdoers"
        },
        {
          "question_id": 1778,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ _____ أَنصَارٍ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مِنْ",
            "لَا",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 1779,
          "question": "لَقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ هُوَ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ وَقَالَ ٱلْمَسِيحُ يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ إِنَّهُۥ مَن يُشْرِكْ بِٱللَّهِ فَقَدْ حَرَّمَ ٱللَّهُ عَلَيْهِ ٱلْجَنَّةَ وَمَأْوَىٰهُ ٱلنَّارُ وَمَا لِلظَّٰلِمِينَ مِنْ _____",
          "answer": "أَنصَارٍ",
          "options": [
            "نَّدْخُلَهَآ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "بَيْنَهُمُ",
            "أَنصَارٍ"
          ],
          "translation": "helpers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "5:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1780,
          "question": "_____ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "ﱀ",
            "لَّقَدْ",
            "وَمُصَدِّقًا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 1781,
          "question": "لَّقَدْ _____ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَفَرَ",
          "options": [
            "لَا",
            "كَفَرَ",
            "عَلَيْهِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1782,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰬ",
            "نَصَٰرَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1783,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "قَتَلَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "تَحْبِسُونَهُمَا"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 1784,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "حُرُمٌ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1785,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ _____ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَفِى",
            "يَنفَعُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1786,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ثَالِثُ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَّمْ",
            "ثَالِثُ",
            "ﱰ"
          ],
          "translation": "(is the) third"
        },
        {
          "question_id": 1787,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ _____ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ثَلَٰثَةٍ",
          "options": [
            "ثَلَٰثَةٍ",
            "تُقَطَّعَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(of) three"
        },
        {
          "question_id": 1788,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ _____ مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "مِنْهُمْ",
            "تَعْتَدُوا۟",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "And (there is) no"
        },
        {
          "question_id": 1789,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا _____ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﱃ",
            "إِلَيْكَ",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 1790,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ _____ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "إِلَٰهٍ",
            "إِلَيْكَ",
            "طُغْيَٰنًا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 1791,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ _____ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "فَٱعْلَمْ",
            "هُمُ",
            "مِّنكُمْ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1792,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ _____ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "إِلَٰهٌ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "مَا",
            "يَدُ",
            "إِلَٰهٌ"
          ],
          "translation": "(the) God"
        },
        {
          "question_id": 1793,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ _____ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَٰحِدٌ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "وَٰحِدٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(the) One"
        },
        {
          "question_id": 1794,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ _____ لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "لَهُم",
            "وَإِن",
            "فَسَادٍ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1795,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن _____ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "وَأُمُّهُۥ",
            "قَدْ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1796,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ _____ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَنتَهُوا۟",
          "options": [
            "أَمْسَكْنَ",
            "مَا",
            "يَنتَهُوا۟",
            "قَبْلِكُمْ"
          ],
          "translation": "they desist"
        },
        {
          "question_id": 1797,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ _____ يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "عَمَّا",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "from what"
        },
        {
          "question_id": 1798,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا _____ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "لَا",
            "يَقُولُونَ",
            "يُرِيدُونَ"
          ],
          "translation": "they are saying"
        },
        {
          "question_id": 1799,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَيَمَسَّنَّ",
          "options": [
            "أَرْجُلِهِم",
            "جَآءَكُمْ",
            "لَيَمَسَّنَّ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "surely will afflict"
        },
        {
          "question_id": 1800,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ _____ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أُحِلَّ",
            "لَا",
            "دَآئِرَةٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1801,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ _____ مِنْهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "خَلَقَ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1802,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "مِنْهُمْ",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 1803,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "قَلِيلًا",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1804,
          "question": "لَّقَدْ كَفَرَ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ ثَالِثُ ثَلَٰثَةٍ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّآ إِلَٰهٌ وَٰحِدٌ وَإِن لَّمْ يَنتَهُوا۟ عَمَّا يَقُولُونَ لَيَمَسَّنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "خَلَتْ",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "ٱهْتَدَيْتُمْ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "5:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1805,
          "question": "_____ يَتُوبُونَ إِلَى ٱللَّهِ وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "فَتُقُبِّلَ",
            "فِى",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "So will not"
        },
        {
          "question_id": 1806,
          "question": "أَفَلَا _____ إِلَى ٱللَّهِ وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَتُوبُونَ",
          "options": [
            "يَتُوبُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْمَيْتَةُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "they turn in repentance"
        },
        {
          "question_id": 1807,
          "question": "أَفَلَا يَتُوبُونَ _____ ٱللَّهِ وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "تُعَلِّمُونَهُنَّ",
            "مَآ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1808,
          "question": "أَفَلَا يَتُوبُونَ إِلَى _____ وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّن",
            "أَنصَارٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1809,
          "question": "أَفَلَا يَتُوبُونَ إِلَى ٱللَّهِ _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ",
          "options": [
            "وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ",
            "مِنْهَا",
            "لِى",
            "عَدَٰوَةً"
          ],
          "translation": "and seek His forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 1810,
          "question": "أَفَلَا يَتُوبُونَ إِلَى ٱللَّهِ وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "أَنزَلَ",
            "لَّآ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 1811,
          "question": "أَفَلَا يَتُوبُونَ إِلَى ٱللَّهِ وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "نَّدْخُلَهَآ",
            "لِلَّهِ",
            "وَكَثِيرٌ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 1812,
          "question": "أَفَلَا يَتُوبُونَ إِلَى ٱللَّهِ وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "حَظًّا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "5:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1813,
          "question": "_____ ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "تَحْتِ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1814,
          "question": "مَّا _____ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْمَسِيحُ",
          "options": [
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "وَقَالَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) the Messiah"
        },
        {
          "question_id": 1815,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ _____ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "صَيْدُ",
            "لَا",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 1816,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ _____ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "إِلَّا",
            "بِهِۦ",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 1817,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ _____ رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَيُصْبِحُوا۟",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "إِلَّا",
            "مَبْسُوطَتَانِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 1818,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا _____ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "رَسُولٌ",
            "لَّآ",
            "أَنصَارٍ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1819,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ _____ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلْيَهُودَ",
            "مَتَٰعًا",
            "وَٱلْقَلَٰٓئِدَ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1820,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ _____ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "خَلَتْ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَلَا",
            "وَٱشْهَدْ",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "had passed"
        },
        {
          "question_id": 1821,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ _____ قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَحْزَنُونَ",
            "فَيُصْبِحُوا۟",
            "مِن",
            "وَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1822,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن _____ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "قَبْلِهِ",
          "options": [
            "نَبَأَ",
            "فَٱسْتَبِقُوا۟",
            "قَبْلِهِ",
            "يُنَبِّئُهُمُ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 1823,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ _____ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلرُّسُلُ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَهَلْ",
            "عَلَّمَكُمُ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 1824,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ _____ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "وَأُمُّهُۥ",
          "options": [
            "نُؤْمِنُ",
            "أَن",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "وَأُمُّهُۥ"
          ],
          "translation": "And his mother"
        },
        {
          "question_id": 1825,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ _____ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "صِدِّيقَةٌ",
          "options": [
            "صِدِّيقَةٌ",
            "فَقَدْ",
            "كَثِيرًا",
            "نَادَيْتُمْ"
          ],
          "translation": "(was) truthful"
        },
        {
          "question_id": 1826,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ _____ يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "كَانَا",
          "options": [
            "يَفْعَلُونَ",
            "تَعْلَمُ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "كَانَا"
          ],
          "translation": "They both used to"
        },
        {
          "question_id": 1827,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا _____ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "يَأْكُلَانِ",
          "options": [
            "شَهَٰدَةَ",
            "فَعَسَى",
            "يَأْكُلَانِ",
            "يَقُومَانِ"
          ],
          "translation": "eat"
        },
        {
          "question_id": 1828,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ _____ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلطَّعَامَ",
          "options": [
            "ٱلطَّعَامَ",
            "كَهَيْـَٔةِ",
            "أَوْحَيْتُ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "[the] food"
        },
        {
          "question_id": 1829,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ _____ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱنظُرْ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ٱنظُرْ",
            "أَنَّمَا",
            "ٱلْفَوْزُ"
          ],
          "translation": "See"
        },
        {
          "question_id": 1830,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ _____ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "كَيْفَ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "كَانَا"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1831,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ _____ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "نُبَيِّنُ",
          "options": [
            "وَصَمُّوا۟",
            "نُبَيِّنُ",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "We make clear"
        },
        {
          "question_id": 1832,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ _____ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَدْ",
            "حَلِيمٌ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1833,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ _____ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "وَاثَقَكُم",
            "لَّا",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 1834,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ _____ ٱنظُرْ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "قُلُوبُهُمْ",
            "بَيْنَنَا",
            "وَأَلْقَيْنَا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 1835,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ _____ أَنَّىٰ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "ٱنظُرْ",
          "options": [
            "ٱنظُرْ",
            "لَسْتُمْ",
            "وَإِذَا",
            "أَشْيَآءَ"
          ],
          "translation": "see"
        },
        {
          "question_id": 1836,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ _____ يُؤْفَكُونَ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "جَعَلْنَا",
            "أَنَّىٰ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 1837,
          "question": "مَّا ٱلْمَسِيحُ ٱبْنُ مَرْيَمَ إِلَّا رَسُولٌ قَدْ خَلَتْ مِن قَبْلِهِ ٱلرُّسُلُ وَأُمُّهُۥ صِدِّيقَةٌ كَانَا يَأْكُلَانِ ٱلطَّعَامَ ٱنظُرْ كَيْفَ نُبَيِّنُ لَهُمُ ٱلْءَايَٰتِ ثُمَّ ٱنظُرْ أَنَّىٰ _____",
          "answer": "يُؤْفَكُونَ",
          "options": [
            "يُؤْفَكُونَ",
            "بِهِۦ",
            "رِضْوَٰنَهُۥ",
            "يَنْهَىٰهُمُ"
          ],
          "translation": "they are deluded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "5:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1838,
          "question": "_____ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بَعْدُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فَتَيَمَّمُوا۟",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1839,
          "question": "قُلْ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "أَتَعْبُدُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَلَىٰ",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "أَتَعْبُدُونَ"
          ],
          "translation": "Do you worship"
        },
        {
          "question_id": 1840,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ _____ دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ٱلْخِنزِيرِ",
            "لُعِنَ",
            "مِن",
            "فَأَصْبَحَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1841,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن _____ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "دُونِ",
            "تُؤْتَوْهُ",
            "جَنَّٰتٌ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 1842,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ _____ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَٱفْرُقْ",
            "هَادُوا۟",
            "وَٱلْإِنجِيلَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1843,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "شَدِيدُ",
            "نَكْتُمُ",
            "مَا",
            "لِيَفْتَدُوا۟"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1844,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا _____ يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَا",
            "نَفْسٍ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1845,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا _____ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "يَمْلِكُ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "رِجْسٌ",
            "عَذَابٌ",
            "يَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "has power"
        },
        {
          "question_id": 1846,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ _____ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَكُمْ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "نَفْسِى"
          ],
          "translation": "to (cause) you"
        },
        {
          "question_id": 1847,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ _____ وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ضَرًّا",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "مِّنْهُمْ",
            "أَنزَلَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "any harm"
        },
        {
          "question_id": 1848,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا _____ نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عِبَادُكَ",
            "ﰓ",
            "وَلَا",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1849,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا _____ وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "نَفْعًا",
          "options": [
            "وَأَجْرٌ",
            "نَفْعًا",
            "نَٰدِمِينَ",
            "مِّمَّا"
          ],
          "translation": "any benefit"
        },
        {
          "question_id": 1850,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا _____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "فَصِيَامُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بَحِيرَةٍ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "while Allah"
        },
        {
          "question_id": 1851,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هُوَ",
            "مِّنَ",
            "قَتَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 1852,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "وَٱلتَّقْوَىٰ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearing"
        },
        {
          "question_id": 1853,
          "question": "قُلْ أَتَعْبُدُونَ مِن دُونِ ٱللَّهِ مَا لَا يَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا وَٱللَّهُ هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "وَءَاخِرِنَا",
            "بَحِيرَةٍ",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "the All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "5:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1854,
          "question": "_____ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسِ",
            "قُلْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَتَرَى"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1855,
          "question": "قُلْ _____ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "يَٰٓأَهْلَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "ذُنُوبِهِمْ",
            "وَمِن",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "O People"
        },
        {
          "question_id": 1856,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ _____ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "قِسِّيسِينَ",
            "فَخُذُوهُ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(of) the Book"
        },
        {
          "question_id": 1857,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ _____ تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "عَنۢ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 1858,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا _____ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "تَغْلُوا۟",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "تَغْلُوا۟",
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "exceed"
        },
        {
          "question_id": 1859,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ _____ دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يَخْلُقُ",
            "أَهْوَآءَ",
            "فِى",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1860,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى _____ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "دِينِكُمْ",
          "options": [
            "صَعِيدًا",
            "مِن",
            "دِينِكُمْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "your religion"
        },
        {
          "question_id": 1861,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ _____ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "مَآئِدَةً",
            "بَيْنَهُم",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "other than"
        },
        {
          "question_id": 1862,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ _____ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَبَعَثْنَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱇ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1863,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ _____ تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَعْتَدُونَ",
            "أُوتُوا۟",
            "وَلَا",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1864,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا _____ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "تَتَّبِعُوٓا۟",
          "options": [
            "دِينِهِۦ",
            "تَتَّبِعُوٓا۟",
            "إِنَّمَا",
            "وَلِلسَّيَّارَةِ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 1865,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ _____ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "أَهْوَآءَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "أَهْوَآءَ",
            "فَأَصْبَحَ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "(vain) desires"
        },
        {
          "question_id": 1866,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ _____ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "نُرِيدُ",
            "قَالُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(of) a people"
        },
        {
          "question_id": 1867,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ _____ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "يَكْتُمُونَ",
            "خِزْىٌ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 1868,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ _____ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "ضَلُّوا۟",
          "options": [
            "ﰵ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَلَا",
            "ضَلُّوا۟"
          ],
          "translation": "who went astray"
        },
        {
          "question_id": 1869,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ _____ قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "فَإِنَّهُمْ",
            "مِّمَّا",
            "أَيَّامٍ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1870,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن _____ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "فَخُذُوهُ",
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "أُنزِلَ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1871,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ _____ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَأَضَلُّوا۟",
          "options": [
            "وَأَضَلُّوا۟",
            "إِلَّا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لِأَقْتُلَكَ"
          ],
          "translation": "and they misled"
        },
        {
          "question_id": 1872,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ _____ وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱلشَّهْرَ",
            "كَثِيرًا",
            "ﱛ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 1873,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا _____ عَن سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "وَضَلُّوا۟",
          "options": [
            "وَمِثْلَهُۥ",
            "وَضَلُّوا۟",
            "ﰆ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and they have strayed"
        },
        {
          "question_id": 1874,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ _____ سَوَآءِ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "تَخْشَوُا۟",
            "عَن",
            "قُلْ",
            "صِرَٰطٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1875,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن _____ ٱلسَّبِيلِ",
          "answer": "سَوَآءِ",
          "options": [
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "ﰆ",
            "سَوَآءِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(the) right"
        },
        {
          "question_id": 1876,
          "question": "قُلْ يَٰٓأَهْلَ ٱلْكِتَٰبِ لَا تَغْلُوا۟ فِى دِينِكُمْ غَيْرَ ٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعُوٓا۟ أَهْوَآءَ قَوْمٍ قَدْ ضَلُّوا۟ مِن قَبْلُ وَأَضَلُّوا۟ كَثِيرًا وَضَلُّوا۟ عَن سَوَآءِ _____",
          "answer": "ٱلسَّبِيلِ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُهُمْ",
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "ﱜ",
            "ٱلْبَابَ"
          ],
          "translation": "[the] way"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "5:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1877,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "لُعِنَ",
          "options": [
            "لُعِنَ",
            "أَنتَ",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "يُحَرِّفُونَ"
          ],
          "translation": "Were cursed"
        },
        {
          "question_id": 1878,
          "question": "لُعِنَ _____ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَسْتَطِيعُ",
            "أَكُونَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1879,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ _____ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَنَكُونَ",
            "فَكَأَنَّمَا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1880,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "غَٰلِبُونَ",
            "مِنۢ",
            "إِلَيْكَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1881,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "ﱩ",
            "لِّلْحَرْبِ",
            "قَدِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 1882,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ _____ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱثْنَانِ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 1883,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَٱلْقَلَٰٓئِدَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 1884,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ _____ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "لِسَانِ",
          "options": [
            "فَنَسُوا۟",
            "يَكْفُرْ",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "لِسَانِ"
          ],
          "translation": "(the) tongue"
        },
        {
          "question_id": 1885,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ _____ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "عَادَ",
            "أَسْلَمُوا۟",
            "دَاوُۥدَ",
            "ٱلْمُعْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Dawood"
        },
        {
          "question_id": 1886,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ _____ ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "وَعِيسَى",
          "options": [
            "وَعِيسَى",
            "مَّا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱضْطُرَّ"
          ],
          "translation": "and Isa"
        },
        {
          "question_id": 1887,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى _____ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ٱبْنِ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "ٱبْنِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَكْتُمُونَ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 1888,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ _____ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "وَٱلتَّقْوَىٰ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "قَلِيلًا",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 1889,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ _____ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَيْمَٰنَكُمْ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that (was)"
        },
        {
          "question_id": 1890,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ _____ عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ٱلْكُفْرِ",
            "عَلَى",
            "ٱلْخَمْرِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1891,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا _____ وَّكَانُوا۟ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "عَصَوا۟",
          "options": [
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "وَنُورٌ",
            "عَصَوا۟",
            "ٱلصَّلَوٰةِ"
          ],
          "translation": "they disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 1892,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ _____ يَعْتَدُونَ",
          "answer": "وَّكَانُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "عَلَى",
            "وَّكَانُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and they were"
        },
        {
          "question_id": 1893,
          "question": "لُعِنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنۢ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَلَىٰ لِسَانِ دَاوُۥدَ وَعِيسَى ٱبْنِ مَرْيَمَ ذَٰلِكَ بِمَا عَصَوا۟ وَّكَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَعْتَدُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَعْتَدُونَ",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "transgressing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "5:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1894,
          "question": "_____ لَا يَتَنَاهَوْنَ عَن مُّنكَرٍ فَعَلُوهُ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "رَسُولٌۢ",
            "سَلَفَ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "They had been"
        },
        {
          "question_id": 1895,
          "question": "كَانُوا۟ _____ يَتَنَاهَوْنَ عَن مُّنكَرٍ فَعَلُوهُ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لِّمَا",
            "لَا",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1896,
          "question": "كَانُوا۟ لَا _____ عَن مُّنكَرٍ فَعَلُوهُ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "يَتَنَاهَوْنَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "يَتَنَاهَوْنَ",
            "ﱬ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "forbidding each other"
        },
        {
          "question_id": 1897,
          "question": "كَانُوا۟ لَا يَتَنَاهَوْنَ _____ مُّنكَرٍ فَعَلُوهُ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "قَوْلِهِمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَن",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1898,
          "question": "كَانُوا۟ لَا يَتَنَاهَوْنَ عَن _____ فَعَلُوهُ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مُّنكَرٍ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مِمَّآ",
            "مُّنكَرٍ",
            "وَرُهْبَانًا"
          ],
          "translation": "wrongdoing"
        },
        {
          "question_id": 1899,
          "question": "كَانُوا۟ لَا يَتَنَاهَوْنَ عَن مُّنكَرٍ _____ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "فَعَلُوهُ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱلْقَلَٰٓئِدَ",
            "فَعَلُوهُ",
            "بِى"
          ],
          "translation": "they did [it]"
        },
        {
          "question_id": 1900,
          "question": "كَانُوا۟ لَا يَتَنَاهَوْنَ عَن مُّنكَرٍ فَعَلُوهُ _____ مَا كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "لَبِئْسَ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَكَتَبْنَا",
            "لَبِئْسَ",
            "مُّلُوكًا"
          ],
          "translation": "Surely, evil"
        },
        {
          "question_id": 1901,
          "question": "كَانُوا۟ لَا يَتَنَاهَوْنَ عَن مُّنكَرٍ فَعَلُوهُ لَبِئْسَ _____ كَانُوا۟ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "لَا",
            "مَا",
            "وَإِن",
            "بِمَآ"
          ],
          "translation": "(was) what"
        },
        {
          "question_id": 1902,
          "question": "كَانُوا۟ لَا يَتَنَاهَوْنَ عَن مُّنكَرٍ فَعَلُوهُ لَبِئْسَ مَا _____ يَفْعَلُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "فَعَلُوهُ",
            "كُنتُم",
            "كَانُوا۟",
            "ذُنُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 1903,
          "question": "كَانُوا۟ لَا يَتَنَاهَوْنَ عَن مُّنكَرٍ فَعَلُوهُ لَبِئْسَ مَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "يَفْعَلُونَ",
          "options": [
            "وَيُحِبُّونَهُۥٓ",
            "يَحْزُنكَ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "ٱلسَّلَٰمِ"
          ],
          "translation": "doing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "5:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1904,
          "question": "_____ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "تَرَىٰ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "هُمُ",
            "أَن",
            "تَرَىٰ"
          ],
          "translation": "You see"
        },
        {
          "question_id": 1905,
          "question": "تَرَىٰ _____ مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "هَادُوا۟",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 1906,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا _____ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَهَيْـَٔةِ",
            "يَٰٓأَهْلَ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1907,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "يَتَوَلَّوْنَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْحَوَارِيِّۦنَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَتَوَلَّوْنَ"
          ],
          "translation": "taking as allies"
        },
        {
          "question_id": 1908,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ _____ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَإِن",
            "مُسَٰفِحِينَ",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1909,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ _____ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "جَآءَكُم",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰭ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 1910,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لَبِئْسَ",
          "options": [
            "ٱلسُّحْتَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَبِئْسَ",
            "أَرْجُلِهِم"
          ],
          "translation": "Surely evil"
        },
        {
          "question_id": 1911,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ _____ قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِنْهُمْ",
            "جَزَآءُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 1912,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا _____ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "قَدَّمَتْ",
            "مِنَ",
            "أَحَلَّ",
            "كَثْرَةُ"
          ],
          "translation": "sent forth"
        },
        {
          "question_id": 1913,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ _____ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 1914,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ _____ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَنفُسُهُمْ",
          "options": [
            "أَهْوَآءَ",
            "مِن",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "their souls"
        },
        {
          "question_id": 1915,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ _____ سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "جَآءَكَ",
            "وَإِذَا",
            "أَن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1916,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن _____ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "سَخِطَ",
          "options": [
            "مِّيثَٰقَهُمْ",
            "سَخِطَ",
            "وَإِذَا",
            "فَيُقْسِمَانِ"
          ],
          "translation": "became angry"
        },
        {
          "question_id": 1917,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ _____ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 1918,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ _____ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "مِنْهُمُ",
            "قُرْبَانًا"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 1919,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ _____ ٱلْعَذَابِ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "وَفِى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْقُرْءَانُ",
            "وَفِى",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "and in"
        },
        {
          "question_id": 1920,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى _____ هُمْ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "فَأُوَٰرِىَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ﰆ",
            "مَّغْفِرَةٌ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 1921,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ _____ خَٰلِدُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "هُمْ",
            "نُورٌ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 1922,
          "question": "تَرَىٰ كَثِيرًا مِّنْهُمْ يَتَوَلَّوْنَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لَبِئْسَ مَا قَدَّمَتْ لَهُمْ أَنفُسُهُمْ أَن سَخِطَ ٱللَّهُ عَلَيْهِمْ وَفِى ٱلْعَذَابِ هُمْ _____",
          "answer": "خَٰلِدُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "خَٰلِدُونَ"
          ],
          "translation": "(will) abide forever"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "5:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1923,
          "question": "_____ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "يَقْتُلُونَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1924,
          "question": "وَلَوْ _____ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْخَمْرُ",
            "ٱللَّهُ",
            "فِى",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "they had"
        },
        {
          "question_id": 1925,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ _____ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "يَشَآءُ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "believed"
        },
        {
          "question_id": 1926,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ _____ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "أَسْلَمُوا۟",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1927,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ _____ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَٱلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "يَحْكُمُ",
            "وَٱلنَّبِىِّ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ"
          ],
          "translation": "and the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 1928,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ _____ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "عَلِيمٌۢ",
            "بِإِذْنِهِۦ",
            "شَىْءٍ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1929,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ _____ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ﱉ",
            "شَيْـًٔا",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 1930,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ _____ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "بِهِۦ",
            "خَيْرُ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1931,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ _____ ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَلَوْ",
            "أَنَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1932,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا _____ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "ٱتَّخَذُوهُمْ",
          "options": [
            "ﱥ",
            "ٱتَّخَذُوهُمْ",
            "حَرَّمَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "they (would have) taken them"
        },
        {
          "question_id": 1933,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ _____ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "أَوْلِيَآءَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "أَفَلَا",
            "عَفَا"
          ],
          "translation": "(as) allies"
        },
        {
          "question_id": 1934,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ _____ كَثِيرًا مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "أَنْعَمَ",
            "وَتَطْمَئِنَّ"
          ],
          "translation": "[and] but"
        },
        {
          "question_id": 1935,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ _____ مِّنْهُمْ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "كَثِيرًا",
            "وَإِنْ",
            "لَآئِمٍ"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 1936,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا _____ فَٰسِقُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1937,
          "question": "وَلَوْ كَانُوا۟ يُؤْمِنُونَ بِٱللَّهِ وَٱلنَّبِىِّ وَمَآ أُنزِلَ إِلَيْهِ مَا ٱتَّخَذُوهُمْ أَوْلِيَآءَ وَلَٰكِنَّ كَثِيرًا مِّنْهُمْ _____",
          "answer": "فَٰسِقُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "يَكْفُرْ"
          ],
          "translation": "(are) defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "5:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1938,
          "question": "_____ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَتَجِدَنَّ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَنزَلْنَا",
            "لَتَجِدَنَّ",
            "هُزُوًا"
          ],
          "translation": "Surely you will find"
        },
        {
          "question_id": 1939,
          "question": "لَتَجِدَنَّ _____ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَشَدَّ",
          "options": [
            "بَٰلِغَ",
            "مِّمَّا",
            "قَبْلُ",
            "أَشَدَّ"
          ],
          "translation": "strongest"
        },
        {
          "question_id": 1940,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ _____ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "حَرَّمَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 1941,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ _____ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "عَدَٰوَةً",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَرَبُّكَ",
            "عَدَٰوَةً"
          ],
          "translation": "(in) enmity"
        },
        {
          "question_id": 1942,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً _____ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "وَٱلْمَيْسِرِ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1943,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ _____ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَرَبَّكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَسْتَوِى",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1944,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلْيَهُودَ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "ٱلْيَهُودَ",
            "أَوْ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "the Jews"
        },
        {
          "question_id": 1945,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ _____ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "هُمْ",
            "ﱶ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 1946,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ _____ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَشْرَكُوا۟",
          "options": [
            "عَصَوا۟",
            "أَشْرَكُوا۟",
            "بِقَوْمٍ",
            "ﱓ"
          ],
          "translation": "(are) polytheists"
        },
        {
          "question_id": 1947,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ _____ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَلَتَجِدَنَّ",
          "options": [
            "ٱلْقُدُسِ",
            "فَقَٰتِلَآ",
            "إِلَىٰ",
            "وَلَتَجِدَنَّ"
          ],
          "translation": "and surely you will find"
        },
        {
          "question_id": 1948,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ _____ مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "أَقْرَبَهُم",
          "options": [
            "أَقْرَبَهُم",
            "بَعْدِ",
            "ٱللَّهَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "nearest of them"
        },
        {
          "question_id": 1949,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم _____ لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "مَّوَدَّةً",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "إِنِّى",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "مَّوَدَّةً"
          ],
          "translation": "(in) affection"
        },
        {
          "question_id": 1950,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً _____ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "ذَكَّيْتُمْ",
            "وَإِذْ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to those who"
        },
        {
          "question_id": 1951,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ _____ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ﰌ",
            "فَلَن",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِتْنَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 1952,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِرُوحِ",
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "وَيَسْعَوْنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 1953,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ _____ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "مَآ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 1954,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ _____ نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَىٰ",
            "لِيَجْعَلَ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 1955,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا _____ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "نَصَٰرَىٰ",
          "options": [
            "وَصَمُّوا۟",
            "نَصَٰرَىٰ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "دِينِهِۦ"
          ],
          "translation": "(are) Christians"
        },
        {
          "question_id": 1956,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ _____ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَصْنَعُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَن",
            "صَدَقْتَنَا"
          ],
          "translation": "That (is)"
        },
        {
          "question_id": 1957,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ _____ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "بِأَنَّ",
          "options": [
            "بِأَنَّ",
            "بِمَآ",
            "أَوْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 1958,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ _____ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "تَعْدِلُوا۟",
            "نِعْمَتِى",
            "مِنْهُمْ",
            "وَمِيثَٰقَهُ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 1959,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ _____ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "قِسِّيسِينَ",
          "options": [
            "قِسِّيسِينَ",
            "وَمَا",
            "إِذْ",
            "بَشِيرٍ"
          ],
          "translation": "(are) priests"
        },
        {
          "question_id": 1960,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ _____ وَأَنَّهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَرُهْبَانًا",
          "options": [
            "فَلَمَّا",
            "وَرُهْبَانًا",
            "وَٱلتَّقْوَىٰ",
            "سَمَّٰعُونَ"
          ],
          "translation": "and monks"
        },
        {
          "question_id": 1961,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا _____ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "وَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَأَنَّهُمْ",
            "طَيْرًۢا",
            "ٱلدَّمْعِ"
          ],
          "translation": "and that they"
        },
        {
          "question_id": 1962,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ _____ يَسْتَكْبِرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "تَنقِمُونَ",
            "مِنۢ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "(are) not"
        },
        {
          "question_id": 1963,
          "question": "لَتَجِدَنَّ أَشَدَّ ٱلنَّاسِ عَدَٰوَةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلْيَهُودَ وَٱلَّذِينَ أَشْرَكُوا۟ وَلَتَجِدَنَّ أَقْرَبَهُم مَّوَدَّةً لِّلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱلَّذِينَ قَالُوٓا۟ إِنَّا نَصَٰرَىٰ ذَٰلِكَ بِأَنَّ مِنْهُمْ قِسِّيسِينَ وَرُهْبَانًا وَأَنَّهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَسْتَكْبِرُونَ",
          "options": [
            "وَكَهْلًا",
            "أَوْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ"
          ],
          "translation": "arrogant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "5:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1964,
          "question": "_____ سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "أَعْجَبَكَ",
            "فَوْقِهِمْ",
            "لِّيَذُوقَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1965,
          "question": "وَإِذَا _____ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "سَمِعُوا۟",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "ٱلصَّيْدِ",
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "سَآئِبَةٍ"
          ],
          "translation": "they listen"
        },
        {
          "question_id": 1966,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ _____ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "إِلَيْكَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(to) what"
        },
        {
          "question_id": 1967,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ _____ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "أُنزِلَ",
          "options": [
            "يَخَافُهُۥ",
            "عَنْ",
            "عَصَوا۟",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 1968,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ _____ ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "أَحَدِهِمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1969,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى _____ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "ٱذْكُرُوا۟",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "وَٱلْإِنجِيلَ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1970,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ _____ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "تَرَىٰٓ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَرَىٰٓ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "مَآئِدَةً"
          ],
          "translation": "you see"
        },
        {
          "question_id": 1971,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ _____ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "أَعْيُنَهُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَعْيُنَهُمْ",
            "قَبْلُ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "their eyes"
        },
        {
          "question_id": 1972,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ _____ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "تَفِيضُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "بِهِۦ",
            "تَفِيضُ",
            "نَفْسِكَ"
          ],
          "translation": "overflowing"
        },
        {
          "question_id": 1973,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ _____ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1974,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ _____ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلدَّمْعِ",
          "options": [
            "فَٰسِقُونَ",
            "وَيُحِبُّونَهُۥٓ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلدَّمْعِ"
          ],
          "translation": "the tears"
        },
        {
          "question_id": 1975,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ _____ عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "طَيِّبَٰتِ",
            "تَعْتَدُوا۟",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 1976,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا _____ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "عَرَفُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْعَدَٰوَةَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "عَرَفُوا۟",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "they recognized"
        },
        {
          "question_id": 1977,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ _____ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "أُهِلَّ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1978,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ _____ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "كَفَّارَةٌ",
            "يَفْعَلُونَ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1979,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ _____ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "مُسْلِمُونَ",
            "يَقُولُونَ",
            "بِمَا",
            "مُّبِينٌ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 1980,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ _____ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "رَبَّنَآ",
            "بَيْنَكُمُ",
            "ٱلرَّسُولُ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1981,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ _____ فَٱكْتُبْنَا مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ءَامَنَّا",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "we have believed"
        },
        {
          "question_id": 1982,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا _____ مَعَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "فَٱكْتُبْنَا",
          "options": [
            "وَتُبْرِئُ",
            "فَٱكْتُبْنَا",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَٱشْهَدْ"
          ],
          "translation": "so write us"
        },
        {
          "question_id": 1983,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا _____ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "وَٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَأْوَىٰهُ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1984,
          "question": "وَإِذَا سَمِعُوا۟ مَآ أُنزِلَ إِلَى ٱلرَّسُولِ تَرَىٰٓ أَعْيُنَهُمْ تَفِيضُ مِنَ ٱلدَّمْعِ مِمَّا عَرَفُوا۟ مِنَ ٱلْحَقِّ يَقُولُونَ رَبَّنَآ ءَامَنَّا فَٱكْتُبْنَا مَعَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱعْتَدَيْنَآ",
            "وَمِنَ",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ"
          ],
          "translation": "the witnesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "5:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1985,
          "question": "_____ لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَسْتَطِيعُ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْمُفْسِدِينَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 1986,
          "question": "وَمَا _____ لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "تُبْدَ",
            "وَإِن",
            "لَنَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "for us (that)"
        },
        {
          "question_id": 1987,
          "question": "وَمَا لَنَا _____ نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "يَحْزَنُونَ",
            "كَسَبَا",
            "ﱱ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1988,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا _____ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "نُؤْمِنُ",
          "options": [
            "فِى",
            "نَّدْخُلَهَا",
            "يَشَآءُ",
            "نُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "we believe"
        },
        {
          "question_id": 1989,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ _____ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَعْلَمُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 1990,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ _____ جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "ذُكِّرُوا۟",
            "ﱴ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1991,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا _____ مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "جَآءَنَا",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلصَّيْدِ",
            "جَآءَنَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "came (to) us"
        },
        {
          "question_id": 1992,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا _____ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَإِنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1993,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ _____ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامِ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "غَفُورٌ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 1994,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ _____ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "وَنَطْمَعُ",
          "options": [
            "وَنَطْمَعُ",
            "بِمَا",
            "دَآئِرَةٌ",
            "ﱴ"
          ],
          "translation": "And we hope"
        },
        {
          "question_id": 1995,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ _____ يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَن",
            "هَلْ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1996,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن _____ رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "يُدْخِلَنَا",
          "options": [
            "يُدْخِلَنَا",
            "أُحِلَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "will admit us"
        },
        {
          "question_id": 1997,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا _____ مَعَ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "لَشَهَٰدَتُنَآ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَكَهْلًا",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1998,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا _____ ٱلْقَوْمِ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "مَعَ",
            "يُؤْفَكُونَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1999,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ _____ ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "أَسْلَمُوا۟",
            "بَيْنَهُم",
            "فَقَٰتِلَآ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2000,
          "question": "وَمَا لَنَا لَا نُؤْمِنُ بِٱللَّهِ وَمَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْحَقِّ وَنَطْمَعُ أَن يُدْخِلَنَا رَبُّنَا مَعَ ٱلْقَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحِينَ",
          "options": [
            "رَجُلَانِ",
            "وَيُعَذِّبُ",
            "وَٱتَّقَوْا۟",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "5:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2001,
          "question": "_____ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فَأَثَٰبَهُمُ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "ﱷ",
            "فَأَثَٰبَهُمُ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "So rewarded them"
        },
        {
          "question_id": 2002,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ _____ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2003,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ _____ قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "تَكْتُمُونَ",
            "بِمَا",
            "ﰜ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2004,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا _____ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "طَيِّبَٰتِ",
            "ﰪ",
            "وَرَبَّكُمْ"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 2005,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "وَٱلْجُرُوحَ",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "لَهُمْ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "(with) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 2006,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "عَلَّمَكُمُ",
            "ٱلْيَهُودَ",
            "تَجْرِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 2007,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَحَلَّ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "يَدِىَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2008,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "مِنَ",
            "تَحْتِهَا",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 2009,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مَن",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 2010,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحَقِّ",
            "رَّبِّهِمْ",
            "يُوقِعَ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "will abide forever"
        },
        {
          "question_id": 2011,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "قَبْلِكُمْ",
            "كُلِّ",
            "أُحِلَّ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 2012,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ جَزَآءُ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَذَٰلِكَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَلَوْ",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 2013,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "جَزَآءُ",
          "options": [
            "مَا",
            "شَهَٰدَةَ",
            "جَزَآءُ",
            "قُلُوبَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is the) reward"
        },
        {
          "question_id": 2014,
          "question": "فَأَثَٰبَهُمُ ٱللَّهُ بِمَا قَالُوا۟ جَنَّٰتٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "بِهِۦ",
            "حَظًّا",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "5:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2015,
          "question": "_____ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "كُنتُم",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And those who"
        },
        {
          "question_id": 2016,
          "question": "وَٱلَّذِينَ _____ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱلتَّقْوَىٰ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 2017,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "وَمُهَيْمِنًا",
            "ﱡ",
            "شَرٌّ",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "and denied"
        },
        {
          "question_id": 2018,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَآ",
          "options": [
            "وَأَنِ",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "وَقَالَتِ",
            "مِثْلَ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 2019,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ _____ أَصْحَٰبُ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "لَآ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 2020,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "مُلْكُ",
            "يَخَافُهُۥ",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 2021,
          "question": "وَٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَآ أُو۟لَٰٓئِكَ أَصْحَٰبُ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ﱑ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "بِهَا",
            "تَحْبِسُونَهُمَا"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "5:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2022,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَحْزُنكَ",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2023,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "وَهُمْ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2024,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "شَيْـًٔا",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "ذِكْرِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2025,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "إِلَيْكَ",
            "فَعَسَى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 2026,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "تُحَرِّمُوا۟",
          "options": [
            "ٱلسَّبِيلِ",
            "مُحَرَّمَةٌ",
            "تُحَرِّمُوا۟",
            "مَن"
          ],
          "translation": "make unlawful"
        },
        {
          "question_id": 2027,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ _____ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "طَيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "فَعَسَى",
            "طَيِّبَٰتِ",
            "ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) good things"
        },
        {
          "question_id": 2028,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ _____ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "وَرَبَّكُمْ",
            "مَآ",
            "إِن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 2029,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ _____ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "أَحَلَّ",
          "options": [
            "ءَآمِّينَ",
            "وَلَهُمْ",
            "جُنَاحٌ",
            "أَحَلَّ"
          ],
          "translation": "has (been) made lawful"
        },
        {
          "question_id": 2030,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ _____ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2031,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ _____ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 2032,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ _____ تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَا",
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 2033,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا _____ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "تَعْتَدُوٓا۟",
          "options": [
            "تَعْتَدُوٓا۟",
            "كَثِيرًا",
            "تَحْبِسُونَهُمَا",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "transgress"
        },
        {
          "question_id": 2034,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِمَآ",
            "عَلَّمْتُكَ",
            "مُسَٰفِحِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2035,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ _____ لَا يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قَوْمٍ",
            "كَثِيرًا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2036,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ يُحِبُّ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَأُمَّهُۥ",
            "ٱلْعَدَٰوَةَ",
            "أَوْلِيَآءُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2037,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا _____ ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "فَقَدْ",
            "مَرْيَمَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 2038,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُحَرِّمُوا۟ طَيِّبَٰتِ مَآ أَحَلَّ ٱللَّهُ لَكُمْ وَلَا تَعْتَدُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ لَا يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُعْتَدِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمُعْتَدِينَ",
            "ٱتَّقَوا۟"
          ],
          "translation": "the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "5:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2039,
          "question": "_____ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ أَنتُم بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَكُلُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "ﰺ",
            "وَكُلُوا۟"
          ],
          "translation": "And eat"
        },
        {
          "question_id": 2040,
          "question": "وَكُلُوا۟ _____ رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ أَنتُم بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "مِمَّا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِمَّا",
            "وَٱلْمَوْقُوذَةُ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2041,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا _____ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ أَنتُم بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَزَقَكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "عَنْهَا",
            "وَكَثِيرٌ"
          ],
          "translation": "has provided you"
        },
        {
          "question_id": 2042,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ _____ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ أَنتُم بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ذُنُوبِهِمْ",
            "تَجْرِى",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 2043,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ _____ طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ أَنتُم بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "حَلَٰلًا",
          "options": [
            "وَعَبَدَ",
            "حَلَٰلًا",
            "ٱلْمُؤْمِنَٰتِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "lawful"
        },
        {
          "question_id": 2044,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ أَنتُم بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "طَيِّبًا",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يَٰعِيسَى",
            "طَيِّبًا",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 2045,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا _____ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ أَنتُم بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "قُلُوبَهُمْ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "خَبِيرٌۢ",
            "قَٰعِدُونَ"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 2046,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ _____ ٱلَّذِىٓ أَنتُم بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "رَّبِّهِمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "بَعْضٍ",
            "مَّن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2047,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ أَنتُم بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "مَآ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "تُحَرِّمُوا۟"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 2048,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ _____ بِهِۦ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ",
            "أَنتُم",
            "بِمَا",
            "وَأَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "you (are)"
        },
        {
          "question_id": 2049,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ أَنتُم _____ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "مِّنْهُمْ",
            "يَأْتِىَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "in Him"
        },
        {
          "question_id": 2050,
          "question": "وَكُلُوا۟ مِمَّا رَزَقَكُمُ ٱللَّهُ حَلَٰلًا طَيِّبًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ أَنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "مُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَرَسُولُهُۥ",
            "حَبِطَ",
            "ءَاتَيْتُمُوهُنَّ",
            "مُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "5:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2051,
          "question": "_____ يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَٱلْخَنَازِيرَ",
            "تَزَالُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2052,
          "question": "لَا _____ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يُؤَاخِذُكُمُ",
          "options": [
            "أَوْفُوا۟",
            "تَعَاوَنُوا۟",
            "فِى",
            "يُؤَاخِذُكُمُ"
          ],
          "translation": "will call you to account"
        },
        {
          "question_id": 2053,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ _____ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱبْنَىْ",
            "بِهَا",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2054,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ _____ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِٱللَّغْوِ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "بِٱللَّغْوِ",
            "عَمَلُهُۥ"
          ],
          "translation": "for the thoughtless utterances"
        },
        {
          "question_id": 2055,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ _____ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "مَّكَانًا",
            "مُلْكُ",
            "فِىٓ",
            "دَآئِرَةٌ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2056,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ _____ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنِكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "تُخْفُونَ"
          ],
          "translation": "your oaths"
        },
        {
          "question_id": 2057,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ _____ يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "يُعَذِّبُ",
            "وَلَٰكِن",
            "تُقِيمُوا۟",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 2058,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن _____ بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يُؤَاخِذُكُم",
          "options": [
            "وَٱلْأَنصَابُ",
            "إِذْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يُؤَاخِذُكُم"
          ],
          "translation": "He will call you to account"
        },
        {
          "question_id": 2059,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم _____ عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "يُتْلَىٰ",
            "مَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2060,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا _____ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَقَّدتُّمُ",
          "options": [
            "عَقَّدتُّمُ",
            "مَرْيَمَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَيُقْسِمَانِ"
          ],
          "translation": "you contracted"
        },
        {
          "question_id": 2061,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ _____ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱلْأَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْأَيْمَٰنَ",
            "فِيهَا",
            "أَهَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "(of) the oath"
        },
        {
          "question_id": 2062,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ _____ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ",
            "مِنَ",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "So its expiation"
        },
        {
          "question_id": 2063,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ _____ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِطْعَامُ",
          "options": [
            "إِطْعَامُ",
            "أَحَدًا",
            "قُمْتُمْ",
            "ﱬ"
          ],
          "translation": "(is) feeding"
        },
        {
          "question_id": 2064,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ _____ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "عَشَرَةِ",
          "options": [
            "ﱘ",
            "ءَآمِّينَ",
            "كَفَرَ",
            "عَشَرَةِ"
          ],
          "translation": "(of) ten"
        },
        {
          "question_id": 2065,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ _____ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَسَٰكِينَ",
          "options": [
            "دِينَكُمْ",
            "أَلَمْ",
            "مَسَٰكِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "needy people"
        },
        {
          "question_id": 2066,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ _____ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أُنزِلَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2067,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ _____ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَوْسَطِ",
          "options": [
            "أَوْسَطِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "average"
        },
        {
          "question_id": 2068,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ _____ تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَىٰ",
            "شَهَٰدَةَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 2069,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا _____ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "تُطْعِمُونَ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "ﰰ",
            "فَخُذُوهُ",
            "تُطْعِمُونَ"
          ],
          "translation": "you feed"
        },
        {
          "question_id": 2070,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ _____ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَهْلِيكُمْ",
          "options": [
            "أَهْلِيكُمْ",
            "قُرْبَىٰ",
            "ﰊ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "your families"
        },
        {
          "question_id": 2071,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ _____ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "قُمْتُمْ",
            "ٱعْتَدَيْنَآ",
            "أَوْ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2072,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ _____ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "كِسْوَتُهُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَنْهُمْ",
            "فِى",
            "كِسْوَتُهُمْ"
          ],
          "translation": "clothing them"
        },
        {
          "question_id": 2073,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ _____ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "تَقْدِرُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَأُوَٰرِىَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2074,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ _____ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "تَحْرِيرُ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "تَحْرِيرُ",
            "وَأَنزَلْنَآ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "freeing"
        },
        {
          "question_id": 2075,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ _____ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "رَقَبَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْحَرَامَ",
            "وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ",
            "رَقَبَةٍ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "a slave"
        },
        {
          "question_id": 2076,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ _____ لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "ﰿ",
            "إِلَّا",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 2077,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن _____ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "تَخْشَوْهُمْ",
            "جَآءَكُم",
            "مِنَ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2078,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ _____ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يَجِدْ",
          "options": [
            "أَحْيَاهَا",
            "ءَامَنَّا",
            "بِمَآ",
            "يَجِدْ"
          ],
          "translation": "find"
        },
        {
          "question_id": 2079,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ _____ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "فَصِيَامُ",
          "options": [
            "فَلَمْ",
            "وُجُوهَكُمْ",
            "أَلِيمٌ",
            "فَصِيَامُ"
          ],
          "translation": "(that), then fasting"
        },
        {
          "question_id": 2080,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ _____ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ثَلَٰثَةِ",
          "options": [
            "أَن",
            "ءَاتَىٰكُمْ",
            "ثَلَٰثَةِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "(for) three"
        },
        {
          "question_id": 2081,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ _____ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينُ",
            "يُوقِنُونَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَيَّامٍ"
          ],
          "translation": "days"
        },
        {
          "question_id": 2082,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ _____ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَأْتُوكَ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 2083,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ _____ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "كَفَّٰرَةُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كَفَّٰرَةُ",
            "فَٱحْكُم",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "(is the) expiation"
        },
        {
          "question_id": 2084,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ _____ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنِكُمْ",
          "options": [
            "وَتَعَاوَنُوا۟",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "مِنَ",
            "ٱلدَّمْعِ"
          ],
          "translation": "(of) your oaths"
        },
        {
          "question_id": 2085,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ _____ حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "عَلَى",
            "بَيْنَ",
            "إِذَا",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2086,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا _____ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "حَلَفْتُمْ",
          "options": [
            "هَمَّ",
            "حَلَفْتُمْ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "يَتِيهُونَ"
          ],
          "translation": "you have sworn"
        },
        {
          "question_id": 2087,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ _____ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "وَٱحْفَظُوٓا۟",
          "options": [
            "وَٱحْفَظُوٓا۟",
            "رَّبِّكُمْ",
            "أَنَّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "And guard"
        },
        {
          "question_id": 2088,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ _____ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "أَيْمَٰنَكُمْ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَيْمَٰنَكُمْ"
          ],
          "translation": "your oaths"
        },
        {
          "question_id": 2089,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ _____ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "كَذَٰلِكَ",
            "بِشَرٍّ",
            "سَأَلَهَا"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 2090,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "يُبَيِّنُ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يُبَيِّنُ",
            "لَكُمْ",
            "لِّإِثْمٍ"
          ],
          "translation": "makes clear"
        },
        {
          "question_id": 2091,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ _____ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَلَا",
            "إِلَى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2092,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ _____ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "أَيْدِيهِمْ",
            "لَكُمْ",
            "كَفَّٰرَةٌ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2093,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ _____ لَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "لَكَفَّرْنَا",
            "لَن",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "His Verses"
        },
        {
          "question_id": 2094,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ _____ تَشْكُرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "رَجُلَانِ",
            "يَشَآءُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2095,
          "question": "لَا يُؤَاخِذُكُمُ ٱللَّهُ بِٱللَّغْوِ فِىٓ أَيْمَٰنِكُمْ وَلَٰكِن يُؤَاخِذُكُم بِمَا عَقَّدتُّمُ ٱلْأَيْمَٰنَ فَكَفَّٰرَتُهُۥٓ إِطْعَامُ عَشَرَةِ مَسَٰكِينَ مِنْ أَوْسَطِ مَا تُطْعِمُونَ أَهْلِيكُمْ أَوْ كِسْوَتُهُمْ أَوْ تَحْرِيرُ رَقَبَةٍ فَمَن لَّمْ يَجِدْ فَصِيَامُ ثَلَٰثَةِ أَيَّامٍ ذَٰلِكَ كَفَّٰرَةُ أَيْمَٰنِكُمْ إِذَا حَلَفْتُمْ وَٱحْفَظُوٓا۟ أَيْمَٰنَكُمْ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ ٱللَّهُ لَكُمْ ءَايَٰتِهِۦ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تَشْكُرُونَ",
          "options": [
            "تَشْكُرُونَ",
            "عَنْهَا",
            "وَهُدًى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(be) grateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "5:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2096,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2097,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "أَنزَلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْمَسِيحُ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2098,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "وَبَالَ",
            "بِمَا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2099,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "مِنۢ",
            "ٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 2100,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا _____ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْخَمْرُ",
          "options": [
            "أَخْدَانٍ",
            "ٱلْخَمْرُ",
            "أَمَرْتَنِى",
            "أَنفُسُهُمْ"
          ],
          "translation": "the intoxicants"
        },
        {
          "question_id": 2101,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ _____ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلْمَيْسِرُ",
          "options": [
            "وَٱلْمَيْسِرُ",
            "يَمْلِكُ",
            "يُرِدِ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "and [the] games of chance"
        },
        {
          "question_id": 2102,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ _____ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَنصَابُ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرُوا۟",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "وَٱلْأَنصَابُ",
            "فَلَهُۥ"
          ],
          "translation": "and (sacrifices at) altars"
        },
        {
          "question_id": 2103,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ _____ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَزْلَٰمُ",
          "options": [
            "فِيمَا",
            "وَٱلْأَزْلَٰمُ",
            "كَانُوا۟",
            "وَٱلْأُذُنَ"
          ],
          "translation": "and divining arrows"
        },
        {
          "question_id": 2104,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ _____ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "رِجْسٌ",
          "options": [
            "رِجْسٌ",
            "ﰓ",
            "أَرْجُلِهِم",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "(are an) abomination"
        },
        {
          "question_id": 2105,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ _____ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2106,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ _____ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "عَمَلِ",
          "options": [
            "لِلتَّقْوَىٰ",
            "عَمَلِ",
            "وَلَوْ",
            "فِيهَآ"
          ],
          "translation": "(the) work"
        },
        {
          "question_id": 2107,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ _____ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلشَّيْطَٰنِ",
            "ٱلْجَٰهِلِيَّةِ",
            "أَرْجُلِهِم"
          ],
          "translation": "(of) the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 2108,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ _____ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَٱجْتَنِبُوهُ",
          "options": [
            "فَٱجْتَنِبُوهُ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ",
            "وَلَا",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "so avoid it"
        },
        {
          "question_id": 2109,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "بِمَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2110,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِنَّمَا ٱلْخَمْرُ وَٱلْمَيْسِرُ وَٱلْأَنصَابُ وَٱلْأَزْلَٰمُ رِجْسٌ مِّنْ عَمَلِ ٱلشَّيْطَٰنِ فَٱجْتَنِبُوهُ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "تُفْلِحُونَ",
            "تَرْتَدُّوا۟",
            "سَخِطَ"
          ],
          "translation": "(be) successful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "5:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2111,
          "question": "_____ يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ٱلصَّيْدِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلْأَيْمَٰنَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 2112,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "وَمِنَ",
            "خَرَجُوا۟"
          ],
          "translation": "intends"
        },
        {
          "question_id": 2113,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ _____ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "بِإِذْنِى",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 2114,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "مَا",
            "بِٱللَّهِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2115,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن _____ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "يُوقِعَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "يُوقِعَ",
            "هُوَ",
            "فَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "cause"
        },
        {
          "question_id": 2116,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ _____ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "بَيْنَكُمُ",
          "options": [
            "بَيْنَكُمُ",
            "عَلَيْهِ",
            "فَلَا",
            "فَقَٰتِلَآ"
          ],
          "translation": "between you"
        },
        {
          "question_id": 2117,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ _____ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "ٱلْعَدَٰوَةَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱلْعَدَٰوَةَ",
            "فَٱسْتَبِقُوا۟"
          ],
          "translation": "[the] enmity"
        },
        {
          "question_id": 2118,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ _____ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "وَٱلْبَغْضَآءَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لِمَن",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and [the] hatred"
        },
        {
          "question_id": 2119,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ _____ ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "ﱦ",
            "فِى",
            "يَتَنَاهَوْنَ"
          ],
          "translation": "through"
        },
        {
          "question_id": 2120,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى _____ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "ٱلْخَمْرِ",
          "options": [
            "وَٱخْشَوْنِ",
            "يُهْلِكَ",
            "ٱلْخَمْرِ",
            "قَتَلَ"
          ],
          "translation": "intoxicants"
        },
        {
          "question_id": 2121,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ _____ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "وَٱلْمَيْسِرِ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "وَٱلْمَيْسِرِ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "and gambling"
        },
        {
          "question_id": 2122,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ _____ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "وَيَصُدَّكُمْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَا",
            "وَيَصُدَّكُمْ",
            "بِرُوحِ"
          ],
          "translation": "and hinders you"
        },
        {
          "question_id": 2123,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ _____ ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "أَنفُسُهُمْ",
            "بِهَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2124,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن _____ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "وَٰسِعٌ",
            "قَالَ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(the) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 2125,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ _____ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "كَفَرَ",
            "قَدِيرٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2126,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ _____ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "وَعَنِ",
          "options": [
            "ٱنتِقَامٍ",
            "أَيْدِيَهُمْ",
            "وَعَنِ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 2127,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ _____ فَهَلْ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "أَحْسَنُ",
            "إِنَّآ",
            "تُخْفُونَ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 2128,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ _____ أَنتُم مُّنتَهُونَ",
          "answer": "فَهَلْ",
          "options": [
            "فَهَلْ",
            "أَعِزَّةٍ",
            "ﱖ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "So will"
        },
        {
          "question_id": 2129,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ _____ مُّنتَهُونَ",
          "answer": "أَنتُم",
          "options": [
            "أَنتُم",
            "قَدِيرٌۢ",
            "بَعْضٍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 2130,
          "question": "إِنَّمَا يُرِيدُ ٱلشَّيْطَٰنُ أَن يُوقِعَ بَيْنَكُمُ ٱلْعَدَٰوَةَ وَٱلْبَغْضَآءَ فِى ٱلْخَمْرِ وَٱلْمَيْسِرِ وَيَصُدَّكُمْ عَن ذِكْرِ ٱللَّهِ وَعَنِ ٱلصَّلَوٰةِ فَهَلْ أَنتُم _____",
          "answer": "مُّنتَهُونَ",
          "options": [
            "وَقَفَّيْنَا",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "مُّنتَهُونَ",
            "غَيْرَ"
          ],
          "translation": "(be) the ones who abstain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "5:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2131,
          "question": "_____ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَبْلِهِ",
            "وَمَنْ",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "And obey"
        },
        {
          "question_id": 2132,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ _____ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "وَأَضَلُّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2133,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَأَطِيعُوا۟",
          "options": [
            "وَيُؤْتُونَ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "وَلِلسَّيَّارَةِ",
            "عَفَا"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 2134,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ _____ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلرَّسُولَ",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولَ",
            "وَءَاخِرِنَا",
            "ٱتَّخِذُونِى",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2135,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ _____ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "وَٱحْذَرُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱحْذَرُوا۟",
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and beware"
        },
        {
          "question_id": 2136,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ _____ تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَمَا",
            "مُّقِيمٌ",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 2137,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن _____ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "تَوَلَّيْتُمْ",
          "options": [
            "تَوَلَّيْتُمْ",
            "أَنَّىٰ",
            "أَنتُم",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "you turn away"
        },
        {
          "question_id": 2138,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ _____ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "فَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "فَٱعْلَمُوٓا۟",
            "مِنَ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "then know"
        },
        {
          "question_id": 2139,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ _____ عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "وَأَقْرَضْتُمُ",
            "فَجَزَآءٌ",
            "أَنَّمَا",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "only"
        },
        {
          "question_id": 2140,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا _____ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مَن",
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "عَلَىٰ",
            "لَوْمَةَ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 2141,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ _____ ٱلْبَلَٰغُ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "رَسُولِنَا",
          "options": [
            "أَن",
            "تَحْتِهَا",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "رَسُولِنَا"
          ],
          "translation": "Our Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2142,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا _____ ٱلْمُبِينُ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "تَابُوا۟",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "(is to) convey (the Message)"
        },
        {
          "question_id": 2143,
          "question": "وَأَطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَأَطِيعُوا۟ ٱلرَّسُولَ وَٱحْذَرُوا۟ فَإِن تَوَلَّيْتُمْ فَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّمَا عَلَىٰ رَسُولِنَا ٱلْبَلَٰغُ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينُ",
          "options": [
            "تَكُونُ",
            "جُنَاحٌ",
            "فِى",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "clearly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "5:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2144,
          "question": "_____ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "لَيْسَ",
            "ٱللَّهِ",
            "أُجِبْتُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2145,
          "question": "لَيْسَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "فَجَزَآءٌ",
            "عَلَى",
            "مَرْيَمَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2146,
          "question": "لَيْسَ عَلَى _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﱣ",
            "لَكُمْ",
            "ﱑ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2147,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يُحَرِّفُونَ",
            "يُوقِنُونَ",
            "نَفْسٍ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2148,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلطَّيِّبَٰتُ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 2149,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ﱅ",
            "مَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "لِأَقْتُلَكَ"
          ],
          "translation": "the good deeds"
        },
        {
          "question_id": 2150,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "جُنَاحٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "جُنَاحٌ",
            "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ",
            "وَٱلْأُذُنَ"
          ],
          "translation": "any sin"
        },
        {
          "question_id": 2151,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ _____ طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "فِيمَا",
          "options": [
            "يَنتَهُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَإِذَا",
            "فِيمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 2152,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا _____ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "طَعِمُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلزَّكَوٰةَ",
            "وَإِذْ",
            "طَعِمُوٓا۟",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "they ate"
        },
        {
          "question_id": 2153,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ _____ مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لِّمَا",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "إِذَا",
            "ﱠ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2154,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا _____ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَءَامَنتُم",
            "ﰪ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2155,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا _____ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱتَّقَوا۟",
          "options": [
            "تَفْعَلْ",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "مَّا",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "they fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 2156,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَّءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "وَّءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and they believe"
        },
        {
          "question_id": 2157,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلدَّمْعِ",
            "يَتِيهُونَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and they do"
        },
        {
          "question_id": 2158,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَشَرَ",
            "حَضَرَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "[the] good deeds"
        },
        {
          "question_id": 2159,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "نَكْتُمُ",
            "مَا",
            "لَكَفَّرْنَا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2160,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ _____ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱتَّقَوا۟",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "أَنزَلَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "they fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 2161,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ _____ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَّءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَّءَامَنُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and believe"
        },
        {
          "question_id": 2162,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ _____ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَلَعِبًا",
            "فَمَا",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2163,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ _____ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "ٱتَّقَوا۟",
          "options": [
            "ٱتَّقَوا۟",
            "ءَامَنَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَفْسٍ"
          ],
          "translation": "they fear (Allah)"
        },
        {
          "question_id": 2164,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ _____ وَٱللَّهُ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَّأَحْسَنُوا۟",
          "options": [
            "لَمْ",
            "رَبُّكَ",
            "قُلْ",
            "وَّأَحْسَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and do good"
        },
        {
          "question_id": 2165,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ _____ يُحِبُّ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "مِّنْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 2166,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ _____ ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "فَكَأَنَّمَآ",
            "وَإِنَّا",
            "يُحِبُّ",
            "تَابُوا۟"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 2167,
          "question": "لَيْسَ عَلَى ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ جُنَاحٌ فِيمَا طَعِمُوٓا۟ إِذَا مَا ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّءَامَنُوا۟ ثُمَّ ٱتَّقَوا۟ وَّأَحْسَنُوا۟ وَٱللَّهُ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُحْسِنِينَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مَن",
            "ﱞ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "the good-doers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "5:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2168,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَهْلَ",
            "بِخَٰرِجِينَ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2169,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "تَجِدُوا۟"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2170,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَمَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَيْدِيهِمْ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2171,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لَيَبْلُوَنَّكُمُ",
          "options": [
            "ﱎ",
            "عَفَا",
            "لَيَبْلُوَنَّكُمُ",
            "فَتْرَةٍ"
          ],
          "translation": "Surely will test you"
        },
        {
          "question_id": 2172,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ _____ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱتَّخِذُونِى",
            "فَلَمَّا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2173,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ _____ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِشَىْءٍ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "بِشَىْءٍ",
            "حِلٌّ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "through something"
        },
        {
          "question_id": 2174,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ _____ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ﰗ",
            "أَخِيهِ",
            "قُلُوبِهِم"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2175,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ _____ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلصَّيْدِ",
          "options": [
            "ٱلصَّيْدِ",
            "ﱃ",
            "مَّرْضَىٰٓ",
            "بَشِيرٍ"
          ],
          "translation": "the game "
        },
        {
          "question_id": 2176,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ _____ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "تَنَالُهُۥٓ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰪ",
            "تَنَالُهُۥٓ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "can reach it"
        },
        {
          "question_id": 2177,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ _____ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "أَيْدِيكُمْ",
          "options": [
            "ٱعْتَدَيْنَآ",
            "أَن",
            "دُمْتُمْ",
            "أَيْدِيكُمْ"
          ],
          "translation": "your hands"
        },
        {
          "question_id": 2178,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ _____ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "وَرِمَاحُكُمْ",
          "options": [
            "وَرِمَاحُكُمْ",
            "مِنَ",
            "عَلَىٰ",
            "يَتَقَبَّلُ"
          ],
          "translation": "and your spears"
        },
        {
          "question_id": 2179,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ _____ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "لِيَعْلَمَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مُتَجَانِفٍ",
            "بَعْضِ",
            "لِيَعْلَمَ"
          ],
          "translation": "that may make evident"
        },
        {
          "question_id": 2180,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ _____ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰏ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2181,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ _____ يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "مَن",
            "بَيْنَهُم",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2182,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن _____ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَخَافُهُۥ",
          "options": [
            "ٱتَّخَذُوهُمْ",
            "يَخَافُهُۥ",
            "رَّبِّكَ",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "fears Him"
        },
        {
          "question_id": 2183,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ _____ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "يَبْحَثُ",
            "لَيَبْلُوَنَّكُمُ",
            "نَشْتَرِى",
            "بِٱلْغَيْبِ"
          ],
          "translation": "in the unseen"
        },
        {
          "question_id": 2184,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ _____ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "فَٱطَّهَّرُوا۟",
            "قَالَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 2185,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ _____ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱعْتَدَىٰ",
          "options": [
            "ٱعْتَدَىٰ",
            "إِطْعَامُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰ"
          ],
          "translation": "transgressed"
        },
        {
          "question_id": 2186,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ _____ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "غُلَّتْ",
            "وَاثَقَكُم",
            "مُكَلِّبِينَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2187,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ _____ فَلَهُۥ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَسَوْفَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2188,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "فَلَهُۥ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﰒ",
            "فَلَهُۥ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "then for him"
        },
        {
          "question_id": 2189,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "رَّضِىَ",
            "يَحْزَنُونَ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 2190,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَيَبْلُوَنَّكُمُ ٱللَّهُ بِشَىْءٍ مِّنَ ٱلصَّيْدِ تَنَالُهُۥٓ أَيْدِيكُمْ وَرِمَاحُكُمْ لِيَعْلَمَ ٱللَّهُ مَن يَخَافُهُۥ بِٱلْغَيْبِ فَمَنِ ٱعْتَدَىٰ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَلَهُۥ عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "مَآ",
            "وَأَنتَ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "5:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2191,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "دُمْتُمْ",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2192,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مُّسْتَقِيمٍ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَبَعَثْنَا",
            "وَٱلْأَحْبَارُ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2193,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "مَّوَاضِعِهِۦ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2194,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "بِٱلْإِيمَٰنِ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 2195,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "تَقْتُلُوا۟",
          "options": [
            "دِينِكُمْ",
            "تَقْتُلُوا۟",
            "لَهُمْ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "kill"
        },
        {
          "question_id": 2196,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ _____ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱلصَّيْدَ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "ٱلصَّيْدَ",
            "يَدَاهُ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the game"
        },
        {
          "question_id": 2197,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ _____ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "تَابُوا۟",
            "تَعْدِلُوا۟",
            "وَأَنتُمْ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 2198,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ _____ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "حُرُمٌ",
          "options": [
            "مِن",
            "عَلَىٰ",
            "يُنَزِّلَ",
            "حُرُمٌ"
          ],
          "translation": "(are in) Ihram"
        },
        {
          "question_id": 2199,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ _____ قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ﰥ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "قُلُوبِهِم"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 2200,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن _____ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "قَتَلَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "قَتَلَهُۥ",
            "لَهُمْ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "killed it"
        },
        {
          "question_id": 2201,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ _____ مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مِنكُم",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "أَن",
            "أَنَّ",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 2202,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم _____ فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مُّتَعَمِّدًا",
          "options": [
            "مُّتَعَمِّدًا",
            "سَخِطَ",
            "أَن",
            "مِيثَٰقَ"
          ],
          "translation": "intentionally"
        },
        {
          "question_id": 2203,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا _____ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "فَجَزَآءٌ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱهْتَدَيْتُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَجَزَآءٌ"
          ],
          "translation": "then penalty"
        },
        {
          "question_id": 2204,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ _____ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مِّثْلُ",
          "options": [
            "يَٰعِيسَى",
            "مِّثْلُ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "(is) similar"
        },
        {
          "question_id": 2205,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ _____ قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مَا",
            "تُطْعِمُونَ",
            "ٱلْمَسِيحَ"
          ],
          "translation": "(to) what"
        },
        {
          "question_id": 2206,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا _____ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "قَتَلَ",
          "options": [
            "قَتَلَ",
            "قَالَ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱعْبُدُوا۟"
          ],
          "translation": "he killed"
        },
        {
          "question_id": 2207,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ _____ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنَ",
            "أَعْلَمُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2208,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ _____ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱلنَّعَمِ",
          "options": [
            "مَّا",
            "ﱪ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلنَّعَمِ"
          ],
          "translation": "the cattle"
        },
        {
          "question_id": 2209,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ _____ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "يَحْكُمُ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "يَحْكُمُ",
            "خَٰسِرِينَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "judging"
        },
        {
          "question_id": 2210,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ _____ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَنْهُمْ",
            "بِهِۦ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 2211,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ _____ عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ذَوَا",
          "options": [
            "ذَوَا",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا",
            "ٱدْخُلُوا۟"
          ],
          "translation": "two men"
        },
        {
          "question_id": 2212,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا _____ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "عَدْلٍ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَدْلٍ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "just"
        },
        {
          "question_id": 2213,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ _____ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "أَرْجُلِهِم",
            "نِعْمَتِى",
            "مِّنكُمْ",
            "قَرْضًا"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 2214,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ _____ بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "هَدْيًۢا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَنَّىٰ",
            "مِنۢ",
            "هَدْيًۢا"
          ],
          "translation": "(as) an offering"
        },
        {
          "question_id": 2215,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا _____ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "بَٰلِغَ",
          "options": [
            "بَٰلِغَ",
            "وَإِنَّ",
            "وَلَا",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "reaching"
        },
        {
          "question_id": 2216,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ _____ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱلْكَعْبَةِ",
          "options": [
            "ٱلْكَعْبَةِ",
            "ﰈ",
            "ﰋ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the Kabah"
        },
        {
          "question_id": 2217,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ _____ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "حَلِيمٌ",
            "قَالُوا۟",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2218,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ _____ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "كَفَّٰرَةٌ",
          "options": [
            "كَفَّٰرَةٌ",
            "إِنَّ",
            "إِنِ",
            "عَمَلِ"
          ],
          "translation": "an expiation "
        },
        {
          "question_id": 2219,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ _____ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "طَعَامُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّمَا",
            "ذَا",
            "طَعَامُ"
          ],
          "translation": "feeding"
        },
        {
          "question_id": 2220,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ _____ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مَسَٰكِينَ",
          "options": [
            "مَسَٰكِينَ",
            "مِمَّا",
            "كُنتُم",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "needy people"
        },
        {
          "question_id": 2221,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ _____ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "سَوَآءِ",
            "إِلَى",
            "أَوْ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2222,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ _____ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "عَدْلُ",
          "options": [
            "تَخْشَوْهُمْ",
            "إِذَآ",
            "لِّلْحَرْبِ",
            "عَدْلُ"
          ],
          "translation": "equivalent"
        },
        {
          "question_id": 2223,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ _____ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَتُبْرِئُ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "(of) that"
        },
        {
          "question_id": 2224,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ _____ لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "صِيَامًا",
          "options": [
            "بَيْنَهُم",
            "إِنَّ",
            "غَيْرَ",
            "صِيَامًا"
          ],
          "translation": "(in) fasting"
        },
        {
          "question_id": 2225,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا _____ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "لِّيَذُوقَ",
          "options": [
            "عَلَّٰمُ",
            "ٱلْبَرِّ",
            "إِلَيْكَ",
            "لِّيَذُوقَ"
          ],
          "translation": "that he may taste"
        },
        {
          "question_id": 2226,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ _____ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "وَبَالَ",
          "options": [
            "لِتَعْلَمُوٓا۟",
            "قَالُوا۟",
            "بِوُجُوهِكُمْ",
            "وَبَالَ"
          ],
          "translation": "(the) consequence"
        },
        {
          "question_id": 2227,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ _____ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "أَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "أَمْرِهِۦ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱبْنُ"
          ],
          "translation": "(of) his deed"
        },
        {
          "question_id": 2228,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ _____ ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "عَفَا",
          "options": [
            "أَن",
            "عَفَا",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "Pardoned"
        },
        {
          "question_id": 2229,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا _____ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "أَلَّا",
            "إِذَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2230,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ _____ سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "عَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْمَهْدِ",
            "مَا",
            "عَمَّا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2231,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا _____ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "سَلَفَ",
          "options": [
            "يُحِبُّهُمْ",
            "جَآءَهُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "سَلَفَ"
          ],
          "translation": "(has) passed"
        },
        {
          "question_id": 2232,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ _____ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِنْهُمْ",
            "ﱰ"
          ],
          "translation": "but whoever"
        },
        {
          "question_id": 2233,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ _____ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "عَادَ",
          "options": [
            "يَعْمَلُونَ",
            "وَٱبْتَغُوٓا۟",
            "عَادَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "returned"
        },
        {
          "question_id": 2234,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ _____ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "فَيَنتَقِمُ",
          "options": [
            "وَلَيَزِيدَنَّ",
            "فَيَنتَقِمُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "then will take retribution"
        },
        {
          "question_id": 2235,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ _____ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "أَفَحُكْمَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2236,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "سَوْءَةَ",
            "يَٰعِيسَى",
            "مِنْهُ",
            "فِيهِمْ"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 2237,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ _____ عَزِيزٌ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَيَصُدَّكُمْ",
            "لِأَقْتُلَكَ",
            "فَتَوَكَّلُوٓا۟",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2238,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ _____ ذُو ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "عَزِيزٌ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "عَزِيزٌ",
            "فِيهَا",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 2239,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ _____ ٱنتِقَامٍ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "ذُو",
            "ٱلْكَلِمَ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "Owner"
        },
        {
          "question_id": 2240,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَقْتُلُوا۟ ٱلصَّيْدَ وَأَنتُمْ حُرُمٌ وَمَن قَتَلَهُۥ مِنكُم مُّتَعَمِّدًا فَجَزَآءٌ مِّثْلُ مَا قَتَلَ مِنَ ٱلنَّعَمِ يَحْكُمُ بِهِۦ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ هَدْيًۢا بَٰلِغَ ٱلْكَعْبَةِ أَوْ كَفَّٰرَةٌ طَعَامُ مَسَٰكِينَ أَوْ عَدْلُ ذَٰلِكَ صِيَامًا لِّيَذُوقَ وَبَالَ أَمْرِهِۦ عَفَا ٱللَّهُ عَمَّا سَلَفَ وَمَنْ عَادَ فَيَنتَقِمُ ٱللَّهُ مِنْهُ وَٱللَّهُ عَزِيزٌ ذُو _____",
          "answer": "ٱنتِقَامٍ",
          "options": [
            "وَضَلُّوا۟",
            "ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "ٱنتِقَامٍ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "(of) Retribution"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "5:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2241,
          "question": "_____ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "أُحِلَّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أُحِلَّ",
            "لَبِئْسَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "Is made lawful"
        },
        {
          "question_id": 2242,
          "question": "أُحِلَّ _____ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "لَكُمْ",
            "نُرِيدُ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 2243,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ _____ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "صَيْدُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "صَيْدُ",
            "يَشَآءُ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "game"
        },
        {
          "question_id": 2244,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ _____ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰ",
            "بَشَرٌ",
            "أَجْلِ",
            "ٱلْبَحْرِ"
          ],
          "translation": "(of) the sea"
        },
        {
          "question_id": 2245,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ _____ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَطَعَامُهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَأَرْجُلَكُمْ",
            "وَطَعَامُهُۥ",
            "يُحِبُّ"
          ],
          "translation": "and its food"
        },
        {
          "question_id": 2246,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ _____ لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "مَتَٰعًا",
          "options": [
            "مَتَٰعًا",
            "قُلْتُ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "(as) provision"
        },
        {
          "question_id": 2247,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا _____ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "لَّكُمْ",
          "options": [
            "أُعَذِّبُهُۥ",
            "كَفَرَ",
            "لَّكُمْ",
            "أُهِلَّ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 2248,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ _____ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَلِلسَّيَّارَةِ",
          "options": [
            "وَهُمْ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ",
            "وَلِلسَّيَّارَةِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and for the travelers"
        },
        {
          "question_id": 2249,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ _____ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَحُرِّمَ",
          "options": [
            "وَحُرِّمَ",
            "بِٱلْأُذُنِ",
            "عَدَٰوَةً",
            "نَشْتَرِى"
          ],
          "translation": "and is made unlawful"
        },
        {
          "question_id": 2250,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ _____ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "أَوْ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "أَهْلُ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 2251,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ _____ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "صَيْدُ",
          "options": [
            "وَأَقْرَضْتُمُ",
            "جَمِيعًا",
            "وَلَوْ",
            "صَيْدُ"
          ],
          "translation": "game"
        },
        {
          "question_id": 2252,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ _____ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلْبَرِّ",
          "options": [
            "ٱلْبَرِّ",
            "وَٱرْزُقْنَا",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلطَّيْرِ"
          ],
          "translation": "(of) the land"
        },
        {
          "question_id": 2253,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ _____ دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَمِن",
            "جَآءَتْهُمْ",
            "مَا",
            "لَّكُمْ"
          ],
          "translation": "as"
        },
        {
          "question_id": 2254,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا _____ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "دُمْتُمْ",
          "options": [
            "ٱلصَّيْدَ",
            "وَعَلَىٰ",
            "بِمَا",
            "دُمْتُمْ"
          ],
          "translation": "long as you"
        },
        {
          "question_id": 2255,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "حُرُمًا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "حُرُمًا",
            "لَّمْ",
            "قِيلَ"
          ],
          "translation": "(are in) Ihram"
        },
        {
          "question_id": 2256,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا _____ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَيَعْفُوا۟",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَلَيَزِيدَنَّ",
            "ٱنتِقَامٍ"
          ],
          "translation": "And be conscious"
        },
        {
          "question_id": 2257,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ _____ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "صِيَامًا",
            "بِرُسُلِى",
            "ٱللَّهَ",
            "خَلَتْ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2258,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ إِلَيْهِ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ٱللَّهُ",
            "كَثِيرًا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 2259,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ _____ تُحْشَرُونَ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "كُنتَ",
            "إِلَيْهِ",
            "مُنَزِّلُهَا"
          ],
          "translation": "to Him"
        },
        {
          "question_id": 2260,
          "question": "أُحِلَّ لَكُمْ صَيْدُ ٱلْبَحْرِ وَطَعَامُهُۥ مَتَٰعًا لَّكُمْ وَلِلسَّيَّارَةِ وَحُرِّمَ عَلَيْكُمْ صَيْدُ ٱلْبَرِّ مَا دُمْتُمْ حُرُمًا وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ ٱلَّذِىٓ إِلَيْهِ _____",
          "answer": "تُحْشَرُونَ",
          "options": [
            "يُوقِعَ",
            "أَنَّ",
            "أُنَبِّئُكُم",
            "تُحْشَرُونَ"
          ],
          "translation": "you will be gathered"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "5:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2261,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "جَعَلَ",
            "أَيْدِيكُمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Has (been) made"
        },
        {
          "question_id": 2262,
          "question": "جَعَلَ _____ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "وَّءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهُ",
            "فَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2263,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ _____ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْكَعْبَةَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "وَمَن",
            "ٱلْكَعْبَةَ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "the Kabah"
        },
        {
          "question_id": 2264,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ _____ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْبَيْتَ",
          "options": [
            "عَنۢ",
            "إِلَىٰ",
            "وَمَن",
            "ٱلْبَيْتَ"
          ],
          "translation": "the House"
        },
        {
          "question_id": 2265,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ _____ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحَرَامَ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنٌۢ",
            "تُقُبِّلَ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "the Sacred"
        },
        {
          "question_id": 2266,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ _____ لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "قِيَٰمًا",
          "options": [
            "لِلظَّٰلِمِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "رَزَقَكُمُ",
            "قِيَٰمًا"
          ],
          "translation": "an establishment"
        },
        {
          "question_id": 2267,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا _____ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِّلنَّاسِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِّلنَّاسِ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "for mankind"
        },
        {
          "question_id": 2268,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ _____ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلشَّهْرَ",
          "options": [
            "وَٱلشَّهْرَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَلْيَحْكُمْ"
          ],
          "translation": "and the month(s)"
        },
        {
          "question_id": 2269,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ _____ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْحَرَامَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "تَزَالُ",
            "مَآ",
            "ٱلْحَرَامَ"
          ],
          "translation": "[the] sacred"
        },
        {
          "question_id": 2270,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ _____ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْهَدْىَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَخَذْنَا",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "وَٱلْهَدْىَ"
          ],
          "translation": "and the (animals) for offering"
        },
        {
          "question_id": 2271,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ _____ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱلْقَلَٰٓئِدَ",
          "options": [
            "سَوَآءَ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "وَٱلْقَلَٰٓئِدَ",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and the garlands"
        },
        {
          "question_id": 2272,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ _____ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَنفُسُهُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَنُورٌ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "That (is)"
        },
        {
          "question_id": 2273,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ _____ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "لِتَعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "قَالَ",
            "إِلَىَّ",
            "لِتَعْلَمُوٓا۟",
            "نَّأْكُلَ"
          ],
          "translation": "so that you may know"
        },
        {
          "question_id": 2274,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "أَنَّ",
            "وَإِذْ",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2275,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِنْ",
            "وَلَعِبًا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2276,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "قَالُوا۟",
            "مَقَامَهُمَا"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 2277,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2278,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "حَكَمْتَ",
            "فِى",
            "لِيُرِيَهُۥ",
            "وَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2279,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَلَى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 2280,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ءَأَنتَ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "وَٱلْعَيْنَ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 2281,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "شَعَٰٓئِرَ",
            "فِى",
            "إِلَىٰ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2282,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هُوَ",
            "يَحْكُم",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2283,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "مَخْمَصَةٍ",
            "لَقَدْ",
            "وَأَنَّ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 2284,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2285,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "كُنتُمْ",
            "وَٱخْشَوْنِ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 2286,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "بَعْدِ",
            "شَيْـًٔا",
            "أَمْسَكْنَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2287,
          "question": "جَعَلَ ٱللَّهُ ٱلْكَعْبَةَ ٱلْبَيْتَ ٱلْحَرَامَ قِيَٰمًا لِّلنَّاسِ وَٱلشَّهْرَ ٱلْحَرَامَ وَٱلْهَدْىَ وَٱلْقَلَٰٓئِدَ ذَٰلِكَ لِتَعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَأَنَّ ٱللَّهَ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "شِرْعَةً",
            "حَلَفْتُمْ",
            "قِصَاصٌ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knowing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "5:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2288,
          "question": "_____ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ وَأَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱعْلَمُوٓا۟",
            "وَمَن",
            "ٱبْنِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Know"
        },
        {
          "question_id": 2289,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ وَأَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَقُولُونَ",
            "وَأَطِيعُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2290,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ وَأَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "نُؤْمِنُ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "لَكَفَّرْنَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2291,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْعِقَابِ وَأَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "شَدِيدُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "شَدِيدُ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ءَابَآءَنَآ"
          ],
          "translation": "(is) severe"
        },
        {
          "question_id": 2292,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ _____ وَأَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْعِقَابِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "فَمَنِ",
            "وَلَآ",
            "ٱلْعِقَابِ"
          ],
          "translation": "(in) punishment"
        },
        {
          "question_id": 2293,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَأَنَّ",
          "options": [
            "وَنَطْمَعُ",
            "أَنَّمَا",
            "لِمَن",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 2294,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ وَأَنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَعَلَى",
            "إِلَى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2295,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ وَأَنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "فَعَلُوهُ",
            "مِّنْ",
            "وَلَعِبًا"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 2296,
          "question": "ٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ ٱللَّهَ شَدِيدُ ٱلْعِقَابِ وَأَنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "عَلَيْهِ",
            "فَلَن",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "5:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2297,
          "question": "_____ عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "قَبْلِكُمْ",
            "حَرَّمَ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2298,
          "question": "مَّا _____ ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "أَنَّ",
            "ﱚ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 2299,
          "question": "مَّا عَلَى _____ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "شَيْـًٔا",
            "عَلِيمٌۢ"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2300,
          "question": "مَّا عَلَى ٱلرَّسُولِ _____ ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَحْزَنُونَ",
            "وَمَنْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2301,
          "question": "مَّا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "ٱلْبَلَٰغُ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "لَكُمْ",
            "مِن",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "the conveyance"
        },
        {
          "question_id": 2302,
          "question": "مَّا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ _____ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَشَآءُ",
            "فَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 2303,
          "question": "مَّا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ _____ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "فَمَنِ",
            "وَإِذْ",
            "ﱞ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 2304,
          "question": "مَّا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "مَا",
            "وَكُنتُ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2305,
          "question": "مَّا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا _____ وَمَا تَكْتُمُونَ",
          "answer": "تُبْدُونَ",
          "options": [
            "تُبْدُونَ",
            "كَثِيرًا",
            "إِنَّمَا",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "you reveal"
        },
        {
          "question_id": 2306,
          "question": "مَّا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ _____ تَكْتُمُونَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَن",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 2307,
          "question": "مَّا عَلَى ٱلرَّسُولِ إِلَّا ٱلْبَلَٰغُ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا _____",
          "answer": "تَكْتُمُونَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "تَكْتُمُونَ"
          ],
          "translation": "you conceal"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "5:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2308,
          "question": "_____ لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "قُل",
            "وَعَلَى",
            "بِٱلْعَيْنِ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 2309,
          "question": "قُل _____ يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "لَّا",
            "ٱلنَّعَمِ",
            "كَتَبْنَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2310,
          "question": "قُل لَّا _____ ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَسْتَوِى",
          "options": [
            "يَسْتَوِى",
            "قِسِّيسِينَ",
            "لَبِئْسَ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(are) equal"
        },
        {
          "question_id": 2311,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى _____ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْخَبِيثُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "قَتَلَ",
            "فَتَنفُخُ",
            "ٱلْخَبِيثُ"
          ],
          "translation": "the evil"
        },
        {
          "question_id": 2312,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ _____ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَٱلطَّيِّبُ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَٱلطَّيِّبُ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "and the good"
        },
        {
          "question_id": 2313,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ _____ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "لَّمِنَ",
            "يُنَزَّلُ",
            "رِضْوَٰنَهُۥ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 2314,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ _____ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "أَعْجَبَكَ",
          "options": [
            "أَعْجَبَكَ",
            "ٱلْمَرَافِقِ",
            "بَيْنَهُمْ",
            "وَكُفْرًا"
          ],
          "translation": "impresses you"
        },
        {
          "question_id": 2315,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ _____ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "كَثْرَةُ",
          "options": [
            "كَثْرَةُ",
            "لَّا",
            "وَمِنْهَاجًا",
            "لِأَقْتُلَكَ"
          ],
          "translation": "abundance"
        },
        {
          "question_id": 2316,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ _____ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْخَبِيثِ",
          "options": [
            "وَرِضْوَٰنًا",
            "ٱلْخَبِيثِ",
            "وَجَٰهِدُوا۟",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "(of) the evil"
        },
        {
          "question_id": 2317,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ _____ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "فَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلْءَاخَرِ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "So fear"
        },
        {
          "question_id": 2318,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ _____ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "عَرَفُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2319,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "يَٰٓأُو۟لِى",
          "options": [
            "وَٱمْسَحُوا۟",
            "يَٰٓأُو۟لِى",
            "إِطْعَامُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "O men"
        },
        {
          "question_id": 2320,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى _____ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "ٱلْخَبِيثِ",
            "فَٰسِقُونَ"
          ],
          "translation": "(of) understanding"
        },
        {
          "question_id": 2321,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ _____ تُفْلِحُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّكُمْ",
            "أَمْرِهِۦ",
            "جَزَآءًۢ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 2322,
          "question": "قُل لَّا يَسْتَوِى ٱلْخَبِيثُ وَٱلطَّيِّبُ وَلَوْ أَعْجَبَكَ كَثْرَةُ ٱلْخَبِيثِ فَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ يَٰٓأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُفْلِحُونَ",
          "options": [
            "تُفْلِحُونَ",
            "ﰬ",
            "تَسُؤْكُمْ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "(be) successful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "5:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2323,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "لِلسُّحْتِ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْأَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2324,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﱈ",
            "وَيَصُدَّكُمْ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2325,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "حَظًّا",
            "خِلَٰفٍ",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2326,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلَّمْتُكَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 2327,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "تَسْـَٔلُوا۟",
          "options": [
            "يُنَبِّئُهُمُ",
            "مِنَ",
            "وَٱلْمُتَرَدِّيَةُ",
            "تَسْـَٔلُوا۟"
          ],
          "translation": "ask"
        },
        {
          "question_id": 2328,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ _____ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "عَنْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "وَٱرْزُقْنَا",
            "ﰔ",
            "وَٱلطَّيِّبُ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 2329,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ _____ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "أَشْيَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبِ",
            "بِأَنَّهُمْ",
            "أَشْيَآءَ",
            "ذَوَا"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 2330,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ _____ تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "فِى",
            "مَّا",
            "إِن",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2331,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن _____ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "تُبْدَ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "تُبْدَ",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "made clear"
        },
        {
          "question_id": 2332,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ _____ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "فَٱتَّقُوا۟",
            "ٱلصَّيْدَ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2333,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ _____ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "تَسُؤْكُمْ",
          "options": [
            "تَسُؤْكُمْ",
            "مَا",
            "ٱلْإِثْمِ",
            "كَفَّٰرَةٌ"
          ],
          "translation": "it may distress you"
        },
        {
          "question_id": 2334,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ _____ تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "أَذِلَّةٍ",
            "وَإِن",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْأَكْمَهَ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 2335,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن _____ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "تَسْـَٔلُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَرْضًا",
            "تَسْـَٔلُوا۟",
            "جَآءَتْهُمْ"
          ],
          "translation": "you ask"
        },
        {
          "question_id": 2336,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ _____ حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ذُنُوبِهِمْ"
          ],
          "translation": "about it"
        },
        {
          "question_id": 2337,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا _____ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ﰪ",
            "مَنِ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2338,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ _____ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "يُنَزَّلُ",
          "options": [
            "وَعِندَهُمُ",
            "لَا",
            "ﰖ",
            "يُنَزَّلُ"
          ],
          "translation": "is being revealed"
        },
        {
          "question_id": 2339,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ _____ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانُ",
          "options": [
            "يَغْفِرُ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَرَضُوا۟",
            "ٱلْقُرْءَانُ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 2340,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ _____ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "تُبْدَ",
          "options": [
            "يَسْتَطِيعُ",
            "تُبْدَ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "رَسُولِنَا"
          ],
          "translation": "it would be made clear"
        },
        {
          "question_id": 2341,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ _____ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "لَكُمْ",
            "فَهَلْ",
            "يَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2342,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ _____ ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "عَفَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَفَا",
            "إِنَّآ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "has (been) pardoned"
        },
        {
          "question_id": 2343,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا _____ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "تُعَذِّبْهُمْ",
            "أَنَّهُمْ",
            "لَهُم",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2344,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "تُقَطَّعَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "عَنْهَا",
            "وَٱلْأَنصَابُ"
          ],
          "translation": "[about] it"
        },
        {
          "question_id": 2345,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا _____ غَفُورٌ حَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "وَٱللَّهُ",
            "تُقُبِّلَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 2346,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ _____ حَلِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "فَأَثَٰبَهُمُ",
            "غَفُورٌ",
            "وَلَهُمْ",
            "تُؤْمِن"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 2347,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَسْـَٔلُوا۟ عَنْ أَشْيَآءَ إِن تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ وَإِن تَسْـَٔلُوا۟ عَنْهَا حِينَ يُنَزَّلُ ٱلْقُرْءَانُ تُبْدَ لَكُمْ عَفَا ٱللَّهُ عَنْهَا وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "حَلِيمٌ",
          "options": [
            "حَلِيمٌ",
            "ٱلْخَيْرَٰتِ",
            "يُحِبُّهُمْ",
            "ٱلْمُبِينُ"
          ],
          "translation": "All-Forbearing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "5:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2348,
          "question": "_____ سَأَلَهَا قَوْمٌ مِّن قَبْلِكُمْ ثُمَّ أَصْبَحُوا۟ بِهَا كَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "قَدْ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 2349,
          "question": "قَدْ _____ قَوْمٌ مِّن قَبْلِكُمْ ثُمَّ أَصْبَحُوا۟ بِهَا كَٰفِرِينَ",
          "answer": "سَأَلَهَا",
          "options": [
            "يَنْهَىٰهُمُ",
            "بِهِۦ",
            "سَأَلَهَا",
            "ثَالِثُ"
          ],
          "translation": "asked them"
        },
        {
          "question_id": 2350,
          "question": "قَدْ سَأَلَهَا _____ مِّن قَبْلِكُمْ ثُمَّ أَصْبَحُوا۟ بِهَا كَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "بَعْضِ",
            "هَلْ",
            "أَقَامُوا۟",
            "قَوْمٌ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 2351,
          "question": "قَدْ سَأَلَهَا قَوْمٌ _____ قَبْلِكُمْ ثُمَّ أَصْبَحُوا۟ بِهَا كَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَٱلْأَنصَابُ",
            "ﰠ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2352,
          "question": "قَدْ سَأَلَهَا قَوْمٌ مِّن _____ ثُمَّ أَصْبَحُوا۟ بِهَا كَٰفِرِينَ",
          "answer": "قَبْلِكُمْ",
          "options": [
            "قَبْلِكُمْ",
            "أَن",
            "ٱلطِّينِ",
            "وَكِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "before you"
        },
        {
          "question_id": 2353,
          "question": "قَدْ سَأَلَهَا قَوْمٌ مِّن قَبْلِكُمْ _____ أَصْبَحُوا۟ بِهَا كَٰفِرِينَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "عَمَّا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2354,
          "question": "قَدْ سَأَلَهَا قَوْمٌ مِّن قَبْلِكُمْ ثُمَّ _____ بِهَا كَٰفِرِينَ",
          "answer": "أَصْبَحُوا۟",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﰹ",
            "إِنِّىٓ",
            "أَصْبَحُوا۟"
          ],
          "translation": "they became"
        },
        {
          "question_id": 2355,
          "question": "قَدْ سَأَلَهَا قَوْمٌ مِّن قَبْلِكُمْ ثُمَّ أَصْبَحُوا۟ _____ كَٰفِرِينَ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "لِيُطَهِّرَكُمْ",
            "رَبَّ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 2356,
          "question": "قَدْ سَأَلَهَا قَوْمٌ مِّن قَبْلِكُمْ ثُمَّ أَصْبَحُوا۟ بِهَا _____",
          "answer": "كَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كَٰفِرِينَ",
            "شَىْءٍ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "5:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2357,
          "question": "_____ جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَجْلِ",
            "مَا",
            "عَلَيْنَا",
            "مُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2358,
          "question": "مَا _____ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "بِبَاسِطٍ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "has (been) made"
        },
        {
          "question_id": 2359,
          "question": "مَا جَعَلَ _____ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "دَٰخِلُونَ",
            "وَإِذْ",
            "مَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2360,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ _____ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "ٱبْنَ",
            "وَءَاخِرِنَا",
            "وَلِلَّهِ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 2361,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ _____ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "بَحِيرَةٍ",
          "options": [
            "بَحِيرَةٍ",
            "فَهَلْ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "خِزْىٌ"
          ],
          "translation": "a Bahirah"
        },
        {
          "question_id": 2362,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ _____ سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مُصَدِّقًا",
            "يَتَوَلَّ",
            "وَٰسِعٌ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2363,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا _____ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "سَآئِبَةٍ",
          "options": [
            "سَآئِبَةٍ",
            "بِشَىْءٍ",
            "وَيَغْفِرُ",
            "تَشْتَرُوا۟"
          ],
          "translation": "a Saibah"
        },
        {
          "question_id": 2364,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ _____ وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ﰷ",
            "لَكُمُ",
            "وَلَا",
            "وَيُحِبُّونَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2365,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا _____ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَصِيلَةٍ",
          "options": [
            "وَصِيلَةٍ",
            "إِنَّ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a Wasilah"
        },
        {
          "question_id": 2366,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ _____ حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلرَّسُولِ",
            "وَمَا",
            "وَلَا",
            "فَٱحْكُم"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2367,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا _____ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "حَامٍ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "هَمَّ",
            "حَامٍ"
          ],
          "translation": "a Hami"
        },
        {
          "question_id": 2368,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يُوقِنُونَ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "[And] but"
        },
        {
          "question_id": 2369,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ _____ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يُعَذِّبُكُم",
            "ٱلَّذِينَ",
            "شَيْـًٔا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2370,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ _____ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّقَوْا۟",
            "طَعَامُ",
            "كَفَرُوا۟",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 2371,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "يَفْتَرُونَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلصَّيْدَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَفْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "they invent"
        },
        {
          "question_id": 2372,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ _____ ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَلَوْ",
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 2373,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى _____ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "خَرَجُوا۟",
            "ﱦ",
            "أَمْرٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2374,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ _____ وَأَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْكَذِبَ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْكَذِبَ",
            "رَسُولُنَا"
          ],
          "translation": "the lie"
        },
        {
          "question_id": 2375,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ _____ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَأَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "تَمْلِكَ",
            "وَأَكْثَرُهُمْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "and most of them"
        },
        {
          "question_id": 2376,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "لَا",
            "ءَادَمَ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 2377,
          "question": "مَا جَعَلَ ٱللَّهُ مِنۢ بَحِيرَةٍ وَلَا سَآئِبَةٍ وَلَا وَصِيلَةٍ وَلَا حَامٍ وَلَٰكِنَّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يَفْتَرُونَ عَلَى ٱللَّهِ ٱلْكَذِبَ وَأَكْثَرُهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَرْيَمَ",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "use reason"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "5:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2378,
          "question": "_____ قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "وَإِذَا",
            "كَفَرُوا۟",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2379,
          "question": "وَإِذَا _____ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "قِيلَ",
          "options": [
            "مِثْلَ",
            "بِمَا",
            "قِيلَ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "it is said"
        },
        {
          "question_id": 2380,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ _____ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "يُدْخِلَنَا",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2381,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ _____ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "تَعَالَوْا۟",
          "options": [
            "تَعَالَوْا۟",
            "بِهِۦ",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "Come"
        },
        {
          "question_id": 2382,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ _____ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "نَفْسِكَ",
            "مِّنَ",
            "شَنَـَٔانُ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2383,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ _____ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مَآ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2384,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ _____ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَنزَلَ",
          "options": [
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "شَىْءٍ",
            "ٱلْحَقِّ",
            "أَنزَلَ"
          ],
          "translation": "has (been) revealed"
        },
        {
          "question_id": 2385,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ _____ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَأَنتُمْ",
            "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2386,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ _____ ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَإِلَى",
          "options": [
            "وَفِى",
            "ٱللَّهِ",
            "وَإِلَى",
            "فَإِن"
          ],
          "translation": "and to"
        },
        {
          "question_id": 2387,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى _____ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "قَتَلَ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "مِمَّا"
          ],
          "translation": "the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2388,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ _____ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "عَلَىٰ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 2389,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ _____ مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "حَسْبُنَا",
          "options": [
            "أَطْفَأَهَا",
            "حَسْبُنَا",
            "تَشْتَرُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "Sufficient for us"
        },
        {
          "question_id": 2390,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا _____ وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "رِجْسٌ",
            "وَأَضَلُّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 2391,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا _____ عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَجَدْنَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَجَدْنَا",
            "إِنَّكَ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "we found"
        },
        {
          "question_id": 2392,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا _____ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "بَهِيمَةُ",
            "أَنزِلْ",
            "ٱلرَّبَّٰنِيُّونَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "upon it"
        },
        {
          "question_id": 2393,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ _____ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ءَابَآءَنَآ",
          "options": [
            "ءَابَآءَنَآ",
            "وَٱرْزُقْنَا",
            "أَنتُم",
            "نَصَٰرَىٰٓ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 2394,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ _____ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "أَوَلَوْ",
          "options": [
            "أَوَلَوْ",
            "بَعْدَ",
            "وَأَنَّ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "Even though"
        },
        {
          "question_id": 2395,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ _____ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "عَنْهَا",
            "كَانَ",
            "خَٰسِرِينَ"
          ],
          "translation": "(that)"
        },
        {
          "question_id": 2396,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ _____ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "ءَابَآؤُهُمْ",
          "options": [
            "ﱩ",
            "لِّلَّذِينَ",
            "مَآ",
            "ءَابَآؤُهُمْ"
          ],
          "translation": "their forefathers"
        },
        {
          "question_id": 2397,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ _____ يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَنفُسِهِمْ",
            "لَا",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "(were) not"
        },
        {
          "question_id": 2398,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا _____ شَيْـًٔا وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَبِمَا",
            "يَعْلَمُونَ",
            "وَٱلدَّمُ"
          ],
          "translation": "knowing"
        },
        {
          "question_id": 2399,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ _____ وَلَا يَهْتَدُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِى",
            "شَيْـًٔا",
            "ذُو"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 2400,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا _____ يَهْتَدُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2401,
          "question": "وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ تَعَالَوْا۟ إِلَىٰ مَآ أَنزَلَ ٱللَّهُ وَإِلَى ٱلرَّسُولِ قَالُوا۟ حَسْبُنَا مَا وَجَدْنَا عَلَيْهِ ءَابَآءَنَآ أَوَلَوْ كَانَ ءَابَآؤُهُمْ لَا يَعْلَمُونَ شَيْـًٔا وَلَا _____",
          "answer": "يَهْتَدُونَ",
          "options": [
            "يَسْتَكْبِرُونَ",
            "يَحْزُنكَ",
            "يَدَكَ",
            "يَهْتَدُونَ"
          ],
          "translation": "they (were) guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "5:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2402,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "يُدْخِلَنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2403,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2404,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَٰمَسْتُمُ",
            "وَٱبْتَغُوٓا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2405,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "Upon you"
        },
        {
          "question_id": 2406,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ _____ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "أَنفُسَكُمْ",
          "options": [
            "أَنفُسَكُمْ",
            "أَنتَ",
            "بِذُنُوبِكُم",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is to guard) yourselves"
        },
        {
          "question_id": 2407,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ _____ يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَلَوْ",
            "فِيهَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2408,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا _____ مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَضُرُّكُم",
          "options": [
            "وَٱلْجُرُوحَ",
            "أَنَّهُۥ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَضُرُّكُم"
          ],
          "translation": "will harm you"
        },
        {
          "question_id": 2409,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم _____ ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَّن",
          "options": [
            "مَّن",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "فَٱعْلَمْ"
          ],
          "translation": "(those) who"
        },
        {
          "question_id": 2410,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن _____ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ضَلَّ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "نَّأْكُلَ",
            "ٱلْغَآئِطِ",
            "ضَلَّ"
          ],
          "translation": "(have gone) astray"
        },
        {
          "question_id": 2411,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ _____ ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ٱلرَّقِيبَ",
            "فَكَأَنَّمَآ",
            "عَلَىٰٓ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2412,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا _____ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱهْتَدَيْتُمْ",
          "options": [
            "وَأُمُّهُۥ",
            "ﰊ",
            "ٱهْتَدَيْتُمْ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "you have been guided"
        },
        {
          "question_id": 2413,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ _____ ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "سَوْءَةَ",
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَى",
            "بَعْدِ"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 2414,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى _____ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "يُرِيدُ",
            "أَوْفُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2415,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ _____ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "مَرْجِعُكُمْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰇ",
            "مَرْجِعُكُمْ",
            "بِٱلْعُقُودِ"
          ],
          "translation": "(is) your return "
        },
        {
          "question_id": 2416,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ _____ فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "جَمِيعًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "وَٱحْفَظُوٓا۟",
            "يُشْرِكْ",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 2417,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا _____ بِمَا كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "فَيُنَبِّئُكُم",
          "options": [
            "فَيُنَبِّئُكُم",
            "تَعْتَدُوٓا۟",
            "بِشَىْءٍ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "then He will inform you"
        },
        {
          "question_id": 2418,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم _____ كُنتُمْ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "نَفْعًا",
            "قَلِيلًا",
            "تَحْبِسُونَهُمَا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 2419,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَارًا",
            "أَنزَلْنَا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 2420,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ عَلَيْكُمْ أَنفُسَكُمْ لَا يَضُرُّكُم مَّن ضَلَّ إِذَا ٱهْتَدَيْتُمْ إِلَى ٱللَّهِ مَرْجِعُكُمْ جَمِيعًا فَيُنَبِّئُكُم بِمَا كُنتُمْ _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "طَيْرًۢا",
            "تَعْمَلُونَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "do"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "5:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2421,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2422,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "بِهِۦ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 2423,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "بِذُنُوبِكُم",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2424,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "شَهَٰدَةُ",
          "options": [
            "شَهَٰدَةُ",
            "يَدُ",
            "مَعَ",
            "بِرُسُلِى"
          ],
          "translation": "(Take) testimony"
        },
        {
          "question_id": 2425,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ _____ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "بَيْنِكُمْ",
          "options": [
            "حِلٌّ",
            "بَيْنِكُمْ",
            "وَأَنتَ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 2426,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ _____ حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "وَهُدًى",
            "إِذَا",
            "ٱلْبَيْتَ",
            "أَشْرَكُوا۟"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2427,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا _____ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "حَضَرَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "بِٱلْأَنفِ",
            "ٱللَّهَ",
            "حَضَرَ"
          ],
          "translation": "approaches"
        },
        {
          "question_id": 2428,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ _____ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "أَحَدَكُمُ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "تَهْوَىٰٓ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "أَحَدَكُمُ"
          ],
          "translation": "one of you"
        },
        {
          "question_id": 2429,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ _____ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتُ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتُ",
            "لِكُلٍّ",
            "بِهِۦ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "[the] death"
        },
        {
          "question_id": 2430,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ _____ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "تَتَّخِذُوا۟",
            "حِينَ",
            "مُحَرَّمَةٌ",
            "قَتَلَ"
          ],
          "translation": "(at the) time (of making)"
        },
        {
          "question_id": 2431,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ _____ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ٱلْوَصِيَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْوَصِيَّةِ",
            "عَمَّا",
            "وَأَنَّ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "[the] a will"
        },
        {
          "question_id": 2432,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ _____ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ٱثْنَانِ",
          "options": [
            "تَمْلِكَ",
            "ﱳ",
            "بِمَا",
            "ٱثْنَانِ"
          ],
          "translation": "two"
        },
        {
          "question_id": 2433,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ _____ عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ذَوَا",
          "options": [
            "ذَوَا",
            "مُّبِينٌ",
            "يَتِيهُونَ",
            "وَجَدْنَا"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 2434,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا _____ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "عَدْلٍ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "ءَاخَرِينَ",
            "تَقْدِرُوا۟",
            "عَدْلٍ"
          ],
          "translation": "just"
        },
        {
          "question_id": 2435,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ _____ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "مِّنكُمْ",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "لَّمْ",
            "قَٰسِيَةً",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 2436,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ _____ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أُعَذِّبُهُۥ",
            "ﱋ",
            "تُؤْتَوْهُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2437,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ _____ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ءَاخَرَانِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلْكَلِمَ",
            "ءَاخَرَانِ",
            "أَيْدِيَهُمْ"
          ],
          "translation": "two others"
        },
        {
          "question_id": 2438,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ _____ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "عَن",
            "ءَامَنَّا",
            "كَتَبْنَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2439,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ _____ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "غَيْرِكُمْ",
          "options": [
            "ءَاتَيْتُمُوهُنَّ",
            "تَعْتَدُوٓا۟",
            "لَّا",
            "غَيْرِكُمْ"
          ],
          "translation": "other than you"
        },
        {
          "question_id": 2440,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ _____ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "أَذِلَّةٍ",
            "يَدُ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2441,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ _____ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "عَنكَ",
            "أَنصَارٍ",
            "وَأَطَعْنَا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 2442,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ضَرَبْتُمْ",
          "options": [
            "وَضَلُّوا۟",
            "ضَرَبْتُمْ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "أَمْرٍ"
          ],
          "translation": "(are) travel(ing)"
        },
        {
          "question_id": 2443,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ _____ ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تُقُبِّلَ",
            "كَفَفْتُ",
            "فِى",
            "بِٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2444,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى _____ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "فَأُوَٰرِىَ",
            "وَأَنِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "رِسَالَتَهُۥ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 2445,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ _____ مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "فَأَصَٰبَتْكُم",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "فَأَصَٰبَتْكُم",
            "يَأْتُوا۟",
            "وَأَنَّ"
          ],
          "translation": "then befalls you"
        },
        {
          "question_id": 2446,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم _____ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "مُّصِيبَةُ",
          "options": [
            "نَبَأَ",
            "فَكَأَنَّمَا",
            "مُّصِيبَةُ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "calamity"
        },
        {
          "question_id": 2447,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ _____ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "شَىْءٍ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "(of) [the] death"
        },
        {
          "question_id": 2448,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ _____ مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "تَحْبِسُونَهُمَا",
          "options": [
            "أَنْعَمَ",
            "وَمَن",
            "مُّبِينٌ",
            "تَحْبِسُونَهُمَا"
          ],
          "translation": "Detain both of them"
        },
        {
          "question_id": 2449,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا _____ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلنَّعِيمِ",
            "مِنۢ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2450,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ _____ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "بَعْدِ",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "صِدْقُهُمْ",
            "بَعْدِ",
            "جَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2451,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ _____ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "لَنَآ",
            "ٱلصَّلَوٰةِ",
            "إِنْ",
            "ٱلصَّيْدِ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 2452,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ _____ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "فَيُقْسِمَانِ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "فَيُقْسِمَانِ",
            "إِلَىَّ",
            "أَبَدًا"
          ],
          "translation": "and let them both swear"
        },
        {
          "question_id": 2453,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ _____ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَهْلِيكُمْ",
            "بِٱللَّهِ",
            "يُدْخِلَنَا"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 2454,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ _____ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "إِنِ",
          "options": [
            "إِنِ",
            "وَهُوَ",
            "مِنۢ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2455,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ _____ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ٱرْتَبْتُمْ",
          "options": [
            "عَنْ",
            "ﰂ",
            "جَآءَهُمْ",
            "ٱرْتَبْتُمْ"
          ],
          "translation": "you doubt"
        },
        {
          "question_id": 2456,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ _____ نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "كَيْفَ",
            "ﰩ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2457,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا _____ بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "نَشْتَرِى",
          "options": [
            "نَشْتَرِى",
            "حَسَنًا",
            "حَلِيمٌ",
            "هَادُوا۟"
          ],
          "translation": "we will exchange"
        },
        {
          "question_id": 2458,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى _____ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "لِأَقْتُلَكَ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "it for"
        },
        {
          "question_id": 2459,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ _____ وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ثَمَنًا",
          "options": [
            "وَلَحْمُ",
            "ءَاخَرِينَ",
            "ثَمَنًا",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "a price"
        },
        {
          "question_id": 2460,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا _____ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "ٱتَّقَوا۟",
            "وَلَوْ",
            "تَعَالَوْا۟",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "even if"
        },
        {
          "question_id": 2461,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ _____ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "لَفَٰسِقُونَ",
            "بِرُوحِ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "he is"
        },
        {
          "question_id": 2462,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ _____ قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ",
            "قَالَ",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "(of)"
        },
        {
          "question_id": 2463,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا _____ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "قُرْبَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَعَلَى",
            "قُرْبَىٰ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "a near relative"
        },
        {
          "question_id": 2464,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ _____ نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "وَلَا",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2465,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا _____ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "نَكْتُمُ",
          "options": [
            "أَخَذْنَا",
            "أَرْجُلِهِم",
            "بِشَرٍّ",
            "نَكْتُمُ"
          ],
          "translation": "we will conceal"
        },
        {
          "question_id": 2466,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ _____ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "شَهَٰدَةَ",
          "options": [
            "تَرَىٰ",
            "شَهَٰدَةَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَٱعْفُ"
          ],
          "translation": "testimony"
        },
        {
          "question_id": 2467,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ _____ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَّرَضٌ",
            "ٱللَّهِ",
            "يُدْخِلَنَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2468,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ _____ إِذًا لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ٱلْأَيْمَٰنَ",
            "مِنَ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 2469,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ _____ لَّمِنَ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِذًا",
            "أُنزِلَ",
            "يَتَنَاهَوْنَ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2470,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا _____ ٱلْءَاثِمِينَ",
          "answer": "لَّمِنَ",
          "options": [
            "لَّمِنَ",
            "إِذْ",
            "نَفْسًۢا",
            "عِلْمَ"
          ],
          "translation": "(will) surely (be) of"
        },
        {
          "question_id": 2471,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ شَهَٰدَةُ بَيْنِكُمْ إِذَا حَضَرَ أَحَدَكُمُ ٱلْمَوْتُ حِينَ ٱلْوَصِيَّةِ ٱثْنَانِ ذَوَا عَدْلٍ مِّنكُمْ أَوْ ءَاخَرَانِ مِنْ غَيْرِكُمْ إِنْ أَنتُمْ ضَرَبْتُمْ فِى ٱلْأَرْضِ فَأَصَٰبَتْكُم مُّصِيبَةُ ٱلْمَوْتِ تَحْبِسُونَهُمَا مِنۢ بَعْدِ ٱلصَّلَوٰةِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ إِنِ ٱرْتَبْتُمْ لَا نَشْتَرِى بِهِۦ ثَمَنًا وَلَوْ كَانَ ذَا قُرْبَىٰ وَلَا نَكْتُمُ شَهَٰدَةَ ٱللَّهِ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ _____",
          "answer": "ٱلْءَاثِمِينَ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱلْءَاثِمِينَ",
            "ٱلْخَمْرِ",
            "سَمَّٰعُونَ"
          ],
          "translation": "the sinners"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "5:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2472,
          "question": "_____ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَإِنْ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "لَمُسْرِفُونَ",
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "فَإِنْ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 2473,
          "question": "فَإِنْ _____ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عُثِرَ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِينَ",
            "نَفْسُهُۥ",
            "لَهُۥ",
            "عُثِرَ"
          ],
          "translation": "it is discovered"
        },
        {
          "question_id": 2474,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ _____ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلْغَآئِطِ",
            "فَتَكُونُ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "(on)"
        },
        {
          "question_id": 2475,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ _____ ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَنَّهُمَا",
          "options": [
            "أَنَّهُمَا",
            "بِـَٔايَٰتِى",
            "أَنَّهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "that the two"
        },
        {
          "question_id": 2476,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا _____ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَحَقَّآ",
          "options": [
            "ٱبْنَ",
            "ضَرَبْتُمْ",
            "ٱسْتَحَقَّآ",
            "ٱلْوَسِيلَةَ"
          ],
          "translation": "(were) guilty"
        },
        {
          "question_id": 2477,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ _____ فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِثْمًا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِثْمًا",
            "إِنَّا",
            "وَرَضِيتُ"
          ],
          "translation": "(of) sin"
        },
        {
          "question_id": 2478,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا _____ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَـَٔاخَرَانِ",
          "options": [
            "فَـَٔاخَرَانِ",
            "لَا",
            "ٱللَّهَ",
            "جَزَآءًۢ"
          ],
          "translation": "then (let) two others"
        },
        {
          "question_id": 2479,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ _____ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "يَقُومَانِ",
          "options": [
            "ﱏ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَقُومَانِ"
          ],
          "translation": "stand"
        },
        {
          "question_id": 2480,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ _____ مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مَقَامَهُمَا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "مَقَامَهُمَا",
            "أَلِيمٌ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "(in) their place"
        },
        {
          "question_id": 2481,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا _____ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "دَامُوا۟",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2482,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ _____ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَآ",
            "نِعْمَتَ",
            "وَٱلْمَوْقُوذَةُ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2483,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ _____ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱسْتَحَقَّ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَ",
            "مَآ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "ٱسْتَحَقَّ"
          ],
          "translation": "have a lawful right"
        },
        {
          "question_id": 2484,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ _____ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "كَثْرَةُ",
            "وَعَمِلَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "over them "
        },
        {
          "question_id": 2485,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ _____ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱلْأَوْلَيَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلْأَوْلَيَٰنِ",
            "إِنَّا",
            "وَقَفَّيْنَا",
            "فَطَوَّعَتْ"
          ],
          "translation": "the former two "
        },
        {
          "question_id": 2486,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ _____ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "فَيُقْسِمَانِ",
          "options": [
            "مِّنكُمْ",
            "فَيُقْسِمَانِ",
            "أَيْمَٰنِكُمْ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "and let them both swear"
        },
        {
          "question_id": 2487,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ _____ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "كَفَرَ",
            "بِٱللَّهِ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "by Allah"
        },
        {
          "question_id": 2488,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ _____ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَشَهَٰدَتُنَآ",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَشَهَٰدَتُنَآ",
            "ﱝ"
          ],
          "translation": "Surely our testimony"
        },
        {
          "question_id": 2489,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ _____ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "أَحَقُّ",
          "options": [
            "أَحَقُّ",
            "مِنْهَا",
            "ﰞ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) truer"
        },
        {
          "question_id": 2490,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ _____ شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "قِيلَ",
            "قُل",
            "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 2491,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن _____ وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "شَهَٰدَتِهِمَا",
          "options": [
            "نَفْسِكَ",
            "شَهَٰدَتِهِمَا",
            "وَإِذْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "testimony of the other two"
        },
        {
          "question_id": 2492,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا _____ ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَالَ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2493,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا _____ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "ٱعْتَدَيْنَآ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "إِنَّآ",
            "ٱعْتَدَيْنَآ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "we have transgressed"
        },
        {
          "question_id": 2494,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ _____ إِذًا لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "كَتَبْنَا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "مِن",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 2495,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ _____ لَّمِنَ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "إِذًا",
          "options": [
            "فَصِيَامُ",
            "وَصَمُّوا۟",
            "لَا",
            "إِذًا"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 2496,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا _____ ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "answer": "لَّمِنَ",
          "options": [
            "لَّمِنَ",
            "يَحْكُم",
            "فِى",
            "مَن"
          ],
          "translation": "(will be) of"
        },
        {
          "question_id": 2497,
          "question": "فَإِنْ عُثِرَ عَلَىٰٓ أَنَّهُمَا ٱسْتَحَقَّآ إِثْمًا فَـَٔاخَرَانِ يَقُومَانِ مَقَامَهُمَا مِنَ ٱلَّذِينَ ٱسْتَحَقَّ عَلَيْهِمُ ٱلْأَوْلَيَٰنِ فَيُقْسِمَانِ بِٱللَّهِ لَشَهَٰدَتُنَآ أَحَقُّ مِن شَهَٰدَتِهِمَا وَمَا ٱعْتَدَيْنَآ إِنَّآ إِذًا لَّمِنَ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمِينَ",
          "options": [
            "ذُنُوبِهِمْ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "بَيْنَهُم",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "5:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2498,
          "question": "_____ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "طُغْيَٰنًا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "تَشْكُرُونَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 2499,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَدْنَىٰٓ",
          "options": [
            "بِٱلْأُذُنِ",
            "أَدْنَىٰٓ",
            "تُحِلُّوا۟",
            "يَخَافُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(is) closer"
        },
        {
          "question_id": 2500,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ _____ يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "تَشْكُرُونَ",
            "أَن",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2501,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن _____ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَأْتُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مَا",
            "أَنَّىٰ",
            "يَأْتُوا۟"
          ],
          "translation": "they will give"
        },
        {
          "question_id": 2502,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ _____ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "بِٱلشَّهَٰدَةِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَلَٰكِن",
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "بِٱلشَّهَٰدَةِ"
          ],
          "translation": "the testimony"
        },
        {
          "question_id": 2503,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ _____ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مِنْهُمْ",
            "يَهْتَدُونَ",
            "وَيَغْفِرُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2504,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ _____ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَجْهِهَآ",
          "options": [
            "وَعَبَدَ",
            "وَجْهِهَآ",
            "قَالَ",
            "يَنتَهُوا۟"
          ],
          "translation": "its (true) form"
        },
        {
          "question_id": 2505,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ _____ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَوْ",
            "جَآءَكُمْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 2506,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ _____ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَخَافُوٓا۟",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "رَّضِىَ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "يَخَافُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they would fear"
        },
        {
          "question_id": 2507,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ _____ تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "خَوْفٌ",
            "عَشَرَةِ",
            "أَن",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2508,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن _____ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "تُرَدَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ﱖ",
            "عَلَىٰ",
            "تُرَدَّ"
          ],
          "translation": "will be refuted"
        },
        {
          "question_id": 2509,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ _____ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَيْمَٰنٌۢ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَيْمَٰنٌۢ",
            "يَسْتَوِى",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "their oaths"
        },
        {
          "question_id": 2510,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ _____ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "وَأَجْرٌ",
            "تَسْتَقْسِمُوا۟",
            "بَعْدَ",
            "ٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 2511,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "أَيْمَٰنِهِمْ",
          "options": [
            "أَيْمَٰنِهِمْ",
            "بِمَا",
            "نَّأْكُلَ",
            "وَٱلسِّنَّ"
          ],
          "translation": "their (others) oaths"
        },
        {
          "question_id": 2512,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ _____ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰖ",
            "شَىْءٍ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "And fear"
        },
        {
          "question_id": 2513,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ _____ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَّا",
            "أُنزِلَ",
            "عَشَرَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2514,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَٱسْمَعُوا۟",
          "options": [
            "عِندَ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱسْمَعُوا۟",
            "يَحْكُم"
          ],
          "translation": "and listen"
        },
        {
          "question_id": 2515,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ _____ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "بِهِۦٓ",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "and Allah"
        },
        {
          "question_id": 2516,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ _____ يَهْدِى ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "يَدَيْهِ",
            "يَٰعِيسَى",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 2517,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا _____ ٱلْقَوْمَ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "يَهْدِى",
          "options": [
            "لَكُمُ",
            "عَلَى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَهْدِى"
          ],
          "translation": "guide"
        },
        {
          "question_id": 2518,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى _____ ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "answer": "ٱلْقَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمَ",
            "وَيُحِبُّونَهُۥٓ",
            "جَمِيعًا",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 2519,
          "question": "ذَٰلِكَ أَدْنَىٰٓ أَن يَأْتُوا۟ بِٱلشَّهَٰدَةِ عَلَىٰ وَجْهِهَآ أَوْ يَخَافُوٓا۟ أَن تُرَدَّ أَيْمَٰنٌۢ بَعْدَ أَيْمَٰنِهِمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ وَٱسْمَعُوا۟ وَٱللَّهُ لَا يَهْدِى ٱلْقَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْفَٰسِقِينَ",
          "options": [
            "يَفْتَرُونَ",
            "فَتَرَى",
            "أَن",
            "ٱلْفَٰسِقِينَ"
          ],
          "translation": "the defiantly disobedient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "5:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2520,
          "question": "_____ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "فَوْقِهِمْ",
            "يَوْمَ",
            "ذَٰلِكُمْ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(The) day"
        },
        {
          "question_id": 2521,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "يَجْمَعُ",
          "options": [
            "يَجْمَعُ",
            "شَعَٰٓئِرَ",
            "ﰻ",
            "بِٱلْكُفْرِ"
          ],
          "translation": "will (be) gathered"
        },
        {
          "question_id": 2522,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ _____ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "لِّلْمُتَّقِينَ",
            "ٱلْءَاثِمِينَ",
            "فَأَصْبَحُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(by) Allah"
        },
        {
          "question_id": 2523,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ _____ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "ٱلرُّسُلَ",
          "options": [
            "ﰶ",
            "ٱلرُّسُلَ",
            "حُرِّمَتْ",
            "ٱلزَّكَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 2524,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ _____ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "فَيَقُولُ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "فَيَقُولُ",
            "مُّقْتَصِدَةٌ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "and He will say"
        },
        {
          "question_id": 2525,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ _____ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "مَاذَآ",
          "options": [
            "مُحْصِنِينَ",
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "مَاذَآ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 2526,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ _____ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "أُجِبْتُمْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أُجِبْتُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَحْبِسُونَهُمَا"
          ],
          "translation": "was (the) response you received"
        },
        {
          "question_id": 2527,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ _____ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِلَّا",
            "تُفْلِحُونَ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 2528,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ _____ عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْقَوْمَ",
            "كَفَرَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 2529,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا _____ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "عِلْمَ",
          "options": [
            "نَٰدِمِينَ",
            "عِلْمَ",
            "عَادَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 2530,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ _____ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "لَنَآ",
          "options": [
            "لَمُسْرِفُونَ",
            "سَمَّٰعُونَ",
            "لَنَآ",
            "فَإِنَّا"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2531,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ _____ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "ٱللَّهُ",
            "مَرْيَمَ",
            "ٱلْأَوْلَيَٰنِ"
          ],
          "translation": "Indeed You"
        },
        {
          "question_id": 2532,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ _____ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "بِهَا",
            "بِٱلنَّفْسِ",
            "لَتَجِدَنَّ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 2533,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ _____ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "عَلَّٰمُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "جَآءَكُم",
            "ٱلْخَمْرِ",
            "عَلَّٰمُ"
          ],
          "translation": "(are the) Knower"
        },
        {
          "question_id": 2534,
          "question": "يَوْمَ يَجْمَعُ ٱللَّهُ ٱلرُّسُلَ فَيَقُولُ مَاذَآ أُجِبْتُمْ قَالُوا۟ لَا عِلْمَ لَنَآ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ _____",
          "answer": "ٱلْغُيُوبِ",
          "options": [
            "وَنَكُونَ",
            "وَأَنَّ",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "فَٱعْفُ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "5:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2535,
          "question": "_____ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "تَصَدَّقَ",
            "ذَكَّيْتُمْ",
            "إِذْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2536,
          "question": "إِذْ _____ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَأُمِّىَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 2537,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "قَدِيرٌ",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2538,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ _____ ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يَٰعِيسَى",
          "options": [
            "أَيْمَٰنٌۢ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَٰعِيسَى",
            "قُلُوبُهُمْ"
          ],
          "translation": "O Isa"
        },
        {
          "question_id": 2539,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى _____ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱبْنَ",
          "options": [
            "وَأَصْلَحَ",
            "سَمِعْنَا",
            "ٱبْنَ",
            "لَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 2540,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ _____ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ٱلْكَعْبَيْنِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 2541,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ _____ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱذْكُرْ",
          "options": [
            "يَٰبَنِىٓ",
            "ٱذْكُرْ",
            "يَكُونُ",
            "بِأَفْوَٰهِهِمْ"
          ],
          "translation": "Remember"
        },
        {
          "question_id": 2542,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ _____ عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "نِعْمَتِى",
          "options": [
            "وَٱلنَّصَٰرَىٰٓ",
            "غُلَّتْ",
            "عَن",
            "نِعْمَتِى"
          ],
          "translation": "My Favor"
        },
        {
          "question_id": 2543,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى _____ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "نَفْسُهُۥ",
            "صِدْقُهُمْ",
            "وَجَدْنَا",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 2544,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ _____ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَعَلَىٰ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "وَعَلَىٰ",
            "ءَاثَٰرِهِم"
          ],
          "translation": "and upon"
        },
        {
          "question_id": 2545,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ _____ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَٰلِدَتِكَ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "قُلُوبِهِم",
            "غُرَابًا",
            "وَٰلِدَتِكَ"
          ],
          "translation": "your mother"
        },
        {
          "question_id": 2546,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ _____ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "إِذْ",
            "قُلْ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2547,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ _____ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَيَّدتُّكَ",
          "options": [
            "أَيَّدتُّكَ",
            "أَكْمَلْتُ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "مُحَرَّمَةٌ"
          ],
          "translation": "I strengthened you"
        },
        {
          "question_id": 2548,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ _____ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِرُوحِ",
          "options": [
            "ٱبْنَ",
            "فَتَنفُخُ",
            "ﰠ",
            "بِرُوحِ"
          ],
          "translation": "with (the) Spirit"
        },
        {
          "question_id": 2549,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ _____ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْقُدُسِ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلْعَدَاوَةَ",
            "ٱلْقُدُسِ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "the Holy"
        },
        {
          "question_id": 2550,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ _____ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "تُكَلِّمُ",
          "options": [
            "تُكَلِّمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "فَإِنَّكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "you spoke"
        },
        {
          "question_id": 2551,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ _____ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلنَّاسَ",
            "فِى",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "(to) the people"
        },
        {
          "question_id": 2552,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ _____ ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَكَفَّ",
            "فِى",
            "ٱلْيَهُودُ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 2553,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى _____ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْمَهْدِ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمْ",
            "مُتَجَانِفٍ",
            "ٱلْمَهْدِ",
            "يَٰبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "the cradle"
        },
        {
          "question_id": 2554,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ _____ وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَكَهْلًا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "إِذْ",
            "وَأَطِيعُوا۟",
            "وَكَهْلًا"
          ],
          "translation": "and (in) maturity"
        },
        {
          "question_id": 2555,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا _____ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "حُرُمٌ",
            "بَعْدِ",
            "وَإِذْ",
            "لَكُمْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2556,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَلَّمْتُكَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِمَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "عَلَّمْتُكَ"
          ],
          "translation": "I taught you"
        },
        {
          "question_id": 2557,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ _____ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "عَلَيْكُم",
            "فَإِنَّ"
          ],
          "translation": "the Book"
        },
        {
          "question_id": 2558,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَٱلْحِكْمَةَ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "إِنَّا",
            "وَصَمُّوا۟",
            "وَٱلْحِكْمَةَ"
          ],
          "translation": "and the wisdom"
        },
        {
          "question_id": 2559,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ _____ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَٱلتَّوْرَىٰةَ",
          "options": [
            "وَٱلتَّوْرَىٰةَ",
            "كَانُوا۟",
            "لَا",
            "وَيُخْرِجُهُم"
          ],
          "translation": "and the Taurat"
        },
        {
          "question_id": 2560,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ _____ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَٱلْإِنجِيلَ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "وَٱلْإِنجِيلَ",
            "كَثِيرًا",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "and the Injeel"
        },
        {
          "question_id": 2561,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ _____ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱسْتَحَقَّ",
            "وَإِذْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 2562,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ _____ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "تَخْلُقُ",
          "options": [
            "دِينًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَخْلُقُ",
            "فَيَنتَقِمُ"
          ],
          "translation": "you make"
        },
        {
          "question_id": 2563,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ _____ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مِنَ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2564,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ _____ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلطِّينِ",
          "options": [
            "أَعِزَّةٍ",
            "لِّيَبْلُوَكُمْ",
            "ٱلطِّينِ",
            "وَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the clay"
        },
        {
          "question_id": 2565,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ _____ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَهَيْـَٔةِ",
          "options": [
            "كَهَيْـَٔةِ",
            "فِى",
            "لَمَعَكُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "like the shape"
        },
        {
          "question_id": 2566,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ _____ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلطَّيْرِ",
          "options": [
            "ٱلطَّيْرِ",
            "كَانُوا۟",
            "وَإِلَيْهِ",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "(of) the bird"
        },
        {
          "question_id": 2567,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ _____ فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِإِذْنِى",
          "options": [
            "بِإِذْنِى",
            "مِّمَّا",
            "بَهِيمَةُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "by My permission"
        },
        {
          "question_id": 2568,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى _____ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَتَنفُخُ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "خَٰلِدُونَ",
            "فَتَنفُخُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "then you breath"
        },
        {
          "question_id": 2569,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ _____ فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "يُتْلَىٰ",
            "نَكْتُمُ",
            "فِيهَا",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "into it"
        },
        {
          "question_id": 2570,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا _____ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَتَكُونُ",
          "options": [
            "قُلُوبَهُمْ",
            "عَن",
            "فَتَكُونُ",
            "وَّءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "and it becomes"
        },
        {
          "question_id": 2571,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ _____ بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "طَيْرًۢا",
          "options": [
            "لَا",
            "طَيْرًۢا",
            "بِمَآ",
            "أَفَحُكْمَ"
          ],
          "translation": "a bird"
        },
        {
          "question_id": 2572,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا _____ وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِإِذْنِى",
          "options": [
            "قُل",
            "بِإِذْنِى",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "by My permission"
        },
        {
          "question_id": 2573,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى _____ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَتُبْرِئُ",
          "options": [
            "ٱلْغَٰلِبُونَ",
            "قِسِّيسِينَ",
            "تَجْرِى",
            "وَتُبْرِئُ"
          ],
          "translation": "and you heal"
        },
        {
          "question_id": 2574,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ _____ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْأَكْمَهَ",
          "options": [
            "حِزْبَ",
            "أَنَّ",
            "ٱلْأَكْمَهَ",
            "وَٱلْمَيْسِرُ"
          ],
          "translation": "the born blind"
        },
        {
          "question_id": 2575,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ _____ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَٱلْأَبْرَصَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "وَٱلْأَبْرَصَ",
            "مُلْكُ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "and the leper"
        },
        {
          "question_id": 2576,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ _____ وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِإِذْنِى",
          "options": [
            "بِإِذْنِى",
            "يَعْلَمُونَ",
            "يُتَقَبَّلْ",
            "يَفْعَلُونَ"
          ],
          "translation": "by My permission"
        },
        {
          "question_id": 2577,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى _____ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﱯ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "and when"
        },
        {
          "question_id": 2578,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ _____ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "تُخْرِجُ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلرَّسُولُ",
            "تُخْرِجُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "you bring forth"
        },
        {
          "question_id": 2579,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ _____ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "ٱلْمَسِيحُ",
            "ٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the dead"
        },
        {
          "question_id": 2580,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ _____ وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِإِذْنِى",
          "options": [
            "بِإِذْنِى",
            "قُلْ",
            "مَعَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "by My permission"
        },
        {
          "question_id": 2581,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى _____ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "جَنَّٰتٌ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2582,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَفَفْتُ",
          "options": [
            "يُنَزَّلُ",
            "بِوُجُوهِكُمْ",
            "يَعْمَلُونَ",
            "كَفَفْتُ"
          ],
          "translation": "I restrained"
        },
        {
          "question_id": 2583,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "مَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَآ",
            "بَنِىٓ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "(the) Children"
        },
        {
          "question_id": 2584,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ _____ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "نَٰدِمِينَ",
            "حَكِيمٌ",
            "ٱلْءَاثِمِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Israel"
        },
        {
          "question_id": 2585,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "عَنكَ",
          "options": [
            "يَتُوبُونَ",
            "وَلَا",
            "عَنكَ",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 2586,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ _____ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مُسَٰفِحِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "تَوَفَّيْتَنِى"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 2587,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ _____ بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جِئْتَهُم",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فِى",
            "جِئْتَهُم",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "you came to them"
        },
        {
          "question_id": 2588,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم _____ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "لِّإِثْمٍ",
            "بِٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "لَّا",
            "دِينَكُمْ"
          ],
          "translation": "with the clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 2589,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "يُصَلَّبُوٓا۟",
            "رَبُّنَا",
            "أَهْوَآءَهُمْ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "then said"
        },
        {
          "question_id": 2590,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ _____ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "تَغْفِرْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْيَهُودَ",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 2591,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ _____ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَإِنْ",
            "أَنَّ",
            "ﱳ"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 2592,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "فَلِمَ",
            "مِنْهُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 2593,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ _____ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ٱلْمُحْسِنِينَ",
            "يَقُولُونَ",
            "إِنْ",
            "حَرَجٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2594,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ _____ إِلَّا سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "وَّأَحْسَنُوا۟",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 2595,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ _____ سِحْرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 2596,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "سِحْرٌ",
            "أَن",
            "جَعَلَ",
            "دِينًا"
          ],
          "translation": "magic"
        },
        {
          "question_id": 2597,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ٱذْكُرْ نِعْمَتِى عَلَيْكَ وَعَلَىٰ وَٰلِدَتِكَ إِذْ أَيَّدتُّكَ بِرُوحِ ٱلْقُدُسِ تُكَلِّمُ ٱلنَّاسَ فِى ٱلْمَهْدِ وَكَهْلًا وَإِذْ عَلَّمْتُكَ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْحِكْمَةَ وَٱلتَّوْرَىٰةَ وَٱلْإِنجِيلَ وَإِذْ تَخْلُقُ مِنَ ٱلطِّينِ كَهَيْـَٔةِ ٱلطَّيْرِ بِإِذْنِى فَتَنفُخُ فِيهَا فَتَكُونُ طَيْرًۢا بِإِذْنِى وَتُبْرِئُ ٱلْأَكْمَهَ وَٱلْأَبْرَصَ بِإِذْنِى وَإِذْ تُخْرِجُ ٱلْمَوْتَىٰ بِإِذْنِى وَإِذْ كَفَفْتُ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ عَنكَ إِذْ جِئْتَهُم بِٱلْبَيِّنَٰتِ فَقَالَ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنْهُمْ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ضَلَّ",
            "بَعْضِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "5:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2598,
          "question": "_____ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "وَإِذْ",
            "ٱلنُّورِ",
            "لِسَانِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2599,
          "question": "وَإِذْ _____ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَوْحَيْتُ",
          "options": [
            "أَوْحَيْتُ",
            "ٱلْبِرِّ",
            "مَن",
            "يَصْنَعُونَ"
          ],
          "translation": "I inspired"
        },
        {
          "question_id": 2600,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ _____ ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ٱلْكَعْبَيْنِ",
            "إِلَى",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2601,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى _____ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْحَوَارِيِّۦنَ",
          "options": [
            "مُحَرَّمَةٌ",
            "قَالَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْحَوَارِيِّۦنَ"
          ],
          "translation": "the disciples"
        },
        {
          "question_id": 2602,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ _____ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "يَغْفِرُ",
            "أَنْ",
            "مَرْيَمَ",
            "لِيُطَهِّرَكُمْ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2603,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ _____ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ءَامِنُوا۟",
          "options": [
            "أَرْجُلِهِم",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "ءَامِنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 2604,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ _____ وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بِى",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "فِيهِنَّ",
            "بِى",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "in Me"
        },
        {
          "question_id": 2605,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى _____ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَبِرَسُولِى",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "وَبِرَسُولِى"
          ],
          "translation": "and in My Messenger"
        },
        {
          "question_id": 2606,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى _____ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "تُعَلِّمُونَهُنَّ",
            "ٱلظَّٰلِمِينَ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 2607,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ _____ وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "عَدْلٍ",
            "ءَامَنَّا",
            "أَلَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 2608,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ بِأَنَّنَا مُسْلِمُونَ",
          "answer": "وَٱشْهَدْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ظُلْمِهِۦ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "وَٱشْهَدْ"
          ],
          "translation": "and bear witness"
        },
        {
          "question_id": 2609,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ _____ مُسْلِمُونَ",
          "answer": "بِأَنَّنَا",
          "options": [
            "أَلِيمٌ",
            "حَتَّىٰ",
            "يَقْتُلُونَ",
            "بِأَنَّنَا"
          ],
          "translation": "that indeed we"
        },
        {
          "question_id": 2610,
          "question": "وَإِذْ أَوْحَيْتُ إِلَى ٱلْحَوَارِيِّۦنَ أَنْ ءَامِنُوا۟ بِى وَبِرَسُولِى قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا وَٱشْهَدْ بِأَنَّنَا _____",
          "answer": "مُسْلِمُونَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "ٱللَّهُ",
            "مُسْلِمُونَ"
          ],
          "translation": "(are) Muslims"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "5:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2611,
          "question": "_____ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "إِذْ",
            "بِهَا",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2612,
          "question": "إِذْ _____ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "جَمِيعًا",
            "قَالَ",
            "مَعَكُمْ",
            "وَٱلسَّارِقَةُ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 2613,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
          "options": [
            "قَتَلَ",
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
            "تَغْفِرْ",
            "ٱلسَّلَٰمِ"
          ],
          "translation": "the disciples"
        },
        {
          "question_id": 2614,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ _____ ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَٰعِيسَى",
          "options": [
            "ٱلْخَمْرِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يَٰعِيسَى",
            "أَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "O Isa"
        },
        {
          "question_id": 2615,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى _____ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱبْنَ",
          "options": [
            "سَمَّٰعُونَ",
            "ٱبْنَ",
            "يُسَٰرِعُونَ",
            "ٱلْغُيُوبِ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 2616,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ _____ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "وَإِذَا",
            "وَٱلْبَغْضَآءَ",
            "طَيِّبًا"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 2617,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ _____ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "كَثِيرًا",
            "أَوْفُوا۟",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Is"
        },
        {
          "question_id": 2618,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ _____ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يَسْتَطِيعُ",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "ٱللَّهُ",
            "يَسْتَطِيعُ"
          ],
          "translation": "able"
        },
        {
          "question_id": 2619,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ _____ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "وَإِذْ",
            "رَبُّكَ",
            "عَرَفُوا۟",
            "ٱلْمُعْتَدِينَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2620,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ _____ يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "إِنَّآ",
            "فِى",
            "تَعَاوَنُوا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 2621,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن _____ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "يُنَزِّلَ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "وَرَضِيتُ",
            "بِمَا",
            "يُنَزِّلَ"
          ],
          "translation": "send down"
        },
        {
          "question_id": 2622,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ _____ مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "بَشَرٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 2623,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مَآئِدَةً",
          "options": [
            "مَآئِدَةً",
            "مِن",
            "فَكَأَنَّمَآ",
            "تَعْلَمْ"
          ],
          "translation": "a table spread"
        },
        {
          "question_id": 2624,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً _____ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "خَٰسِرِينَ",
            "إِلَّا",
            "مِّنَ",
            "وَنُورٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2625,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ _____ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "تَعَالَوْا۟",
            "وَمَا",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 2626,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَقَدْ",
            "خِلَٰفٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 2627,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ _____ ٱللَّهَ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "أُحِلَّ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "ٱلْخَٰسِرِينَ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "Fear"
        },
        {
          "question_id": 2628,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ _____ إِن كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِنَ",
            "عَقَّدتُّمُ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2629,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ كُنتُم مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "سَبِيلِهِۦ",
            "عَلَّٰمُ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 2630,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن _____ مُّؤْمِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "فِى",
            "كُنتُم",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "خِزْىٌ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 2631,
          "question": "إِذْ قَالَ ٱلْحَوَارِيُّونَ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ هَلْ يَسْتَطِيعُ رَبُّكَ أَن يُنَزِّلَ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ قَالَ ٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "مُّؤْمِنِينَ",
            "قَوْمٍ",
            "عَمَلُهُۥ",
            "يَخَافُهُۥ"
          ],
          "translation": "believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "5:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2632,
          "question": "_____ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "مَآءً",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "أَنزَلَ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 2633,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "نُرِيدُ",
          "options": [
            "وَٱلْيَوْمِ",
            "ٱلْبَابَ",
            "نُرِيدُ",
            "مِّنكُمْ"
          ],
          "translation": "We wish"
        },
        {
          "question_id": 2634,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ _____ نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ",
            "أَن",
            "وَلَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2635,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن _____ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "نَّأْكُلَ",
          "options": [
            "بَعْدِ",
            "يَسْتَوِى",
            "نَّأْكُلَ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "we eat"
        },
        {
          "question_id": 2636,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ _____ وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "مِثْلَ",
            "بَيْنَهُم",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 2637,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا _____ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَتَطْمَئِنَّ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "جَآءَكَ",
            "وَتَطْمَئِنَّ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and satisfy"
        },
        {
          "question_id": 2638,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ _____ وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "قُلُوبُنَا",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَكْفُرْ",
            "نُرِيدُ",
            "قُلُوبُنَا"
          ],
          "translation": "our hearts"
        },
        {
          "question_id": 2639,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا _____ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَنَعْلَمَ",
          "options": [
            "وَنَعْلَمَ",
            "مَرْيَمَ",
            "عَلَى",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "and we know"
        },
        {
          "question_id": 2640,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ _____ قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "عِيسَى",
            "أَن",
            "لَعَنَّٰهُمْ",
            "بِرُوحِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2641,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن _____ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "ٱلْبِرِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّمَا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "certainly"
        },
        {
          "question_id": 2642,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ _____ وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "صَدَقْتَنَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْخَبِيثِ",
            "ٱللَّهِ",
            "صَدَقْتَنَا"
          ],
          "translation": "you have spoken the truth to us"
        },
        {
          "question_id": 2643,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا _____ عَلَيْهَا مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "وَنَكُونَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "خِزْىٌ",
            "يُرِيدُ",
            "وَنَكُونَ"
          ],
          "translation": "and we be"
        },
        {
          "question_id": 2644,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ _____ مِنَ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "عَلَيْهَا",
            "يُحَرِّفُونَ",
            "عَلَّٰمُ"
          ],
          "translation": "over it"
        },
        {
          "question_id": 2645,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا _____ ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّن",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 2646,
          "question": "قَالُوا۟ نُرِيدُ أَن نَّأْكُلَ مِنْهَا وَتَطْمَئِنَّ قُلُوبُنَا وَنَعْلَمَ أَن قَدْ صَدَقْتَنَا وَنَكُونَ عَلَيْهَا مِنَ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰهِدِينَ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰهِدِينَ",
            "ٱتَّخِذُونِى",
            "وَإِذَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the witnesses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "5:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2647,
          "question": "_____ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَلَأَدْخَلْنَٰهُمْ",
            "ﱕ",
            "قَالَ",
            "ٱلْحَوَارِيُّونَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 2648,
          "question": "قَالَ _____ ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "عِيسَى",
          "options": [
            "ﰮ",
            "أَحَلَّ",
            "عِيسَى",
            "أَنتُم"
          ],
          "translation": "Isa"
        },
        {
          "question_id": 2649,
          "question": "قَالَ عِيسَى _____ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱبْنُ",
          "options": [
            "مِّن",
            "ٱبْنُ",
            "دِينَكُمْ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 2650,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ _____ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "وَٰحِدَةً",
            "لِمَن",
            "مَرْيَمَ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 2651,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ _____ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُمَّ",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "ٱللَّهُمَّ",
            "مِنَ",
            "يَضُرُّوكَ"
          ],
          "translation": "O Allah"
        },
        {
          "question_id": 2652,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ _____ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "مَا",
            "رَبَّنَآ",
            "مِن",
            "بِإِذْنِى"
          ],
          "translation": "our Lord"
        },
        {
          "question_id": 2653,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ _____ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "أَنزِلْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَحْبَارُ",
            "مِنْهُمْ",
            "أَنزِلْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "send down"
        },
        {
          "question_id": 2654,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ _____ مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "أُحِلَّ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 2655,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا _____ مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "مَآئِدَةً",
          "options": [
            "مَآئِدَةً",
            "بِمَا",
            "وَصَمُّوا۟",
            "وَٱلدَّمُ"
          ],
          "translation": "a table spread"
        },
        {
          "question_id": 2656,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً _____ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فَلَمْ",
            "فَٰسِقُونَ",
            "شَيْـًٔا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2657,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ _____ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "غَيْرَ",
            "كَيْفَ",
            "عِلْمَ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 2658,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ _____ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "تَكُونُ",
          "options": [
            "ﱊ",
            "وَلَوْ",
            "فَضْلُ",
            "تَكُونُ"
          ],
          "translation": "to be"
        },
        {
          "question_id": 2659,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ _____ عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يُتْلَىٰ",
            "حَتَّىٰ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 2660,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا _____ لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "عِيدًا",
          "options": [
            "عِيدًا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَٱلْأَحْبَارُ"
          ],
          "translation": "a festival"
        },
        {
          "question_id": 2661,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا _____ وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "لِّأَوَّلِنَا",
          "options": [
            "لِّأَوَّلِنَا",
            "عَلَى",
            "يَضُرُّكُم",
            "لَّمِنَ"
          ],
          "translation": "for first of us"
        },
        {
          "question_id": 2662,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا _____ وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَءَاخِرِنَا",
          "options": [
            "أَن",
            "وَءَاخِرِنَا",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and last of us"
        },
        {
          "question_id": 2663,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا _____ مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَءَايَةً",
          "options": [
            "بَيْنِكُمْ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَءَايَةً",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and a sign"
        },
        {
          "question_id": 2664,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً _____ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "مِّنكَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنكَ",
            "سَيِّـَٔاتِهِمْ"
          ],
          "translation": "from You"
        },
        {
          "question_id": 2665,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ _____ وَأَنتَ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَٱرْزُقْنَا",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "لَيَبْلُوَنَّكُمُ",
            "وَٱرْزُقْنَا",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "And provide us"
        },
        {
          "question_id": 2666,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا _____ خَيْرُ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "وَأَنتَ",
            "لِقَوْمٍ",
            "ٱلْأَيْمَٰنَ",
            "وَٱلْأَنفَ"
          ],
          "translation": "and You"
        },
        {
          "question_id": 2667,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ _____ ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "answer": "خَيْرُ",
          "options": [
            "خَيْرُ",
            "شَيْـًٔا",
            "أَنَّهُمْ",
            "قَتْلَ"
          ],
          "translation": "(are) best"
        },
        {
          "question_id": 2668,
          "question": "قَالَ عِيسَى ٱبْنُ مَرْيَمَ ٱللَّهُمَّ رَبَّنَآ أَنزِلْ عَلَيْنَا مَآئِدَةً مِّنَ ٱلسَّمَآءِ تَكُونُ لَنَا عِيدًا لِّأَوَّلِنَا وَءَاخِرِنَا وَءَايَةً مِّنكَ وَٱرْزُقْنَا وَأَنتَ خَيْرُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰزِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰزِقِينَ",
            "إِلَىَّ",
            "ٱلنَّبِيُّونَ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the providers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "5:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2669,
          "question": "_____ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يُحَرِّفُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 2670,
          "question": "قَالَ _____ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "يُرِيدُونَ",
            "بِبَاسِطٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2671,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ _____ مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "وَفِى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Indeed I"
        },
        {
          "question_id": 2672,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى _____ عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مُنَزِّلُهَا",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "يُقِيمُونَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مُنَزِّلُهَا"
          ],
          "translation": "(will) send it down"
        },
        {
          "question_id": 2673,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا _____ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "يَتَقَبَّلُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عِندَ",
            "ٱلْمُحْسِنِينَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 2674,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ _____ يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "فَمَن",
            "خَٰلِدُونَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "then whoever"
        },
        {
          "question_id": 2675,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن _____ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "يَكْفُرْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "يَكْفُرْ",
            "ﱠ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "disbelieves"
        },
        {
          "question_id": 2676,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ _____ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "بَعْدُ",
          "options": [
            "أَحْيَاهَا",
            "قَبْلُ",
            "بَعْدُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "after (that)"
        },
        {
          "question_id": 2677,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ _____ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "مِنكُمْ",
            "أَنزَلَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 2678,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ _____ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "فَإِنِّىٓ",
          "options": [
            "فَإِنِّىٓ",
            "ﰾ",
            "تَمْلِكَ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "then indeed I"
        },
        {
          "question_id": 2679,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ _____ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أُعَذِّبُهُۥ",
          "options": [
            "سَمِعُوا۟",
            "بَيْنَ",
            "أُعَذِّبُهُۥ",
            "وَلَيَزِيدَنَّ"
          ],
          "translation": "[I] will punish him"
        },
        {
          "question_id": 2680,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ _____ لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "أَنزَلَ",
            "وَٱلنَّطِيحَةُ",
            "عَذَابًا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(with) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 2681,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا _____ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "لَّآ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "لَّآ",
            "إِنَّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2682,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ _____ أَحَدًا مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أُعَذِّبُهُۥٓ",
          "options": [
            "عَلَيْكُم",
            "أُعَذِّبُهُۥٓ",
            "فَمَن",
            "أَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "I have punished"
        },
        {
          "question_id": 2683,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ _____ مِّنَ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "أَحَدًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَكْتُمُ",
            "بِمَا",
            "أَحَدًا"
          ],
          "translation": "anyone"
        },
        {
          "question_id": 2684,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "دُمْتُ",
            "وَمِنْهَاجًا",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 2685,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ إِنِّى مُنَزِّلُهَا عَلَيْكُمْ فَمَن يَكْفُرْ بَعْدُ مِنكُمْ فَإِنِّىٓ أُعَذِّبُهُۥ عَذَابًا لَّآ أُعَذِّبُهُۥٓ أَحَدًا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "عَلِمْتَهُۥ",
            "كُنتُم",
            "سَوْءَةَ"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "5:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2686,
          "question": "_____ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "بَنِىٓ",
            "مِنْهَا",
            "وَإِذْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 2687,
          "question": "وَإِذْ _____ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَٰكِن",
            "قَالَ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 2688,
          "question": "وَإِذْ قَالَ _____ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "لَا",
            "ٱللَّهُ",
            "لَئِنْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2689,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ _____ ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "يَٰعِيسَى",
          "options": [
            "وَلَأُدْخِلَنَّكُمْ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَإِن",
            "يَٰعِيسَى"
          ],
          "translation": "O Isa"
        },
        {
          "question_id": 2690,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى _____ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "ٱبْنَ",
          "options": [
            "ٱبْنَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "سَمِعُوا۟",
            "مَسَٰكِينَ"
          ],
          "translation": "son"
        },
        {
          "question_id": 2691,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ _____ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "مَرْيَمَ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "جَمِيعًا",
            "وَءَاتَيْتُمُ",
            "وَكَثِيرٌ"
          ],
          "translation": "(of) Maryam"
        },
        {
          "question_id": 2692,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ _____ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "ءَأَنتَ",
          "options": [
            "وَيُحِبُّونَهُۥٓ",
            "يُنَزِّلَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَأَنتَ"
          ],
          "translation": "Did you"
        },
        {
          "question_id": 2693,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ _____ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "قُلْتَ",
          "options": [
            "يَٰعِيسَى",
            "قُلْتَ",
            "أَهْوَآءَ",
            "فِسْقٌ"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 2694,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ _____ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "لِلنَّاسِ",
          "options": [
            "لِلنَّاسِ",
            "وَٱلْأَنصَابُ",
            "يَبْسُطُوٓا۟",
            "مَتَٰعًا"
          ],
          "translation": "to the people"
        },
        {
          "question_id": 2695,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ _____ وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "ٱتَّخِذُونِى",
          "options": [
            "ءَابَآؤُهُمْ",
            "وَكَهْلًا",
            "ٱتَّخِذُونِى",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "Take me"
        },
        {
          "question_id": 2696,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى _____ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "وَأُمِّىَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ﰆ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَأُمِّىَ"
          ],
          "translation": "and my mother"
        },
        {
          "question_id": 2697,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ _____ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "إِلَٰهَيْنِ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَرَبَّكُمْ",
            "إِلَٰهَيْنِ",
            "كَفَرَ"
          ],
          "translation": "(as) two gods"
        },
        {
          "question_id": 2698,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ _____ دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "نَقْضِهِم",
            "بَعْدِ",
            "وَقَد",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2699,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن _____ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "دُونِ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "وَكُلُوا۟",
            "قَٰعِدُونَ",
            "دُونِ"
          ],
          "translation": "besides"
        },
        {
          "question_id": 2700,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ _____ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "ٱهْتَدَيْتُمْ",
            "مُّؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2701,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ _____ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُقِيمُونَ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 2702,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ _____ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "سُبْحَٰنَكَ",
          "options": [
            "وَٱحْفَظُوٓا۟",
            "بِمَا",
            "سُبْحَٰنَكَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Glory be to You"
        },
        {
          "question_id": 2703,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ _____ يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عِلْمَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2704,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا _____ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "يَكُونُ",
          "options": [
            "ٱلْيَهُودَ",
            "صِرَٰطٍ",
            "يَكُونُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 2705,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ _____ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "لِىٓ",
          "options": [
            "عَنْهُمْ",
            "لِىٓ",
            "شَهَٰدَةَ",
            "شَهَٰدَةُ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 2706,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ _____ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "ٱدْخُلُوا۟",
            "شَهَٰدَةَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2707,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ _____ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "أَقُولَ",
          "options": [
            "وَإِذَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنْ",
            "أَقُولَ"
          ],
          "translation": "I say"
        },
        {
          "question_id": 2708,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ _____ لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "أَيَّدتُّكَ",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2709,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا _____ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "لَيْسَ",
          "options": [
            "عَفَا",
            "لَيْسَ",
            "وَٱلْمَوْقُوذَةُ",
            "عَمَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 2710,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ _____ بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مَرْيَمَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 2711,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى _____ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "بِحَقٍّ",
          "options": [
            "يَهْدِى",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَوْ",
            "بِحَقٍّ"
          ],
          "translation": "(had) right"
        },
        {
          "question_id": 2712,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ _____ كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مَّوَدَّةً",
            "مِّنْهُم",
            "إِلَّآ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2713,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن _____ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "كُنتُ",
            "لِلنَّاسِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "I had"
        },
        {
          "question_id": 2714,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ _____ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "قُلْتُهُۥ",
          "options": [
            "قُل",
            "لِّيَذُوقَ",
            "أَن",
            "قُلْتُهُۥ"
          ],
          "translation": "said it"
        },
        {
          "question_id": 2715,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ _____ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "أَنزَلَ",
            "فَقَدْ",
            "وَصَمُّوا۟"
          ],
          "translation": "then surely"
        },
        {
          "question_id": 2716,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ _____ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "عَلِمْتَهُۥ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "عَلِمْتَهُۥ",
            "وَمِنَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "You would have known it"
        },
        {
          "question_id": 2717,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ _____ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "تَعْلَمُ",
          "options": [
            "ضَلَّ",
            "سَآءَ",
            "بِإِذْنِى",
            "تَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "You know"
        },
        {
          "question_id": 2718,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ _____ فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "ٱلْمُبِينُ",
            "مِنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2719,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا _____ نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِذَا",
            "وَيَسْتَغْفِرُونَهُۥ",
            "ٱبْنَ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2720,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى _____ وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "نَفْسِى",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "نَفْسِى",
            "فَيُقْسِمَانِ",
            "أَوْلِيَآءَ"
          ],
          "translation": "myself"
        },
        {
          "question_id": 2721,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى _____ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "ذُنُوبِهِمْ",
            "بَسَطتَ",
            "قَرَّبَا",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 2722,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ _____ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "مَتَٰعًا",
            "وَهُوَ",
            "نَكْتُمُ"
          ],
          "translation": "I know"
        },
        {
          "question_id": 2723,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ _____ فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ءَاثَٰرِهِم",
            "مَا",
            "جَمِيعًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2724,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا _____ نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "كَثِيرًا",
            "فِى",
            "لِّيَبْلُوَكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 2725,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى _____ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "نَفْسِكَ",
          "options": [
            "يُدْخِلَنَا",
            "وَمِنَ",
            "وَغَضِبَ",
            "نَفْسِكَ"
          ],
          "translation": "Yourself"
        },
        {
          "question_id": 2726,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ _____ أَنتَ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "وَجَدْنَا",
            "عَلَّٰمُ",
            "وَأَحِبَّٰٓؤُهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 2727,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ _____ عَلَّٰمُ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "مِنَ",
            "أَنتُمْ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 2728,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ _____ ٱلْغُيُوبِ",
          "answer": "عَلَّٰمُ",
          "options": [
            "يُبَيِّنُ",
            "عَلَّٰمُ",
            "تَجْرِى",
            "وَلِلسَّيَّارَةِ"
          ],
          "translation": "(are) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 2729,
          "question": "وَإِذْ قَالَ ٱللَّهُ يَٰعِيسَى ٱبْنَ مَرْيَمَ ءَأَنتَ قُلْتَ لِلنَّاسِ ٱتَّخِذُونِى وَأُمِّىَ إِلَٰهَيْنِ مِن دُونِ ٱللَّهِ قَالَ سُبْحَٰنَكَ مَا يَكُونُ لِىٓ أَنْ أَقُولَ مَا لَيْسَ لِى بِحَقٍّ إِن كُنتُ قُلْتُهُۥ فَقَدْ عَلِمْتَهُۥ تَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِى وَلَآ أَعْلَمُ مَا فِى نَفْسِكَ إِنَّكَ أَنتَ عَلَّٰمُ _____",
          "answer": "ٱلْغُيُوبِ",
          "options": [
            "عِيسَى",
            "ٱلْغُيُوبِ",
            "ٱلْبَلَٰغُ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the unseen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "5:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2730,
          "question": "_____ قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فِىٓ",
            "وَٱلْعُدْوَٰنِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 2731,
          "question": "مَا _____ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "قُلْتُ",
          "options": [
            "تَقْتُلُوا۟",
            "قُلْتُ",
            "ٱتَّقُوا۟",
            "فَكَفَّ"
          ],
          "translation": "I said"
        },
        {
          "question_id": 2732,
          "question": "مَا قُلْتُ _____ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "صِيَامًا",
            "مَا",
            "لَهُمْ",
            "يُوقِنُونَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 2733,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ _____ مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مَثُوبَةً",
            "إِلَّا",
            "أَخَذْنَا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 2734,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا _____ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَلِيمٌ",
            "وَلَا",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 2735,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ _____ بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَمَرْتَنِى",
          "options": [
            "أَنِ",
            "سَخِطَ",
            "أَمَرْتَنِى",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "You commanded me"
        },
        {
          "question_id": 2736,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى _____ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "تَتَّبِعْ",
            "ٱللَّهَ",
            "بِهِۦٓ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "[with it]"
        },
        {
          "question_id": 2737,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ _____ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱللَّهِ",
            "أَنِ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2738,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ _____ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱعْبُدُوا۟",
          "options": [
            "عَنْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱعْبُدُوا۟",
            "مِنكُم"
          ],
          "translation": "You worship"
        },
        {
          "question_id": 2739,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ _____ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَحْيَاهَا",
            "ٱلنَّبِيُّونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2740,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ _____ وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "لَيَمَسَّنَّ",
            "رَبِّى",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 2741,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى _____ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَرَبَّكُمْ",
          "options": [
            "يُصِيبَهُم",
            "كُلِّ",
            "وَرَبَّكُمْ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 2742,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ _____ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَكُنتُ",
          "options": [
            "وَكُنتُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ﰯ",
            "ٱلظُّلُمَٰتِ"
          ],
          "translation": "And I was"
        },
        {
          "question_id": 2743,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ _____ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "قَتَلَ",
            "مَرْيَمَ",
            "لَكُمُ",
            "عَلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 2744,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ _____ مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "شَهِيدًا",
          "options": [
            "خَوْفٌ",
            "كَفَرَ",
            "جَآءُوكَ",
            "شَهِيدًا"
          ],
          "translation": "a witness"
        },
        {
          "question_id": 2745,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا _____ دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "وَأَصْلَحَ",
            "مَّا",
            "وَٱلْخَنَازِيرَ",
            "بَسَطتَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 2746,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا _____ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "دُمْتُ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "دُمْتُ",
            "وَعِندَهُمُ",
            "ٱلتَّوْرَىٰةَ"
          ],
          "translation": "as long as I"
        },
        {
          "question_id": 2747,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ _____ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "فِيهِمْ",
          "options": [
            "فِيهِمْ",
            "قُلُوبَهُمْ",
            "فَٱكْتُبْنَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(was) among them"
        },
        {
          "question_id": 2748,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ _____ تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "فَلَمَّا",
          "options": [
            "ٱلْكَعْبَةَ",
            "فَلَمَّا",
            "حَظًّا",
            "فَٱحْكُم"
          ],
          "translation": "then when"
        },
        {
          "question_id": 2749,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا _____ كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "تَوَفَّيْتَنِى",
          "options": [
            "بِإِثْمِى",
            "يَجْرِمَنَّكُمْ",
            "تَوَفَّيْتَنِى",
            "قَتَلَ"
          ],
          "translation": "You raised me"
        },
        {
          "question_id": 2750,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى _____ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "وَلَهُمْ",
            "كُنتَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "You were"
        },
        {
          "question_id": 2751,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ _____ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "فَبِمَا",
            "أَنتَ",
            "هَٰذَآ",
            "أَوْلِيَآءُ"
          ],
          "translation": "[You]"
        },
        {
          "question_id": 2752,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ _____ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱلرَّقِيبَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلرَّقِيبَ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "أُنزِلَ"
          ],
          "translation": "the Watcher"
        },
        {
          "question_id": 2753,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ _____ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "عَلَيْهِمْ",
          "options": [
            "أَبَدًا",
            "عَلَيْهِمْ",
            "بِشَىْءٍ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 2754,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَأَنتَ",
          "options": [
            "أَخْدَانٍ",
            "فَلَمَّا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَأَنتَ"
          ],
          "translation": "and You"
        },
        {
          "question_id": 2755,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ _____ كُلِّ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "رَسُولُنَا",
            "عَلَىٰ",
            "مِنْهُمُ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "(are) on"
        },
        {
          "question_id": 2756,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ شَهِيدٌ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "كُلِّ",
            "يَحْكُم",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْبَلَٰغُ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2757,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ _____ شَهِيدٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "ٱلنَّارُ",
            "لَّكُمْ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2758,
          "question": "مَا قُلْتُ لَهُمْ إِلَّا مَآ أَمَرْتَنِى بِهِۦٓ أَنِ ٱعْبُدُوا۟ ٱللَّهَ رَبِّى وَرَبَّكُمْ وَكُنتُ عَلَيْهِمْ شَهِيدًا مَّا دُمْتُ فِيهِمْ فَلَمَّا تَوَفَّيْتَنِى كُنتَ أَنتَ ٱلرَّقِيبَ عَلَيْهِمْ وَأَنتَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "شَهِيدٌ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "فَجَزَآءٌ",
            "وَإِذْ",
            "أَحَلَّ"
          ],
          "translation": "a Witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "5:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2759,
          "question": "_____ تُعَذِّبْهُمْ فَإِنَّهُمْ عِبَادُكَ وَإِن تَغْفِرْ لَهُمْ فَإِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "أَنَّهُۥ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 2760,
          "question": "إِن _____ فَإِنَّهُمْ عِبَادُكَ وَإِن تَغْفِرْ لَهُمْ فَإِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "تُعَذِّبْهُمْ",
          "options": [
            "تُعَذِّبْهُمْ",
            "لِّمَا",
            "تُصِيبَنَا",
            "ٱلصَّٰلِحِينَ"
          ],
          "translation": "You punish them"
        },
        {
          "question_id": 2761,
          "question": "إِن تُعَذِّبْهُمْ _____ عِبَادُكَ وَإِن تَغْفِرْ لَهُمْ فَإِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "مَآ",
            "فَإِنَّهُمْ",
            "ٱلْمَرَافِقِ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "then indeed they"
        },
        {
          "question_id": 2762,
          "question": "إِن تُعَذِّبْهُمْ فَإِنَّهُمْ _____ وَإِن تَغْفِرْ لَهُمْ فَإِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "عِبَادُكَ",
          "options": [
            "عِبَادُكَ",
            "أَيْمَٰنٌۢ",
            "كَفَرُوا۟",
            "صِدْقُهُمْ"
          ],
          "translation": "(are) Your slaves"
        },
        {
          "question_id": 2763,
          "question": "إِن تُعَذِّبْهُمْ فَإِنَّهُمْ عِبَادُكَ _____ تَغْفِرْ لَهُمْ فَإِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "مِّن",
            "فَبَعَثَ",
            "وَإِن",
            "عَذَابٌ"
          ],
          "translation": "and if"
        },
        {
          "question_id": 2764,
          "question": "إِن تُعَذِّبْهُمْ فَإِنَّهُمْ عِبَادُكَ وَإِن _____ لَهُمْ فَإِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "تَغْفِرْ",
          "options": [
            "يُرِيدُونَ",
            "بِٱلْأُذُنِ",
            "هُمْ",
            "تَغْفِرْ"
          ],
          "translation": "You forgive"
        },
        {
          "question_id": 2765,
          "question": "إِن تُعَذِّبْهُمْ فَإِنَّهُمْ عِبَادُكَ وَإِن تَغْفِرْ _____ فَإِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "مَن",
            "فَإِنَّكُمْ",
            "لَهُمْ",
            "لَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "[for] them"
        },
        {
          "question_id": 2766,
          "question": "إِن تُعَذِّبْهُمْ فَإِنَّهُمْ عِبَادُكَ وَإِن تَغْفِرْ لَهُمْ _____ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "فَإِنَّكَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "فَإِنَّكَ",
            "أَوْ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "then indeed You"
        },
        {
          "question_id": 2767,
          "question": "إِن تُعَذِّبْهُمْ فَإِنَّهُمْ عِبَادُكَ وَإِن تَغْفِرْ لَهُمْ فَإِنَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "وَطَعَامُكُمْ",
            "هُمُ",
            "أَنتَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 2768,
          "question": "إِن تُعَذِّبْهُمْ فَإِنَّهُمْ عِبَادُكَ وَإِن تَغْفِرْ لَهُمْ فَإِنَّكَ أَنتَ _____ ٱلْحَكِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "بِٱلْقِسْطِ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "إِذْ",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "(are) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 2769,
          "question": "إِن تُعَذِّبْهُمْ فَإِنَّهُمْ عِبَادُكَ وَإِن تَغْفِرْ لَهُمْ فَإِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْحَكِيمُ",
          "options": [
            "يَخْرُجُوا۟",
            "مُتَّخِذِىٓ",
            "ٱلْحَكِيمُ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "the All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "5:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2770,
          "question": "_____ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مَعَكُمْ",
            "أَوْلِيَآءَ",
            "إِنَّا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 2771,
          "question": "قَالَ _____ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مَرْيَمَ",
            "مِنَ",
            "يُرِدِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2772,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ _____ يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَنُورٌ",
            "هَٰذَا",
            "يَعْتَدُونَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 2773,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا _____ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَوْمُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Day"
        },
        {
          "question_id": 2774,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ _____ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "يَنفَعُ",
          "options": [
            "وَلَحْمُ",
            "يَنفَعُ",
            "لَهُمْ",
            "فَكَفَّ"
          ],
          "translation": "will profit"
        },
        {
          "question_id": 2775,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ _____ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقِينَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "حِينَ",
            "يَضُرُّوكَ"
          ],
          "translation": "the truthful"
        },
        {
          "question_id": 2776,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ _____ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "صِدْقُهُمْ",
          "options": [
            "جَبَّارِينَ",
            "ٱتَّقَوا۟",
            "صِدْقُهُمْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "their truthfulness"
        },
        {
          "question_id": 2777,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ _____ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "لَهُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 2778,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "جَنَّٰتٌ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٌ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "(are) Gardens"
        },
        {
          "question_id": 2779,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "وَلَهُمْ",
            "تَجْرِى",
            "ٱبْنَ"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 2780,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "وَءَاتَىٰكُم",
            "خَآئِنَةٍ",
            "مِنكُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 2781,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "تَحْتِهَا",
            "جَمِيعًا",
            "فَٱحْكُم",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "underneath it"
        },
        {
          "question_id": 2782,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "صَدُّوكُمْ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "يَشَآءُ"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 2783,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "لَكُم",
            "ﰫ",
            "هَٰهُنَا"
          ],
          "translation": "will abide"
        },
        {
          "question_id": 2784,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "فِيهَآ",
            "عَلَيْهِمْ",
            "لَّمْ",
            "تَفْعَلْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 2785,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ _____ رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "أَبَدًا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَٱسْمَعُوا۟",
            "أَبَدًا",
            "يَكْفُرْ"
          ],
          "translation": "forever"
        },
        {
          "question_id": 2786,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا _____ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "رَّضِىَ",
          "options": [
            "فَتَنفُخُ",
            "ٱلْبِرِّ",
            "رَّضِىَ",
            "يَخَافُهُۥ"
          ],
          "translation": "is pleased"
        },
        {
          "question_id": 2787,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ _____ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "ٱلنَّبِيُّونَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 2788,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ _____ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْحَرَامَ",
            "عَنْهُمْ",
            "أُمَّةٌ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 2789,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ _____ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "وَرَضُوا۟",
          "options": [
            "تُرَدَّ",
            "مِنَ",
            "وَرَضُوا۟",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and they are pleased"
        },
        {
          "question_id": 2790,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ _____ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "ﰷ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مُلْكُ"
          ],
          "translation": "with Him"
        },
        {
          "question_id": 2791,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَذَابٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱙ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 2792,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "أَلَّا",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "(is) the success"
        },
        {
          "question_id": 2793,
          "question": "قَالَ ٱللَّهُ هَٰذَا يَوْمُ يَنفَعُ ٱلصَّٰدِقِينَ صِدْقُهُمْ لَهُمْ جَنَّٰتٌ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَآ أَبَدًا رَّضِىَ ٱللَّهُ عَنْهُمْ وَرَضُوا۟ عَنْهُ ذَٰلِكَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "أُنزِلَ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ٱلْمَسْجِدِ",
            "مُّسْتَقِيمٍ"
          ],
          "translation": "(the) great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "5:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2794,
          "question": "_____ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا فِيهِنَّ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "لِلَّهِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "نَكْتُمُ",
            "لِلَّهِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "To Allah (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 2795,
          "question": "لِلَّهِ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا فِيهِنَّ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "مُلْكُ",
          "options": [
            "لَعَنَّٰهُمْ",
            "يَٰٓأَهْلَ",
            "مُلْكُ",
            "صِدْقُهُمْ"
          ],
          "translation": "the dominion"
        },
        {
          "question_id": 2796,
          "question": "لِلَّهِ مُلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا فِيهِنَّ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فَيُنَبِّئُكُم"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 2797,
          "question": "لِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا فِيهِنَّ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَعِيسَى",
            "عِندَ",
            "أُرِيدُ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 2798,
          "question": "لِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ فِيهِنَّ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عَن",
            "وَمَا",
            "يَكْفُرْ",
            "وَمَأْوَىٰهُ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 2799,
          "question": "لِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "فِيهِنَّ",
          "options": [
            "فِيهِنَّ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَاثَقَكُم",
            "ٱلْجَنَّةَ"
          ],
          "translation": "(is) in them"
        },
        {
          "question_id": 2800,
          "question": "لِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا فِيهِنَّ _____ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "وَأَنَّهُمْ",
            "وَهُوَ",
            "فَقَٰتِلَآ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And He"
        },
        {
          "question_id": 2801,
          "question": "لِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا فِيهِنَّ وَهُوَ _____ كُلِّ شَىْءٍ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِنكُمْ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "(is) on"
        },
        {
          "question_id": 2802,
          "question": "لِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا فِيهِنَّ وَهُوَ عَلَىٰ _____ شَىْءٍ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "عَفَا",
            "كُلِّ",
            "مُّنتَهُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 2803,
          "question": "لِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا فِيهِنَّ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ _____ قَدِيرٌۢ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "ﱥ",
            "لِّمَا",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 2804,
          "question": "لِلَّهِ مُلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا فِيهِنَّ وَهُوَ عَلَىٰ كُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "قَدِيرٌۢ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْقِرَدَةَ",
            "مَا",
            "قَدِيرٌۢ"
          ],
          "translation": "All-Powerful"
        }
      ]
    }
  ]
}